[有聲故] [校園] [少甜] 我同時做左三間大學嘅學生

[Sem break讀物][有聲故] 我同時做左三間大學嘅學生

閱讀方法：看到有〔音樂起〕的部份請按超連結欣賞配樂／樂章，之後可選擇看片中字幕，或是接回高登頁面繼續隨著音樂閱讀直至看到〔音樂完〕。各章配樂皆屬原創，希望巴打絲打欣賞，多謝！

序章

若是以前跟我說旺角變成了戰場，我只能聯想起第一身視角射擊遊戲

《Heat Project》的旺角場。現在，我看著戴住口罩的示威者不斷在身

旁穿梭走過、聽著遠處示威者與防暴警察對峙的叫囂聲；這一夜，平

日人來人往的旺角變成了烽煙四起、真真正正的戰場。人生第一次親

身目擊警察向市民嗚槍，那種震撼，畢生難忘。這個凌晨將會非常的

漫長…在此時分帶著繃緊的心情身處旺角，有點累，有點餓。突然想

起與Ruby在紅磚大學飯堂日復日的吃拉麵，令饑腸轆轆的我想得入

神……

---

「呀東乜你真係咁鐘意食呢度d拉麵？」 坐我對面的女生問。「好似

同親你食lunch都係黎舊can嘅。」

「都係架，呢度d拉麵質素唔錯，加三蚊仲有低糖綠茶飲，簡直係超

值~」我喝著綠茶懶洋洋的說。「Ruby妳食厭左嗱？」

「又唔係…但係呢度油煙味好重，d衫又要洗喇…係喎，今晚你係唔

係上黎我屋企睇劇？」

「係呀上去呀，Previously on the Walking Dead...」我故意壓低聲線模

仿劇集旁白。

「嘻嘻低b~ 快d食完傾功課啦，你成日都唔番學！」Ruby 笑著催促

我。「搞唔掂份嘢罰你今晚自己番屋企睇呀。」

「唔…唔唔…」手機傳來一段短訊，我快速眺了眺，標示著寄出者

「山城 阿璃」：「喂，上次喺我度傾嗰個Presentation，我Refine左個

ppt，你睇睇」

「啊…對唔住呀，我唔係有心想做free rider 架。」我邊裝作沒事收好

電話，邊帶點慚愧地對Ruby說。唉，其實我是有苦衷的…

「唔…唔唔…」手機又震，我再快速拿出電話眺了眺，標示著寄出者

「又一城大 Prof. Christy Chan」：「陳日東同學，請記得下週三到我

辦公室進行改善學習進度跟進面談。」

「嘿…好多人搵你喎，大忙人。」對面Ruby擺出一副呷醋的模樣。

唉，其實我真是有苦衷的…

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我叫呀東，這個離奇的故事要由中學說起。半年前，我在中學是個成績優異的學生，基本上以我公開試的成績定必能考上大學。

「陳日東，你諗好揀科未？一於聽爹哋講，JUPAS薄扶林神科排第一。呢個係對你將來最好嘅選擇。」那天，我爸在家庭聚餐再次要求我順他意願報科。父親大人是位政府高官，說話總帶著幾分威嚴。

「Daddy，我都講過我唔想讀嗰科…」

「由細到大我同你媽咪都為你做最好嘅選擇，俾最好嘅建議你。你依家咁大做仔點解仲係咁唔識諗！唔 take our advise seriously！！You should be a wise man!! 」他說罷大力拍了餐桌，把湯打翻了。每次他憤怒時都會有點失控地說起英文來，在電視直播都看過無數次了。

「爸爸你唔好勞氣…Amy! Amy! Please clean up the mess…日東，你聽下爸爸意見好唔好？唔好激佢啦…」媽媽開腔，嘗試把場面控制。

「…我食飽，上房。」我沒好氣地說，爬那條廿級梯階回到房間。我家是棟位於大埔低密度洋房區的三層洋房，我房間在最頂層。

「屌…佢地真係麻撚煩。」從小到大雙親都把我的生活規劃好，什麼都給予我最好的。但就是規劃得太好，這種完全沒有任何驚喜的生活枯燥乏味，令我萌生打破規範的衝動，想在人生中反叛一次。「我都咁大個人啦，我都有我想讀、想做嘅嘢。次次同佢地講嘢都有佢地講冇我講，唉。」他們可會知道自己的心肝寶貝兒子其實對時裝設計有興趣。

「…但又唔係喎，萬一我唔順佢意，佢一嬲起上黎cut左我張附屬卡，咁我咪仆街。」他真曾試過這樣做，中五那年有天我跟同學們曠課玩樂，被訓導主任抓到結果要家長接送放學。一回家後爸便賞了我一巴掌。

「You embarrassed me!!! 好彩今次冇狗仔隊捕到，你話如果俾其他人知道我個仔不學無術成個邊青咁，點算？How dare you!! Stop acting like a loser!! Jesus Christ!!」那天事後他把我經濟封鎖了一個月加宵禁。我很想擺脫他的控制，不想再活在他的陰影下。卻奈何自己不夠膽量掙扎；只能說，我內心深處是真的很怕他。

我心不在焉的撥弄著結他弦，思考著下一步要怎樣做。這枝結他伴我渡過不少艱辛歲月，中學時期在家中的時間除了做家課和念書 ，便是彈結他。我總不明白為什麼其他同輩會浪費時間在電動遊戲上，打嬴了能在現實中提升經驗值嗎？我不懂。但彈結他能陶冶性情、鎮靜情緒，能令我思路清晰，還能當作把妹技能；中學時期起碼有五位學妹學姊因我的木結他自彈自唱而迷倒，為我自動揭起純白的校服裙讓我進進出出。被父母栽培，我雖未至於琴棋書畫樣樣精，卻算是樣樣懂一點。除了結他，我還會彈鋼琴、下西洋棋、寫西洋書法、畫風水畫……

IQ135的我經過考慮後，我還是把薄扶林神科排在第一位，幾科我有點興趣的課程排在之後；分別是時裝設計、多媒體創作、和社工。

令人始料不及的是，JUPAS放榜結果，我竟與薄扶林神科無緣；更離奇的是，不知是否電腦系統出錯，其餘三科我沒經面試就給取錄了。

「JUPAS main round off results…下咁奇怪嘅…點解出左三科俾我嘅？唔係好似JUPAS官方個說明咁結果一係出一科、一係就冇科…仲有正常呢幾科係需要交Portfolio或者面試架，點解會收左我？唔洗面試係咩玩法？係唔係真係有得讀架？」我不解，把結果交給老爸看，但他竟只著眼於我在薄扶林神科落選。

「點會咁奇怪？There must be something wrong… 我聽日就打去搵薄扶林神科Department Head… 陳日東，你唔好諗其他科，等我安排。」老爸得悉他的神科夢落空後竟想替我出頭，我也懶得理他。「乜嘢叫唔好諗其他科，我就三個Offer都accept晒！我唔要再受佢地擺佈！我要自己揀！」理論上，香港的教育制度限制每位學生只能報讀到一科大學full- time programme，我這個舉動只會失敗收場。「唔理咁多，話之咩科，總之我唔要讀神科。」我二話不說用附屬卡繳付學費。這個這是我人生中做過最反叛的決定，亦為今天青春、熱血、荒誕、淫亂、感性的生活埋下伏線。

主題曲

﹝音樂起﹞

「受盡過多少打擊 披荊斬棘
花過心機和氣力
挨盡了辛苦 終於入到U

莘莘學子 千百人有雷同 宿命
不安崎嶇前路哪個 看得清
妄想安定 或是要錦繡前程
在這 社會縮影 命運誰能決定

上莊 住hall 拍拖 再多 最多還是蹺課
確保餘下青春不枉過
又到reg科 就像最初 時間悄悄掠過
記得每天搏盡無悔態度有火

受盡過多少打擊 披荊斬棘
花過心機和氣力
為理想敢於去尋覓

忙亂裡奄奄一息
Deadline 緊迫
通頂睏意免疫
全為要爭取好成績」

﹝音樂完﹞

留名

幸好在搞入學手續期間我親愛的高官父親大人有百般公務纏身，並沒有時間理會我，而我亦離奇的在三所大學成功註冊。我趁著學期開始之前與我女朋友去了第一次、亦是唯一一次的Grad trip。現在回想起也覺得自己愚笨，錯失了Ocamp這樣一個結識女同學交配的天大好機會 (x 3)。不過算罷，我是她初戀男朋友，慶祝畢業總不能太失禮。還記得那個晚上，我在東京的酒店房間，於巨型落地玻璃前看著醉人夜景，以後進式抽插著她。

「呀…呼…呼……BB我有嘢同妳講呀…啊…」我猜，這是個好時機。

「呀…呀…呀…做咩啊，有咩一陣先講啦…呀！」她雙手接著落地玻璃，楚楚可憐的轉過頭望住我。

「…呃…BB，我地不如分手啦。」

「下？咩話？」她差點失了重心向前仆。

「…呃…係呀。我入唔到薄扶林大學，同唔到妳同一間大學…」

「…咁你入左邊間？」說到「入」字，她把我的巨龍從穴中吐出，不讓我再入了。

「呃…又一城大。」我沒說謊，只是沒說事實的全部。

「嗯…」她看來很鎮定，也許是預計之中吧。

「係囉…我地一個薄扶林大，一個又一城大…妳我天各一方，妳會有妳嘅生活 我會有我嘅忙碌……所以，我地都係算啦。」

「…陳日東你個仆街！你好賤！點解要搵個咁差嘅藉口飛我！！嗚嗚嗚嗚……嗚嗚嗚嗚……」然而她，越說越激動。初戀難忘，初次心痛；就讓這段純潔的初戀永遠留在中學時代吧，只能說，人人初戀得一次，太回味那時。

2015年的8月尾，學期開始，我這個三棲大學生便遇上第一個挑戰：「砌timetable」。一般普通大學生重組時間表，多數是看能否拼出dayoff (自製假期)、避開天地堂 (中間相隔數多小時的兩堂)、躲過八半堂 (清早準時八時半開始的課堂)、或是跟好友拼相同時間表；我卻是要拼出一個令三個學位沒衝突的完美時間表。

「唔…理論上可行嘅，每邊都砌到起碼一日day-off，應該夠時間塞得晒所有堂。呢一日九龍塘天地堂，天堂完左過紅磚上lecture，lecture落堂應該趕得到地堂…跟住到星期四，山城落堂有一個鐘空檔過番紅磚上tutor直落到六半…條路自己揀，仆街唔好喊…雖然一星期都要chur到盡，但總算上到晒D堂。」 我恃著自己是個高材生便以為 切在掌握之中，不禁為自己的時間管理感到自滿，豈料數分鐘後我會被狠狠擊倒…

「下？！點解Reg唔到科架？？？屌丫？CXSIS我屌你老母！」望著眼前的山城網上科目註冊系統出現「此程式無法顯示網頁」，我忍不住仰天長嘯。經過十多分鐘的F5重新整理，系統顯示我想選的課程狀態顯示為：「已關閉」…我的完美時間表沒了。

「唉…唯有再度過… 星期一上八半放六半，呢面走兩堂lecture，tutor都要走埋… 又一城大D堂要分到咁開，要走好多…」顧全大局，我只好含淚把又一城大的近半科目當掉(走堂)，成全另外兩間大學的課堂…

睡前一推

巴打又係你呀

hi

-----
「喂！陳同學…？」坐在旁邊的Ruby把我搖了搖。Ruby是我在紅磚的同系同班同學，我很幸運的跟她在第一堂Lecture裡相識。Ruby絕對是校花級數，是個走到校園哪處都能成眾人焦點的女生。擁有精緻的五官、皮膚白皙的她十分懂得打扮；清爽的漂金短髮，配上淺啡色Color Con和淡眼妝更顯她雙瞳亮麗攝人。她，有幾分像Super Girls的Aka，而且是大波版Aka (目測有D)，把白色襯衫承托得非常好看；完全顯出她對時尚的追求，及藏在恤衫下的野性。

「陳同學有心事？」坐對面的男生關心的問。他叫Edward，也是我的的同系同班同學，剛剛堂上坐我旁邊認識。Edward透過他那副蠢蠢的圓框文青眼鏡望著我，天啊，偽文青打扮真的好噁心。

「唔係呀，我喺度諗緊用邊個設計師嘅時裝上tutorial做discuss呀，好似黎緊個trend係會興玩淺色系。」我故作正經的在ipad上掃左掃右的審閱模特兒和時裝，第一次跟同學談學術上的話題總不能太馬虎，給人第一印象不好，往後校園生活定必艱辛；一來上課缺席不易找人幫忙代簽點名紙，二來被誤當作free-rider的機會便會提高，到有group project要分組時便糟了… 其實我好睏。

「呢度有D嘈…」我嘀咕。抬頭一望掛在飯堂的電視，突然見到一張熟悉的臉孔，心頭頓時一震。「喂我同D同學食個飯姐，咁都要見到你…」只見電視正在直播質詢高官環節，鏡頭焦點正是我的父親大人。父親大人擺出一副嚴肅樣子，似在發表重要講話；他講話完畢後搔了搔右耳背。「我肯肯定佢講緊大話，呢個小動作瞞到其他人，呃唔到我。」我別過臉來，把注意力放回與同學交談。

「哈~ 估唔到陳同學對fashion都有D研究喎。」Ruby顯得有點驚訝，也不能怪她，誰都猜不到穿一身Uniqulo的我喜歡鑽研時裝。「我喺屋企都有自己試下整衫呀，搵次大家交流下丫。」

「好啊。呀…時候唔早喇，我有嘢趕住做。不如我地交換電話？」我差點忘了要趕到馬料水上課，匆匆與Ruby和Edward交換聯絡後，便趕乘火車離開。

留言

快啦

黎緊！

---
抵達馬料水，從火車站一出閘便是山城。首次踏足山城校園，只覺校園跟大自然巧妙的融合，鳥語花香的環境，「山城」稱譽絕非浪得虛名。我跟著人潮登上了一架白色配紫色的校園穿梭旅遊巴，與同學們在校巴上擠迫的站著。

「唔…唔該XX有落！」突然一位靠窗坐著的男生大叫，看膽怯他一身毒味濃郁的衣著，想必是個剛入學的「裙腳仔」。校巴內傳出陣陣恥笑聲「帶埋呀媽黎上堂丫笨。雖然學校官網冇寫，上吓面書Secret page 都知，校巴嗌有落會俾人笑是常識吧。」我不禁搖搖頭。

轉眼便到達山城山頂叫UC的學院，我輕鬆的找到課室位置。我推門進課室，只見班上逾八成同學都是女生。我快速把所有面孔掃瞄一次，唔，坐最角落那個女生長得不錯，我便慢慢走到她旁邊的位置，位下。

「Hello.」

「Hi.」

「我叫呀東。」

「我叫阿璃。」她有點呆的點點頭示好。阿璃她樣子清秀，擁有一頭烏黑亮麗的順滑直髮。帶鄰家女孩感覺的她穿著O camp T-shirt、熱褲、配上……人字拖？？雖說能顯露出她的一雙修長白美腿，可是整個look…也太頹廢、太住家了吧，我在紅磚上課的幾天也從未遇過有同學這樣穿。幸好阿璃顏值極高，加上美腿加持，還是令我看得異常著迷。

沒多久，老師便走進課室。這堂是tutorial class，他簡單說明這科關於社會工作的課程概要和進度預計，接著便開始進入正題。

「Okay, for the first assignment, I want you to form groups of 2 to 3. After forming the group, please fill this group list for me.」

沒想到，這麼快便要分組。同學們已經開始進行分組，我和阿璃坐在最後方的角落無人問津；看來，其他同學一早已當我和阿璃是一組，我挑這個位置坐真有利。

「阿璃，請問我可唔可以同你一組？」我正式的問阿璃，環看其他同學，她們已有共識如何分組，有的已在填寫那份分組名單。

「哦，好呀。」她好像不太關心分組，正滾著面書。我偷看了一下，原來她在看《熱血時報》，標題寫著：「警隊網頁又竄改歷史」。

「呢d新聞有咩咁好睇？」我不解。我從不是個熱衷時事的人，總覺得事不關己，無謂去理。最近唯一有聽過的就是什麼佔領中環。

「係唔好睇呀，但係我地都要緊貼時事，監察個政府做緊咩。身為香港人，都唔想睇住香港俾班當權者無法無天咁差落去。」阿璃收起電話，用她那雙大眼睛望著我。「我讀社工嘅原因就係因為想幫助社會。特別係呢幾年社會怨氣越來越深，負能量壓力越來越大，社會問題越來越多…總要有人幫手解決架嘛。」

想不到阿璃原來有著遠大理想，對未來目標清晰明確；而我只是不明不白的坐在這課室裡，這幾天我有時也在想，為了跟父親大人鬥氣而不知就裡讀幾個學位，令自己忙得不可開交，值得嗎？

「日後真係請阿璃多多指教，教多D我呢D時事嘢…」

「好啊冇問題，呀東你平時都可以多D留意下時事同政治，為時未晚。」阿璃說。「我都唔係好叻架炸，不過知道左原來政治係會影響到自己、同身邊嘅事物之後，我先開始研究。」

「哦…」在這個話題我已經開始搭不上話，我怕再談下去只會dead-air收場。「呀…係呢阿璃，妳想我地幾時開始傾份功課？」

「冇所謂呀，下次落堂放學之後？」

「好，一於咁話，等我Mark低先。」我立即記錄在電話日程內，我可不想這約定與我密密麻麻的時間表有衝突。「地點，妳想？」

「不如上去我宿舍丫，咁我就唔洗托部電腦出黎。」她笑了笑。

「好，不過我唔係好熟個campus，可能要麻煩妳帶路…」

「哈哈，冇問題呀。」阿璃的笑容快令我融化了。「下次落堂我地一齊行過去啦。」

巴打之前係咪寫過個夾band有聲故
有少少印象女聲唱個首歌幾好聽

係呀
預告 今個故有好多首歌 都會有女仔歌！

之前睇你個故 巴打結他好似好勁

唔敢當啊...

---

翌日，又是在紅磚晴朗的一天出發。

「啊欠…」我早了回到紅磚大學，昨晚沒睡好，害我一大清早沒精打彩的。

「呀東早晨～」Ruby精神奕奕的與Edward一起步進來實驗室。

「好彩冇去錯lab炸，MN呢度都幾難搵。」Edward咬著手中三文治，口齒不清地說。

「哇，呀東你尋晚做賊黎？」Ruby把頭湊過來，她的香水好香。。「咁大對黑眼圈嘅，洗唔洗整D呀？」她遞過手裡的咖啡。我還望到她俯身不經意露出的粉紅色BRA邊，和豐滿的北半球，我精神為之一振。

「呃…唔洗啦。」其實我對咖啡過敏，每次喝完都會心跳加速、身體乏力。

「 嗯…咁好啦，一陣上堂教車嘢，你要打醒精神，唔好車親手啊。」Ruby盈盈一笑，性感的用嘴唇啜了一口咖啡。咦，為何沒喝咖啡的我現在感到心跳加速。

雖說我對時裝設計有興趣，我的基本功卻是接近零。無論是畫功、設計、甚至車縫技巧，我都是跟門外漢沒兩樣。聽著老師的講解和示範，我才明白自己能力是如此不足。我亦明白為何此科需要面試和portfolio，我這樣誤打誤撞的入讀此科實在需要加把勁追趕進度；我連怎樣把線setup、衣車setup、穿針也不懂，更別遑論怎樣控制衣車了。

「Ruby？」我趁Edward去了洗手間的空檔請教坐在衣車前的Ruby，好讓我沒那麼難為情。

「做咩丫呀東？」

「點解妳可以車得咁整齊咁靚嘅？」望著Ruby布料上完美的縫線，再望望自己的手工，車一條長直線也弄得東歪西倒，感到很挫敗。

「唔洗灰心架，我一開始學嗰陣都係咁。最緊要都係練習，練得多就好快上手架啦。」Ruby邊分享她的成功之道，邊控制著那部印著“Brother”牌子的衣車，看著衣車上的線捲飛快轉動，Ruby「撻撻撻」的很快又完成了一條完美縫線。

「我冇衣車…」看來我要買一部衣車放在家中了。

「唔…呀東你可以喺我地department 個studio練下車嘢…不過成日都好多人用，要自己霸位…」Ruby想了一下。「其實我屋企都有衣車呀，不如你搵日上黎練下？有我指導，包你一日學識～嘻嘻～」

「好啊。」Ruby有如我的明燈。「我諗我都係要買番部衣車擺喺屋企…」

「哈哈，你就問啱人啦。」Ruby自豪地說。「我識人賣衣車，可以有得平呀，D衣車型號仲好新好多功能添～」

趁今天下課後有空，我和Ruby跟Edward便留下再練習一下縫線；幸好今天同學不多，我便繼續練習我的基本功。

「唉，又衰左喇。」我氣餒地說。

「哎呀，呀東，呢D嘢欲速則不達架，慢慢黎唔好心急。你睇，Edward同你都係差唔多。」Ruby指了指Edward的布料。還好，我不是一個窿。「同埋呢度D衣車都唔差丫，仲有閘骨功能，遲D喺度做下project都唔錯。」

「哎，我都練到有D攰，不如吹下水～」Edward一頭煙的放下布料。「不如…我地玩…報status？」他單手搭著用作展示服裝的半身假人，裝作不懷好意地說。

「哇…咁都玩一餐嘅？」認真，我覺得這提議很無聊。

「咁係丫嘛，我地三個識左咁耐，都未報過status，當加深了解下囉。」Edward卻顯得興致勃勃。

「咁…邊個報先呀？」我無奈問。

「呀東你問呢條問題，一於你答先啦。」

「嗯……」報Status我還是懂玩法的，以我在中學的情史，肯定是A380吧。進了大學，大家都是新鮮的人，舊事已過，都變成新的了。「呃，A1。」

「哦，咁Ruby妳呢？」

「我都係A1呀。」Ruby爽快的答道。「Edward，咁你呢？」

「我…」Edward竟然一臉害羞。「我…A0…」

「噢，嘿嘿。」Ruby露出嫵媚如魔鬼般的笑容。「Edward你早講丫嘛，你鍾意咩type架？等我睇下有冇啱嘅女仔介紹俾你識～」

「呵呵～」我再也忍不住笑了，A0找「報Status」作話題，豈不是「自己攞黎柒」？Edward也真是傻得可以。

「…好出奇咩…咁我係讀男校出身架嘛…」Edward很是尷尬，想要找下台階。「喂時候唔早啦，快D執嘢食飯啦。你地想食咩呀？」

「不如食舊can拉麵丫。」我提議，那裡的拉麵比味精拉麵的好吃，而且價錢便宜多了。

「好呀，行啦行啦。」

飯後我便與他倆分別，乘火車出九龍塘到又一城大學上課。幸好三所大學都在東鐵鐵路沿線，以火車作為上學交通工具，既方便、又快捷，有學生優惠半價更替我省下一筆。我自問比家景相若的同輩節儉，每天擠火車也不覺委屈；換著是那些富家子弟，應早已嚷著要自己駕駛名貴房車上學吧。

上課地點是在又一城大的主建築群之外，位於山上的創意媒體中心。我穿過又一城、時光隧道、AC1、AC3、天橋、學生宿舍…最後終於到達創意媒體中心。天啊，怎麼路程時間比由紅磡坐火車到九龍塘還要長啊。唔，怎麼這橦白色的建築物竟有幾分像紅磚大學裡的那艘船啊？都是三尖八角不對稱設計的。我走進大樓，沿著一條幾何形狀的樓梯往上走。望著樓層內甚有前衛味道的牆壁、縱橫交錯的燈光、及我正踏著打磨得極光滑的石屎地板，這裡果真是激發新靈感的好地方。我走得有點口渴，湊巧在走廊有一架蒸餾水機，我便按出冰涼冷水飲用。

「哈，呢度真係好似高人一等，有蒸餾水飲，好似高級寫字樓咁，唔洗用普通含菌水機。」到後來我從同學口中聽說，才知道原來創意媒體中心的水源被驗出含鉛量超標…

這堂lecture倒是有點沉悶，課堂內容大多是講師照著投影片逐字逐句念，而且水份甚多。本來我本著「讀得唔好晒」的心態來上課，唔…看來為節省時間，未來也應翹課吧。我隨便與旁邊那位樣子有點像呀源的同學靜靜交談起來，很快便以課堂沉悶打開了話題匣子。

「唉，呢堂都幾悶。」我說。

「係囉…跟住power point讀，我都識啦。」頭髮不修邊幅的他裝酷的撥了撥蓋著右眼的瀏海，再拉一拉直穿在他身上印著《Born of Osiris》的不稱身黑T-shirt。

「所見略同。呀，未自我介紹，我叫呀東。」我頓了頓。「大家同學，不如交換電話丫？」

「好呀，叫我Vincent得啦。」他答道，並給了我他的電話號碼。

「喂，簽點名紙呀。」剛好點名紙傳到我們那一行，我把點名紙遞給他。

「啊，唔該晒。」是機會了。

「…以後如果要幫手簽到可以出聲啊，大家同學應該互相幫助…如果我不幸走堂你都會幫我簽架可？」明明就是我計劃未來翹課，可是我裝作客氣的這樣說。嘿，同學，本來就是要互相利用。

「哦，好～冇問題呀，反正我住Hall咁近。」Vincent大方的表示，我從你的樣子猜到你應該是個好人。太好了，未來Lecture的attendence便靠你了，Vincent。上午紅磚下午又一城大，一天轉眼便完結。我帶著疲累的身驅回家，一攤在床上便睡著了。

---

翌日一起床已經是下午一時。糟糕！錯過了紅磚的早上的lecture，我立即在Whatsapp group找Ruby和Edward問課堂情況。幸好醒目的Ruby不見我踪影，便代幫我簽了點名紙。我草草梳洗一下，吃過工人姐姐Amy煮的brunch，便準備向山城出發去。

這天就是要跟阿璃談功課的日子。阿璃提議我到她宿舍初步討論小組功課的題目和方向，我把一整晚時間都預留了給她。下課後，我們肩並肩的從UC課室緩步而行。

「你宿舍好遠架？平時我真係番學放學都淨係搭校巴，冇乜點周圍行下。」在下了一條長樓梯後，我望著水塔下的那條人造瀑布，心不在焉的問。

「唔係好遠炸，喺NA。啱啦一於帶你行下，好多地方都好靚好有山城特色架。」阿璃搖身一變做了我的山城導遊。「嗱我地依家嘅右手邊就係出名全校最伏嘅UC飯堂，記住，係最伏，好Q難食。」我們繼續向前走，接著轉進了一條沒人幽靜小徑，夕陽的柔和光線從樹林滲進小徑。

「啊～呢度好靜，好舒服。」我享受著和暖的陽光，不禁讚嘆。

「哈，呢條小徑叫…情人路，係UC行去NA嘅捷徑。」

「哇，係唔係情人限定架。」我打趣地說，旁邊的阿璃好像有點臉紅，避過了我的視線。

「邊…邊個同你情人呀…」阿璃有點不知所措的樣子，很是可愛。

「咳咳，夕陽無限好～～Wowowo～～～」我清一清喉嚨，開始放聲歌唱。

「嘿，低能仔。」阿璃笑著輕輕拍打我肩膀。

「咁…你～折射了光線～～擦亮我眼邊～～」聽見我轉歌，阿璃沒好氣的又拍了我一下。

我們說著說著，走到了一個幽靜處。

「哇！好靚呀！！」眼前出現了一棵古老大榕樹，榕樹下有個雲石大型水池。仔細一看，水池水面與遠眺馬料水的海面融為一體；加上夕陽和晚霞襯托，此景只應天上有。

「嗚哇～真係夕陽無限好啊！」我忍不住又唱道。

「呢度叫『天人合一』呀，係成個校園最靚嘅地方，特別係睇日落。今日真係超級好天，我都未試過見過呢度個景咁靚～」阿璃邊讚嘆，邊著迷的望住美景。被夕陽光線從後照著的她比平時更美…能認識阿璃真是我的福份。我們並肩呆呆站著欣賞感受眼前美景，一句話都沒說，就這樣一直至入黑。

「喂。」

「嗯？」

「天黑喇，你肚餓未？不如去食飯？」阿璃問。

「好呀。」我的靈魂開始慢慢歸位。對，真的開始有點餓。

吃過飯堂的晚餐後，我們便上到阿璃的宿舍討論功課。阿璃帶了我到她的宿舍，穿過入口走廊時，我看到幾排銀色的宿生郵箱，有的郵箱上貼了五顏六色的便條紙、有的更被塞滿零食。

「哦～嗰D係secret angel送俾宿友嘅小禮物。」阿璃見我看得入神，跟我解釋。「透過呢D活動等Hall友們更有歸屬感，係咪好有愛呢。」我點頭稱是，便繼續跟阿璃走。

阿璃推開玻璃門。「呀，你喺度等陣先，我入房拎部laptop出黎。」她把我帶到宿舍的一間活動室裡後便去拿電腦。只見活動室十分簡潔；內有幾張湖水藍色的長沙化、茶几、幾張椅子和桌子。想必宿生平時都在這間房活動休息交誼，唉，有Hall life真是令人羨慕。

推一推
有冇人呀？

「好，我地可以開始傾下功課啦。」阿璃拿著手提電腦回來，她的手提電腦背面刻有外星人頭像，外型設計十分誇張，而且看來十分笨重。

功課要談的不算太多，幸好我和阿璃的做事模式相似，見解亦十分相近，很快便完成了功課的方向和後續部份的分工。

「好啦，咁我番去搵下料寫我嗰part，妳就做一開頭嗰part。下次再傾就combine同埋互相proofread下。」我收拾背包，準備離校回家。我望望阿璃，只見她又在滑動手機。「有咩咁好睇呀？」

「哦，冇呀，我睇緊新聞炸…《康晴樓焊接物含鉛量達41%，高出英國標準585倍》from 熱時…支那製嘅嘢真係冇好，以前英國統治嘅時候有幾可會出現呢D情況。唉，住嗰度嘅人真係陰公，難為D高官仲話飲左鉛水拉勻一生計都唔會影響健康…宜家就算又話會調查，我肯定最後都會不了了之，冇人要負責…依家乜嘢都跟蝗國嗰套，赤化左嘅香港只會越黎越多呢D事發生。」阿璃闡述她對這新聞的見解，顯然她對這單新聞很不滿。

「…呃，好彩我地屋企唔係嗰度炸…我之前都冇乜留意呢件事。」

「呀東，你咁諗就唔啱啦，唔係下下都要燒到埋身先有感覺架。嗱嗱嗱，你睇，《每年3萬多新移民來港，2043年人口達頂峰822萬》。新移民落黎香港拎晒D福利、加重社福界醫療界等等嘅負擔，關大家事啦，但係都係冇乜人會有反應，唉，香港人就係咁。」阿璃露出失望的表情。「呀東呀，希望你留意多D時事同政治，關心多D我地嘅社會，我地好可能係最後一代嘅香港人。就算唔咁偉大講救香港，我地讀呢一科社會工作都好關社會事架，對唔對？要為自己嘅GPA著想啊～」

「唔…我會試下留意多D時事架啦。」來我真的要好好反省一下，多加留意時事與政治。「呀，差唔多時間喇，我都要番屋企啦。」看我看時候不早，便準備動身離開。

「好呀，我送你出去丫。」雖被阿璃訓話了一番，但被她這位美女送行我不禁有點飄飄然，只可惜路上並沒有什麼戲劇性的事發生，我便上了校巴下山，再乘火車回家去。

晚安～

Morning

斷裂的手鏈

早晨呀

---

今天又回到了紅磡。在火車站出閘後走在天橋上，望著又正在塞車的紅隧入口，真有點慶幸自己不需要過海上學。今天要上的課地點是在學系六樓的studio，上的是紙樣堂。我對自己的紙樣知識可比衣車有信心。說起衣車，Ruby已經替我訂了衣車，不過在衣車送到我手上前，我還是需要多加練習，所以今天我便約了Ruby下課到她家練習練習。下課後與Ruby又到舊Can，吃過拉麵作晚餐後，便出發前往Ruby家。

「我屋企地方淺窄，呀東唔好見怪。」來到Ruby家門前，她在門前叮嚀我不要期望過高。嘿，才怪，Ruby的家位於頗高級的私人屋苑，淺窄也有限度吧。Ruby打開大門，開燈。我見到客廳近門口的位置放置了衣車、假人和工作桌。工作桌上放置了好些布料和紙樣，假人披著一件半完成的上衣；客廳的另一面則疊著幾個大紙皮箱。沒有梳化，沒有電視，沒有餐枱，顯得Ruby的家很冷清。

「唔？Ruby妳D屋企人呢？」望著沒傢俱的客廳，我不禁問。

「哈哈，呢度我自己一個人住呀。」Ruby關上了大門。「以前呢個單位係爹地媽咪租俾人住，之後我升大學申請唔到Hall，屋企又遠，所以佢地就俾我住喺呢度。佢地順便將呢度變做屋企迷你倉，喺度放雜物。」她指了指那數個疊得高高的紙皮箱。

「哇…咁你平時一個人咪好悶？間屋又咩都冇？」房子太空洞難免會令人感到寂寞，我猜想。

「咁先好啊，我先可以專心整衫呀，地方靜D，個人做嘢專心D，靈感都多D。」她稍稍整理工作桌，挪出空間。「呀東你D嘢可以放呢度，你可以開始練習啦。」

有機會給我練習實在是太好了，我馬上開始坐在衣車前練習。一開始我還是處處碰釘，但經過反覆練習，再加上Ruby悉心指導，我好像在短短數小時熟練了不少。

「唔，呀東你都進步得幾快。好啦我唔指點你，呀東你自己繼續練下，我煲下劇先。」Ruby見我進步神速，擺出一副滿意的樣子，再從電腦袋拿出她的Macbook Pro。

「妳睇咩劇呀？」

「冇呀，上一季Walking dead最尾幾集，黎緊好快播Season 6，我想快D追番。」電腦喇叭播起了那段令人熟悉的交響樂片頭曲。

「啊！我都有睇開啊，我都好鍾意睇。」我也有追看這套講述美國發生喪屍危機後故事的劇集。雖然劇情拖得稍為緩慢，但如此大製作卻是甚為耐看。

「快D專心練嘢。」Ruby刻意把電腦移側，好讓我看不到屏幕。

我又埋頭苦幹了一小時多，練得有點尿急，我便想上廁所。

「Ruby，請問廁所喺邊？」

「哦，走廊轉左。」她指了指。

我飛快上過廁所後，回到客廳中時，才發現角落裡有一部鋼琴，被紙皮箱擋住了。

「啊？Ruby原來妳識彈琴架？」

「哈哈，有學過下啦。不過我唔係好叻，五級都冇。」Ruby走了過來，掃了一下琴面上的塵埃。「我都好耐冇彈啦，冇時間，以前間唔中鍾意自彈自唱下。呀東你識唔識樂器架？」

「唔，我對彈琴都有少少研究，不過我最鍾意係彈結他…」我道。「難得一場黎到，不如Ruby 妳show-off表演下？」我猜以Ruby爽快的性格，應該會願意露兩手。

「都可以呀，不過唔知個琴有冇走音。」我幫Ruby搬開紙皮箱，她坐到鋼琴前，揭起琴鍵蓋，隨便彈了幾下。

「好彩仲彈到，冇乜走音，冇問題。我耐冇彈，你想想咩歌？」

「我冇所謂呀，彈你最拿手嘅歌啦。」

「我最拿手嘅歌係自己寫嘅，你想唔想聽？」

「好呀。」

「唔好笑我唱得差呀。」Ruby清一清喉嚨，便開始彈奏鋼琴。

﹝音樂起﹞

「記得開始那天嗎 八月那場暴雨下
歡喜的你牽著我 說以後一起過
為你編織過頸巾 手工小禮品 製作全用心
為感情記錄著每刻每分

你最近似陌路人
據說是太忙無法抽身
太苦困
結尾難道已近？

情若變淡 清楚這循環 甜蜜漸消散
讓我一針一線修補苦撐
你卻懶看一眼
若變冷
天天也寂寞何時才習慣
仍回味最初的稱讚
不想繼續每晚再自嘆」

怎麼Ruby的歌喉好像有點耳熟，好像某位女歌手…有點像Stephy…對！有幾分像鄧麗欣！那時我表哥買了她《Coloring Stephy》、《Fantasy》、和《Dating Stephy》三隻專輯，為的是要擁有她的海報，而我就被Stephy的聲線每天薰陶，她亦成為我年少時的女神…我一向也對女生歌唱的聲線情有獨鍾，那種男聲不可模仿的高頻實在令人著迷；也許是這把帶點親切感的嗓子，我好像對Ruby更傾心了。

「冷戰都數百天嗎 你正擁抱別個吧
狠心的你拋下我 放置我在這角落
最愛的不是最親 苦等又再等 毫無存在感
熱戀完變後備那麼次等

你最近似陌路人
據說是太忙無法抽身
太苦困
結尾難道已近？

情若變淡 清楚這循環 甜蜜漸消散
讓我一針一線修補苦撐
你卻懶看一眼
若變冷
天天也寂寞何時才習慣
仍回味最初的稱讚
不想繼續每晚再自嘆

光陰消散 青春有限
再覓伴侶也許不晚？

誰亦有過 不想再問是誰人犯的錯
就當相戀中上傷心一課
再愛過可不可
其實我 只想對住你然後無下個
有信心會得到穩妥
溫馨配樂秒秒繼續播

仍期待你親一親我
今生往後與我 快 樂 過」

﹝音樂完﹞

「哇，好好聽呀！」Ruby表演完畢，我立即站起熱烈地拍手。

「哈哈，多謝呀東。」Ruby謙虛的說。

「點解妳首歌好似…好sad咁嘅？Ruby你唔開心呀？」

「傻啦，歌黎炸，之前是但寫落架。」她把鋼琴小心蓋好。「好啦，聽完歌休息夠，趁今晚仲有D時間，你快D再練多陣啦。我去沖涼先，今日真係好熱，出左一身汗。」

我呆坐在衣車前，腦海只想著剛剛Ruby自彈自唱夢幻般的片段，教我怎樣集中精神練習？還有…Ruby在洗澡，待會我不是會有機會看到她披著浴巾，被蒸汽弄得紅紅的臉龐嗎？我從工作桌上拿了白紙和鉛筆，走到鋼琴前，為一會兒的驚喜作準備，我要令Ruby留下深刻的回憶。

巴打竟然記得！！？

再推

皮已正

早晨 多謝巴打支持！！

感激巴打～

「唔？呀東你唔係練嘢咩，做咩坐喺鋼琴前面嘅？」Ruby從洗手間走出來，她穿上了白色小熱褲和灰色小背心。她揉著頭髮一臉疑惑的問。

「我有D嘢送俾妳呀，Ruby。」

﹝音樂起﹞

「聽說妳最近彷似失寵
被愛著那感覺已失蹤
獨自望著冷冷四面牆 頓覺冰凍
妳的心再痛 他都不懂
明白妳對愛情 絕望 失去信心會驚恐
我樂意 做個樹洞 為妳分擔種種傷痛

為了得妳的讚許 就算只得輕輕一句
誓要衝過去 跳進火裡去
好感要 用力自己爭取
清楚妳有個伴侶 或者會有日離去
期待那日晉升軍階可擁抱妳
進睡去」

剛才Ruby的曲子大概透露了她與一位男生的感情變差，到達分手的臨界點。為呼應她的曲子，我以觀音兵的角度出發寫詞，希望令Ruby振作，順道表達心意。
沒錯，我就是想佔有Ruby，即使我要由觀音兵開始做起、即使…她已經有男朋友。

「其實我也向來懦弱 這次卻偏有衝動
讓我與妳 榮辱與共 面對創傷逼迫都不痛

為了得妳的讚許 就算只得輕輕一句
誓要衝過去 跳進火裡去
好感要 用力自己爭取
清楚妳有個伴侶 或者會有日離去
期待那日晉升軍階可擁抱妳
進睡去

這樣奮不顧身去追
妳會否給予我嘉許

做次等也亦無懼 逗妳開心未覺累
別去管錯對 探究會心碎
這種愛 禁斷大概有罪
火花一剎會逝去
錯過了便沒法追
容讓我在這刻真心的問妳 會否允許」

﹝音樂完﹞

彈奏完畢，Ruby以掌聲表示鼓勵。

「嘩，睇唔出呀東你咁有音樂才華～我沖左一陣涼就咁快作到一首歌～」Ruby走過來與我一起坐在琴椅上，並從鋼琴上拿起我剛寫的手稿細閱。

「哈…還好啦，我都係用D最common 嘅chord走法，再是但填D詞…」幸好剛剛Ruby洗澡的時間頗長，令我有時間準備。Ruby剛自彈自唱的曲子都是典型廣東流行曲的編曲和progression，我便照板煮碗弄了一首；另外早前Juno三部曲熱潮也給了我靈感，我借用了Ruby原創曲的一些原素，加進我新鮮寫的曲上，呼應著Ruby的歌。咳咳，最近嗓子不太好，唱得一般…幸好Ruby看起來好像挺受落。

午飯一推～

到底巴打有幾鐘意舊can拉麵

十分鍾意 (以前)

「哈哈…乜你估我聽唔出你D歌詞想講乜嘢咩？…其實，我同首歌入面個男仔分左手喇，我依家single。」Ruby殺我一個措手不及。她以那對水汪汪大眼睛望著我，眼神帶點挑逗的意味。這個暗示更清楚不過吧，難怪Ruby剛唱的時候好像沒有投放感情，原來真是已經沒有感情。啊，今晚是農曆十五，窗外的月光很圓，很圓。受此時此刻的氣氛影響，我情不自禁的把頭慢慢湊向Ruby，Ruby亦把頭慢慢湊過來。突然一下四目交投，我倆都尷尬的停下來。在猶豫凝住的瞬間，我還是爭取了主導權，主動向Ruby雙唇碰上了。在我倆唇觸碰一刻，四目交投頓變成四目緊閉，準備享受即將開始的快感。

我倆坐在琴櫈上，由蜻蜓點水式輕吻，漸變成激烈的濕吻。我雙手開始不安份，不住在Ruby身上游走，由她腰慢慢游上背部，最後，游到Ruby正面的雙峰前。我本來以為會碰到她的胸罩，沒想到雙手摸到的卻是軟綿綿的感覺...Ruby裡面是真空的... 原來Ruby洗澡後並沒有戴上胸罩。我雙手隔著Ruby的灰色小背心，緩緩揉著她那對豐滿的雙乳，Ruby雙乳簡單是世界級，抓下去雙手裡竟然沒有任何空隙。興奮的我繼續抓住她雙乳之如，更開始使勁的以雙手拇指和食指刺激她的雙峰頂點。沒多久，Ruby的乳頭把灰色小背心撐起了兩顆突點。

「唔…唷…」Ruby看來很是受落，她右手也開始不安份的在我褲襠上撫摸著。

我突然想起，若形勢發展下去，在琴櫈上繼續定不會舒適。我便勉強的抱起Ruby，把她帶到她睡房的床上去。

把Ruby抱到床上又一輪纏綿舌戰後，我替Ruby寬衣解帶，把她的小背心熱褲和內褲褪去，Ruby就這樣在我眼前脫光光，盤膝坐在床上。Ruby身型真的非常好看，有肉地卻不會給人胖的感覺；有胸、有腰、有腿。我又忍不住玩弄Ruby那雙巨乳，這次沒有小背心的隔膜，我終於能零距離的盡情揉搓。我索性把Ruby推倒在床上，用口品嚐她這對沉甸甸的巨乳。舌尖時繞著乳暈打轉、時把她淺啡色的乳頭含在口中吸吮。我倆開始進入狀態，大家的身體變得更為火盪。

留名
好鐘意睇你之前band妹個個故
你寫比阿雪個首歌 間唔中都仲會開黎聽

玩了良久開始有點悶，我便以左手向Ruby蜜穴進攻。我有節奏的，一時4拍4、一時12拍8；一時在Ruby蜜穴外圍打圈、一時由淺至深的指插小穴。看著Ruby欲仙欲死的扭動著腰部，才一會，她已經弄得我左手濕透。非常好，水源充足。我嗅嗅手指，Ruby的淫水有帶有腥腥臭臭的味道。我立刻把手指拿開，繼續手活，我不好意思因異味而暫停，所以把指插速度加快，沒想到此時Ruby呻吟節奏加快。

「呀…呀…呀呀…呀！」在我手指抽出Ruby小穴的一刻，大量的晶瑩剔透的淫水從小穴噴出。這可算是我第一次親眼目睹潮吹。淫水雖臭，看到此奇景卻是令我更興奮。弄到這地步，我有點忍受不了，把自己的衫褲脫掉，脫內褲那刻，我的硬了已久的巨龍登時頭指向天，仰天長嘯，巨龍口流出晶瑩剔透的前列腺液。我跪在床上，雙手輕輕托著Ruby的頭，然後給她一個向下的眼色。

Ruby 不像一般港女，在這個時候看到我眼色裝害羞推三推四，她反而主動的扒在床上，替我反起包皮，然後把我的巨龍不住的往嘴裡送。雖然Ruby口技不怎麼精湛，但我能感受到她用心賣力的想要討好我。巨龍在Ruby濕潤和暖的口腔裡早已硬到不行，我把巨龍抽出，再溫柔的親了Ruby一下。如果你問我：「佢啱啱幫你含完，你仲錫佢，咁你咪即係間接幫自己含？」我會認為你不配做男人，因為你實在不明白性愛的真諦。

我以龜頭磨蹭著Ruby的小穴外圍，不斷繞圈打轉。在插與不插之間我有點猶豫，停了下來。Ruby看來按捺不住，她自動拿著我巨龍磨蜜穴，更把我巨龍放左穴口前。媽啊，我好想插入去。

「呃…我冇套…」沒有得妳的允許，我不會插入去。作為一個負責任的男人，我還是在洞口前請求進入批准。

「嗯…」Ruby微微的點了頭，我慢慢把龜頭輕輕的頂進Ruby的小穴，只進了一點。

「我地咁樣…未算係做架…呼，改變主意仲黎得切架…呀…」都已經進了洞口，我已經能感受到Ruby蜜穴裡的濕潤。我根本是在自欺欺人…其實我是怕要負責。

「我尋日黎完m呀…」Ruby這番話把我最後一絲理智擊倒。我長驅直進，把巨龍整枝插進去，把Ruby的陰道填得滿滿的。「啊～啊～～」隨著我的抽插，Ruby銷魂的叫聲此起彼落。

我總覺得在女生的床上做會有更大的征服感，大概是受作客入球會有優勢的刻板印象影響；在女生的床上做，我能發揮得更好，毫無顧忌的進攻。能上女生閨房的床，就好比攻陷了女生的心。我捉住Ruby雙手，把巨龍頂進她小穴最深處，每一下抽插都為我倆二人帶來強烈快感。尤其是我，在沒有安全套的阻隔下，每一下我都能感受到Ruby陰道壓迫感。我們做了一會之後又換了體位，變了女上男下的姿勢。沒想到Ruby最擅長的竟然是騎乘體位，我躺著享受Ruby三淺一深有節奏的在我身上搖曳。一，二，三，四，一，二，三，四，一，二，三，四…賽事進行了約十五分鐘，我終於忍不住強烈快感發射了，把濃濃熱精全都射進Ruby的陰道裡去。這是我第一次中出她人，原本我想欣賞精液從Ruby的小穴流出的情景，可是當我把微硬的巨龍抽出時，Ruby立刻拿了兩張紙巾塞住小穴。「流出黎會整污糟我張床呀…你射左好多…」她又多拿幾張紙巾吸掉正在倒流的精漿。

歡愉過後，我冷靜的躺在床望著天花。回想這夜，練習使用衣車、聽Ruby表演自彈自唱、我送給Ruby的歌、到我和Ruby大戰…短短一夜發生的事太多太快，現在靜下來感到有點無所適從。我跟Ruby相識不久，不算太了解對方下便發生了這樣的關係，到底是好是壞？若只當ONS倒輕鬆，可是我們之後還是同學，仍需在校園碰面；但若看作情侶關係，又好像發展得過於急速…太快開始的關係通常最後都不會有好結果，那該如何是好？望著旁邊的Ruby若無其事的安然熟睡，哎，還是明天再算。

翌日早上我與Ruby一起出門上學，她並沒有再提起昨晚發生的事，在乘車時她只顧輕輕的依著我。既然她沒說什麼，倦極的我也懶得追問。上課時我精神恍惚，混混噩噩的，完全不能集中。反正有點無聊，我便拿起電話查閱未讀訊息。

又一城大Vincent ：「喂，你尋日冇上嗰堂tutor真係晒曬呀。個prof.好得呀，好正！」

Vincent的短訊真是令我哭笑不得，難道他毒得太耐，連授課老師他也不放過？我隨便的傳了他幾個又哭又笑的表情符號，便放下電話，小睡片刻。

多謝絲打！ 今個故會長少少，希望絲打繼續多多支持～

代入感好強識人叫呀東同Ruby，仲要係情侶

如有雷同

絕非巧合
極度懷疑我識樓主

---

不經不覺已到了十月，忙碌的校園生活s轉眼便過了一個月。我已經習慣了這種超乎常人理解的充實生活，腦袋不斷被知識充斥著的感覺真好。

這天，我跟Ruby和Edward在舊Can吃過拉麵後，想起我的八達通負值了，便先與他倆分道揚鑣。在紅磚半圓那便利店增值後，便準備離開學校向山城出發。當我途經podium的一個攤位時，被一個男生截住了。

「Hi 同學，有冇興趣睇band show呀？我地Muso同其他大專黎緊有巡迴演，有興趣可以喺度留飛~」這位身穿Avenged Sevenfold繪圖tee的男同學禮貌的問道。

「唔…我都有d興趣，幫我留一張丫唔該。，」說實在，在香港搖滾文化實在太不普及了，總被人與嘈音和小混混給掛勾；況且這票價超值，一定要支持一下。我猜Ruby應該對搖滾不感興趣吧，要一張門票就好了。

「多謝同學支持！麻煩俾張學生證我登記丫。」他禮貌的問道。

「哦，好呀。」我便在銀包掏出學生證遞給他。當他正準備看我的學生證時，我才發現我大意的掏錯了山城學生證。

「呀！我拎錯左張信用卡俾你添，唔好意思呀。」我搶過山城學生證，再換紅磚學生證給他。

「哈哈，唔緊要。好等我幫你登記先，麻煩同學等我一等。」他認真的抄下我的資料。「再一次多謝同學支持！其實我係MUSO嘅exco，我叫 Ethan，有冇興趣依家入埋我地MUSO做會員呢？買飛會有會員價，仲送HA學生會藉、MUSO自家貼紙同埋MUSO pick手繩~」

「呃…唔洗啦唔該。」一想到緊湊的時間表，入了會也應該沒時間參加活動。

「哦好~唔緊要，呢度係你張飛，地點係西灣河蒲吧，咁就到時見啦，ok架喇～」Ethan非常有禮的將門票遞上。

「好，唔該晒 Ethan。」把門票收好後我便朝火車站走去，向馬料水出發。

請巴絲們支持下我嘅音樂創作:
支持我嘅寫作:
仲有紙言追稿:

評已正，加速

唔，時間尚早。早到了山城的我心血來潮，便嘗試從火車站走上山頂。

「嗄嗄嗄…哇乜原來咁遠架…條山路仲好斜…行左咁耐連本部都未到…」滿頭大汗的我停下稍作休息，望望手錶。「哇！再唔行就遲到…」我低估了山城校園範圍的規模；有人說，山城建國不是夢，果然言非所虛。

這天在山城課後，我又與阿璃散步到她宿舍。

「做咩呀東你啱啱上堂遲大到嘅？」阿璃問我。

「哦…係呀，頭先喺山腳行上黎但係唔識路，結果兜左好耐，行到冇左半條命先到…」我承認，我柒了。

「吓呀東，其實喺山腳上黎山頂可以好方便，只要識行捷徑同埋搭穿梭機。」阿璃盈盈一笑。「其實唔難。」

「穿梭機？」

「即係搭“車立”啊，有幾座大樓嘅“車立”可以好快咁由山腳駁上本部，本部再駁上山頂。」

「阿璃妳好似好熟悉成個Campus咁。」阿璃在學期開始不久已經對校園瞭如指掌，實是令我佩服。

「哈哈，是常識吧。」阿璃伸伸舌頭。「今日上宿之前帶你去一個地方。」

阿璃帶了我到一個清靜的半圓形廣場，黃昏時分最後一絲夕陽的光線柔柔照射著廣場；很平靜，很暖和。

「喂呀東，呢面呀。」阿璃站在圓形廣場的最高處呼喚我。我從石階走上去，才發現上面圓形廣場的圍牆釘著多塊連住的鐵板，鐵板上刻滿了密密麻麻的名字。

「咁多人名嘅？記念碑黎？呢度…死左好多人…？」我不安的問。

「傻瓜，你就死。呢度就係NA嘅圓形廣場呀，所有喺我地學院每一屆嘅畢業生，個名都會刻喺度～」阿璃用手指輕輕彈了我側額一下。「上面呢度係舊圍牆，因為刻滿晒所以要開其他地方刻名；下面舞台嗰面就係新圍牆喇。如果我同呀東順利grad到，我地個名就會刻喺下面。」阿璃在舊圍牆的名字上努力找尋著，不知她是想找什麼。

「呀，搵到喇。」她指住兩個姓名。「呢兩個就係我爹哋媽咪，跟住呢…」她再次找尋，過了良久。「呀，呢度！」她又指了指一個名字，王夢琉。

「呢個就係我家姐。」她輕輕說。「我全家都係NA出身，好好彩我同佢地一樣，都入到同一間大學、同一個學院。呀東你啱啱讚我熟悉成個Campus，我熟其實係因為我好細個嗰陣屋企人已經成日帶我過黎山城玩，所以我先對呢度咁熟。」

「唔…王夢琉。琉璃、琉璃，莫非阿璃妳全名就係叫王夢璃…？」我念著。我雖不精中國文學，卻也覺得兩個名字都甚有詩意。能改這樣有意景的名字，想阿璃父母定必是滿肚墨水的文化人。

「做咩響我全朵呀陳日東，作死呀你！」她作勢要打我。「快D行啦，天黑好多蚊。」

再次來到阿璃宿舍的Common area，不同的是，這次我發現在角度裡有一枝殘舊不堪的木結他。

「阿璃，枝木結他係邊個架？」談到功課的瓶頸位，我忍不住離開位子，走過去細看那木結他。

「啊欠…我都唔知呀，枝結他喺度好耐架喇，應該係以前D宿友留底當宿嘅公家物品掛。」阿璃扒在桌上。「D人成日虐待枝結他，上次炸嘛，有個人飲醉左拎佢當機關槍亂fing。」

我拿起木結他仔細檢查，發現它斷了一條弦線，是High E string；另外琴身佈滿被硬物撞擊過的傷痕。我隨便掃了一個open C chord，跑調得很厲害，而且琴弦老化跡象明顯，生鏽的琴弦看來不能抵受強大的拉力。但也不是沒有辦法。我慢慢小心翼翼地調音，調音時把所有線都調音調低了半度，變了E flat tuning (E♭‐A♭‐D♭‐G♭‐B♭‐E♭)；這樣一來弦線的拉力減少，令斷弦的機會降低了。現在它是一枝少了一條弦，但能正常運作的木結他。至於「痴fret (fret buzz)」嘛…只是即興玩玩，將就一點好了。

我從口袋掏出一塊結他撥片，掃了兩掃和弦，阿璃被吸引了過來。

「哇，呀東你識彈結他架？」阿璃好奇的望著我彈。

「係呀，妳想聽咩歌呀，我盡量試下。」

「唔…《城邦會戰勝歸來》？」

「？？？…我冇聽過…」

「呃…咁呀…《無盡》你識唔識呀？」

「哦，呢首我識啊。」幸好我早彈過這首關於夢想的熱播歌，我便邊彈邊唱著。

「夢想 於漆黑裡仍然鏗鏘
仍然大聲高唱 仍然期待世界給我鼓掌
是妄想 趁現在追趕失散方向
曾懷著心底的信仰 千次萬次跌傷
開始不敢回頭尋覓那真相 明日那個幻想
也開始不甘被雕刻成石像

踏上這無盡旅途 過去飄散消散失散花火
重燃起 重燃點起鼓舞
或許到最後沒有完美句號 仍然倔強冒險一一去征討
踏上這無盡旅途 誰又能鑑定你的醜惡與美好 低與高
離隊抹走那刺心挖苦的勸告 人生夢一場革命至蒼老」

「哎呀！」

「做咩事呀呀東，整親？」

「唔係呀…我彈得激動得濟，跌左塊pick入個木結他窿度…」那塊Gravity Pick撥片可價值二百多元，我便反轉結他拼命的搖，想要搖把撥片搖出來。

「撻，撻」撥片終於給我搖下，掉落地上。

「唔？呢張咩黎架？」阿璃指著地上一張佈滿灰塵、摺起了的泛黃紙張。

「可能原本張紙收左喺個結他窿入面，我唔小心搖埋出黎。」我抹抹汗，再執起撥片。

「咩黎架，咁似密碼嘅…D井M7，Dm7，D井M7，A井M7，A井M7…」阿璃念著，不明所以。「呀東你睇下丫。」

我看了看，很快便知道這紙張的用途。「阿璃，呢一張嘢唔係密碼，係手寫嘅樂譜。唔係D井M7，係D#M7，即係D sharp Major 7 chord。」我耐心向阿璃解釋。我快快的飛看樂譜，只見左上角寫著「bpm: 78, key: Gm」，中間大部份置都是不整齊的寫著和弦編曲；而最後樂譜右下方以斜體處名寫著「Bug, 2006」。

「哇！2006年，咁咪差唔多成十年前？」我非常驚訝，這張泛黃的手寫曲譜竟然埋藏在木結他內十年而無人發現。

「哇，好神奇呀！好似不能說的秘密咁。」阿璃噴噴稱奇。「不如呀東你試下彈份譜？話唔定你會穿越時空，哈哈～」

「就咁掃呢d chord唔難呀，但係我冇歌詞，唱唔到啊…」看著樂譜在段落上寫了「Intro」、 「Verse」、「Pre- chorus」、「Chorus」、「V2」、「Chorus」、「Bridge」、「Chorus」…我因而推測這不是純音樂，是首有曲有詞的作品。另外，從歌曲的拍子和音調估計，這應該是首慢的悲情歌，很可能是首失意時寫的樂曲。音樂人在事業或愛情失意時最有作曲靈感; 當中又以愛情失意佔靈感最高比例，而且，把樂譜塞在木結他裡，已經是種浪漫的標誌。所以，我斷定這是首慢情歌。只可惜，這份樂譜沒有旋律和歌詞，也許是作曲的前輩未完成填詞便放棄了歌曲，又或者作曲者最終心有所屬大團圓結局而遺忘了歌曲，再或者有可能是作曲者未完成樂曲便因病與世長辭…

「不如呀東你試下作丫？試下完成首歌。」

「下？依家？」要用別人的曲配上自己的旋律和歌詞，可說是十分有挑戰性。

「試下啦試下啦，一定好好玩～」阿璃搖著我的手，我手臂吃了好幾個波餅。難得阿璃想看我大顯身手，我也不推搪了，立刻在iPad上飛快摘下靈感。

「宿舍，十年，時空，情歌，仲有阿璃…唔知呢首歌十年前嘅故事係點嘅呢？又唔知首歌嘅男女主角依家又係點呢？」我全神貫注的腦激盪，不消一會已將歌詞和旋律完成。

「咳咳，寫好啦。」我抓起那枝殘舊木結他，準備將自己想像出來的故事演繹出來。

﹝音樂起﹞

「背山向海 忘記現實無奈
猶如身於仙境桃園世外
太多變改 怕美好並未存在
我共妳會否分開

在這山城的宿舍
如溫室般安穩的時間暫借
回到殘酷世界 妳我迷途
擁有的只剩下哪些

無畏未來生死 冀望與妳遠走高飛
怕別離 傷悲 以後無權來回味
日月如梭似箭飛過
會否沖刷掉 此刻妳共我
十年過去 心中會是哪個」

在山城這個人傑地靈的地方，果然能令使我靈感湧現；我飛快的完成了歌曲，而且聽起來不俗。阿璃在旁邊細心欣賞著我彈奏著木結他，此等美人美境，只得山城有。

「重複的畫面 情人路並肩每天
到這日終於化歷史 變以前
遺憾事件件 誰可憐
以後再想起總會倍覺懷念」

到了琴譜標示的Solo section，我一時興起，拿起了枱上應該是其他宿生留下的酒shot杯，把它當成結他glass slide般使用彈奏；將shot杯套在左手手指上，然後在木結他的絃線上滑上滑落，效果竟然是異常的好，彈出來的感覺帶點異國和鄉村音樂風。阿璃神情帶點驚訝，想必她未曾見過有人能如此出神入化的彈奏結他。能博取這位美女同學的注目實在令我感覺非常良好，我便專心地繼續完成solo，準備再唱副歌。

「無畏未來生死 冀望與妳遠走高飛
怕別離 傷悲 以後無權來回味
日月如梭似箭飛過
會否沖刷掉 此刻妳共我
十年過去 心中會是哪個

縱未能一起 念記帶到下世紀
埋葬掉從前憶記 剩下我重遊故地
就像時空扭曲出錯
也許這故事沒有發生過
從頭到尾都只得我一個
回頭看究竟得到了什麼
如何回最初跟妳共 上課」

﹝音樂完﹞

「哇，乜原來呀東你咁有才華架？」聽完我演繹即場創作的歌曲，阿璃很是驚訝。哼哼，古有曹植在大殿七步成詩，今有我陳日東在山城五弦成歌。寫一首歌的歌詞便能贏得阿璃傾慕的眼神，這一切都是值得。

「哈，阿璃過獎喇，我都係配番d melody 同歌詞落去份舊譜度姐。」最近有點感冒，剛剛唱得不好，實在是硬著頭皮矇混過關。

「嘻，咁謙虛。」阿璃拿著iPad再細閱我那份歌詞。「除左傾功課，其實得閒呀東你都可以上黎一齊hea下啊…唔，我真係好想聽木結他版嘅《城邦會戰勝歸來》。」

「哦～好呀，等我番去聽下練下，下次彈俾阿璃你聽。」說到回去，我看看錶，又到了要離開的時間。不知怎的，我覺得這晚跟阿璃的距離好像又拉近了；我真有點期待下次再度來臨阿璃的宿舍，與阿璃相聚。

晚安

晚安，首歌好好聽

多謝巴打欣賞配樂！
感動～

午安

尋晚走去追埋band 妹故手鏈嗰首都好好聽

我自己都幾鍾意嗰首

---

「叮！ 」手機備忘錄提示了我今晚要去看band show。呀，對呢。為配合今晚看band show，今天我特地穿了Uniqulo crossover Fender的 t- shirt。略懂樂器的朋友都知道Fender就是著名的結他品牌，由電結他Neo-classical Metal 天王 Yngwie Malmsteen，至香港Beyond樂隊的黃貫中也是該結他品牌的用家。

乘地鐵到了西灣河，在地鐵站那條長長的電梯，我不禁想起多前年交往的女生都是住在西灣河；那時每晚都會送她回西灣河，都是在這橙色的車站道別，然後再趕尾班車乘一小時港鐵回大埔…那段long d 般的情緣真的好青澀…和好累。盪著盪著，已到達位於聖十字徑的蒲吧。

會場是個室內藍球場，以藍色跟黃色的帆布間了球場一半作band show場地。已經有樂隊開始在台上表演，強勁的音響，配合舞台架上的閃爍射燈，場內氣氛開始高漲。我小心翼翼的走到觀眾群的較後方近panel的中間位置，雖然台上表現者變遠了，但在後方一來我不用跟其他人擠、二來能整個舞台盡收眼底、三來這位置的音響平衡最好。我，就是個冷場觀眾。看著第一排觀眾投入的搖頭晃腦…唔？怎麼那個穿著《Born of Osiris》、不斷把頭顱風車轉的男觀眾，看起來有點像又一城大那個Vincent……真的是他！他與身邊的人互相碰撞，看起來很興奮的樣子。對哦…這是大專聯校的樂隊巡迴演，會碰到其他院校的同學也是有可能的，看來我得小心點…在下一隊上台在準備器材的時候，上次在紅磚賣門票給我的那位男同學遊到了我身旁。

話時話呢個故個二攤係咪band妹故個二攤嚟？

「Hi，紅磚嘅同學！一切還可以嗎？」他輕輕拍了我肩膀，在他旁邊還有一個打扮搖滾、樣子漂亮的女生。

「Hey Ethan，ok啊，所有安排都唔錯呀。」還好我仍記得他的名字，大概是因為他真的太有禮貌的緣故所以記得吧。

「呀，呢個係我女朋友，未介紹，佢叫呀雪。」Ethan介紹，我向她點頭示好。

「Hi，我係清水灣大學band soc嘅ex-co，多多指教~」呀雪的嗓音好甜，是多數男生聽見都會神魂癲倒那種。

巴打心水清

阿雪出現了
原來同band妹個故係平行時空

幾首配樂都好好聽
ruby把聲真係有幾分似stephy
同埋聽個時都覺得冇咩感情咁
之後有解釋返原來因為真係已經冇感情
佢係咪專登唱到咁唔投放感情架

阿南喺呢個故會唔會出下場？

多謝絲打！幾首配樂無論作曲編曲定填詞錄音混音都真係放左好多心機落去
Ruby嗰一幕方面，歌曲演繹當然要歸功 "Ruby "

請拭目以待

台上的樂隊似乎準備就緒。「大家好，我地係Andy is typing…。如果大家鍾意我地嘅音樂，可以上我地Facebook page： 放低一個Like支持下我地、支持下本地音樂。事不而遲，送俾大家第一首歌，歌名叫《Wild Heart》。」

﹝音樂起﹞
「Richie and me We're on the street
Heading down to broadway to watch a film
Along the sideroad I heard a cry
God! There's a bunch of forsaken dreams

Sometimes I wonder why dreams have been shattered
If time is a bullet why not give it a shot

The road ahead don't let no one tell you your time is gone
Live up to your dreams There's no asking why
Believe in your wild heart

"Get real!" That's what they said to me
But it can't hold me back from pursuing my dreams
My heartbeat keeps reminding me
"Remember you're a hero, you'll always be"

Sometimes I wonder why dreams have been shattered
If time is a bullet you give it a shot

The road ahead don't let no one tell you your time is gone
Live up to your dreams There's no asking why
Believe in your wild heart
Till the end we shall stand our faith
Break the wall bear the fall show them what we made of
Just stick to your plan and live no regret
Believe in your wild heart」

「唔好意思呀同學，我過去搞少少嘢先，enjoy the show!」在歌曲中段的結他solo，Ethan在我耳邊禮貌的說道。

看著台上的結他手手指在電結他琴頸上風馳電掣，令我異常著迷。「喂，你叫咩名呀~」原來呀雪還待在我身旁。

「我叫呀東。」我禮貌的伸出手，跟呀雪握手。噢，她的手好小巧，好軟。

「呀東，不如同你交換電話丫~有band show活動等我通知你，好唔好呀~」因身高關係，呀雪踮高腳，傾身湊過來我耳邊輕輕地說。我嗅到從她身上傳來的幽香迷人香水味，沒想到男朋友才走開一會呀雪竟然會向我索電話，希望在昏暗的場館內沒人誤會吧。

「哦，好呀。」在社交場合交換電話也是稀疏平常，我便大方地把電話輸入進呀雪的手提電話內。唔，她手機的桌面背景是 Avenged Sevenfold - Nightmare的大碟封面。

「呀東，點解你可以咁高咁型仔嘅。」呀雪開還笑般說，她嘴唇快要碰上我臉龐。

「哈哈，呀雪你真係識講笑…」我有點暗爽。「依，Ethan好似搞掂行緊過黎啦。」警覺性甚高的我一看到Ethan身影，立即提醒呀雪。

「噢。」呀雪扁扁嘴。「Excuse me，我去一去廁所，呀東你幫我同佢講聲。」呀雪便急忙走到場邊，揭開布幔走進洗手間。

「Sometimes I wonder why dreams have been shattered
If time is a bullet you give it a shot

The road ahead don't let no one tell you your time is gone
Live up to your dreams There's no asking why
Believe in your wild heart
Till the end we shall stand our faith
Break the wall bear the fall show them what we made of
Just stick to your plan and live no regret
Believe in your wild heart」

﹝音樂完﹞

剛剛那隊樂隊的表演真的好有張力，我忍不住為他們歡呼喝采，瞬間忘記了剛與呀雪的交流。Andy is Typing…剛剛他們那一曲《Wild heart》充滿Hard rock的搖滾味道，很合我胃口。而接下來整晚表演的樂隊都有著不同的風格: Pop Rock, Metal, Metalcore, Nu- metal, Babymetal…我把生活上的壓力煩惱全都放在一旁，專心地欣賞這個充滿能量的音樂世界。

推 重有冇呀

巴打開到聲 臨瞓出多少少啦！

多謝呢排訓唔著

---

星期一，一星期中最沒能量的一天。這天回到了紅磚上沉悶的Lecture，我與Ruby和Edward三人行，我一如既往的坐在Ruby和Edward 中間。

「Ruby同學，麻煩妳幫手聽下lecture，我同Edward吹下水先。」我平常地跟坐我左邊的Ruby說。在校園內我們故作平常，表面上仍是普通同系同學。而今天Edward表現得異常興奮，與坐在中間的我不斷分享。

「你地睇下你地睇下～我對新耳機終於到手啦！」儘管右邊的Edward壓低聲浪，仍不難感受到他的雀躍。

「唔？咪又係earphone一對，我都有啦。」我從口袋中拿出捲成一團的生活態度白色耳機， Ruby在旁不禁竊竊偷笑。

「哎，艾瘋原廠送嗰D邊好聲架。」Edward鄒著眉的望住我。「等我教精你地啦，我呢對係Custom IEM， Custom In- ear monitor，即係客制化耳機。每個人嘅耳道都唔同，就好似指紋；客制化耳機就可以將你嘅耳模形狀變成耳機，完全fit晒自己耳形，戴得舒服之如又可以隔絕外界雜音。我呢對耳機所有規格由耳機外殼顏色、外殼圖案、到耳機單元數目、耳機線材，全部都係我自己揀。可以擁有一對獨一無二嘅耳機，呢D，先叫做生活態度。我呢對就係十二單元動鐵耳機，音質細緻到極點，再配埋呢部專播無損檔嘅播放器同耳擴，無敵。」他又從袋子拿出了兩件器材，想必是他口中所說的無損檔播放器和耳擴，看起來好重。

「哇…出街聽歌要帶咁多嘢，又麻煩又重。好似我咁一插對耳筒入電話就聽得，唔好咩…」我拿著他的器材把玩，真的很笨重。「仲有咩叫動鐵？個名聽落好似好型咁。」

「一D都唔麻煩，為左追求最好嘅音質，拎少少嘢算D咩。」Edward不認同我的觀點，唉，我後悔了。「你電話播嗰D MP3檔係壓縮過，會損失左好多detail嘢；呢部無損檔播放器入面嘅晶片解碼，可以令無損檔以最真實嘅形式播放。而耳擴，即係手提耳筒擴音機，佢可以將音源放大，我呢隻係膽機耳擴，D聲又暖又靚。至於頭先你所問嘅問題，其實耳機大至分做動圈同動鐵兩種。動圈就好似喇叭咁，線圈喺信號電流驅動下帶動振膜發聲。動鐵又叫做平衡電樞式。利用電磁鐵產生交變磁場，振動鐵片，信號經過電磁鐵嘅時候會令電磁鐵磁場變化，從而令鐵片帶動振膜振動發聲。」Edward說了一堆我聽不懂的中文。「一句講晒，平嘢多數係動圈，貴嘢多數係動鐵。」他不屑的望著我那捆生活態度耳機。

「咁Edward，你呢set嘢夾埋買左幾多錢呀？」Ruby問。原來Ruby一早已經沒有聽課堂內容，聽到了Edward的耳機心得分享會內容。

「三萬蚊，有找。」Edward依依不捨的望著仔那對印有「Ed」的透明藍色耳機，然後小心的把所有器材收好。「可以擁有一set令我無論身在何地都可以享受到最細膩嘅音質，呢D，先叫做生活態度。」他托了托眼鏡，以專家的口吻向我和Ruby說教。

「三皮嘢…我去幾轉旅行唔好…」我心裡嘀咕。

「唔…如果有三萬蚊，我會揀去旅行，嘻嘻。」Ruby道。哈，真是心靈相通。

巴打記得上紙言幫手撳"追稿"啊～

ok

少少意見
有啲歌啲入拍點有啲怪
悲情歌BGM有少少嘈。可能啲chord唔太啱feel eg.山城
尾句有時個上落位可以做好少少

Btw都幾好聽
加油
留名支持

hi 巴打
樂底有點嘈其實係我嘅風格陋習...
畢竟我係玩band出身 日日聽日日彈嘅歌樂底都十分澎湃 可能影響到我創作曲風
好開心巴打願意分享聽後感 我會繼續努力！

謝絲打

支持 加油

多謝絲打!

我無聊的拿過了Ruby的Iphone，把拇指按在home botton，解鎖。再啟動 Instagram隨意瀏覽。沒錯，早幾天Ruby 把我的指紋設定能把她的電話解鎖。

「依？你點解開到Ruby部機嘅？」這個細微動作竟給 Edward 發現了。

「下…？咩呀？部電話本身都冇lock到啊。」Ruby 替我解圍。

「…唔？咁可能係我睇錯啦。」Edward 聳聳肩。

閒談下的課堂時間過得特別快，轉眼便下課，我們仨步出演講廳。

「今日lunch食咩好呀？」Edward問。

「我…」

「不如我地今日去四樓飲茶啦，一於咁話，行啦去攞位。」我還未說想吃什麼，Ruby已搶著決定，我可是想吃舊can拉麵的說…

「乖啦，食少一日拉麵陪我飲一日茶啦好唔好～」Ruby悄悄在我耳邊說，原來她早猜到我想吃什麼。

我們幸運的佔到一張靠窗的卡位桌，Edward和Ruby急不及待的到點心處拿點心，我便留在位子負責看管物品。今天天氣真好，正午的陽光猛照著窗外的Podium，我俯望窗外在Podium走動的同學們，不禁替他們覺得炎熱。雖說現在應該是秋天，但在全球氣候暖化影響下，香港根本不就只有夏天和冬天嘛。

「喂，Edward你唔好食嘢掛住撳電話啦。」用膳其間，Ruby忍不住責備在全神貫注看電話的Edward。

「呀哈哈…Sorry呀一朝冇睇新聞，諗住趁依家追番，我收起番部電話，收起。」

「近排有咩新聞值得睇呀？」我問道。自從跟山城的阿璃交流久了，我好像比以前沒那麼討厭時事。

「唔…學民召集人申請司法覆核，挑戰年滿二十一歲才可參選立法會地區直選嘅規定，要求降至十八歲。」Edward果然乖乖的收起了電話，咬著蝦餃口齒不清地說。

「咁Edward你對單新聞有咩睇法？」雖不知來龍去脈，但我想聽聽Edward有何見解。

「呃，咁好明顯佢係想利用自己喺國教同雨傘儲落嘅政治本錢參選，因為佢知道自己嘅光環經時間嘅洗刷，已經開始暗淡。香港人係善忘嘅，再加上雨傘革命之後各種本土嘅力量掘起，佢如果想繼續撈政治呢一界，惟一嘅選擇就係全職從政。不過如果佢真係投身政治界，佢有機會痴埋泛民度、不過更可能嘅係佢會自立門戶，換句話就係會搶左老泛民嘅票源…」

「喂喂喂，唔好口水多過茶呀，快D食嘢呀。」Ruby打斷Edward的演講。「你睇你地兩個佬，一路飲茶，一路講新聞，好似D茶記呀伯咁。哈哈哈～」

飯後一起走的時候，Ruby煞有介事的問我們。「喂，我約左人，要去噴水池嗰面搭巴士呀，你地兩個跟住會去邊呀？」明明她是約了我啊…而且不是乘巴士，但轉眼我便明白她用意了。

「我照舊都係搭火車呀。」Edward回答道。原來Ruby是要知道Edward向哪個方向離開，好讓我們避免尷尬。

「呀…我要落一落尖東呀。」我答。

「唔同路喎，咁好啦，聽日見，拜拜。」我們便分道揚鑣，只見Edward又拿出他的聽歌器材出來準備在路上享受音樂，過了不久便收到Ruby的短訊。

「東東，Core D等～」

會合之後，Ruby即小鳥依人的用手挽住我，我很是受落。

「東～東～～」

「Ruby BB妳想去邊呀，落尖東？」

「我想同你行下海旁～」

「好呀。」為了避免接近火車站，我便與Ruby經尖東天橋漫步而行。下橋到尖東後有點餓，便與Ruby「掃街」，買了好幾串街頭小吃一邊走一邊吃。再走過一條天橋後，終於來到了尖東海旁。

「學校近海旁真係好方便，隨時可以行過黎望住維港靚景。」Ruby走近海旁，向著海伸懶腰，享受著陽光的照射和海風的吹拂。從後面望著Ruby，我突然覺得這個構圖甚有美感，便掏出電話把陽光海景和Ruby背面攝進鏡頭裡。我再走上前遞上電話，讓Ruby欣賞我這幅正方形構圖的傑作。

「哈~又偷拍得幾靚喎。」Ruby邊稱讚我，邊摸著我頭髮。「哼哼，一定係平時幫女仔影得多，係唔係？」

「梗係唔係啦，係bb人靚所以影出黎靚炸。」我與Ruby緩緩在海旁散步，沿途看到幾對情侶像是紅磚的學生在海旁談情。只能說紅磚大學的地理位置好有利，十分鐘的生活圈：南面有尖東（海旁、唱k），東面有黃埔（美食、戲院、冒險樂園），西面有尖沙咀（諾士佛臺、購物商場），北面則有旺角。若課後有時間跟同學到處遊玩，定必非常方便。

「不如，依家上妳屋企？」當我們走到尖東公共運輸交匯處時，我問Ruby。

「做乜你咁心急嘅東東～依家仲好早喎。」

「冇…我想練習下。」

「練習…定切磋呀？」Ruby在我們經過暗角處時淘氣的隔著褲子摸我下體。

「我兩樣都想。」我很誠實。

「…我都…想…要…」看著Ruby欲拒還迎的眼神，我當機立斷的拖她乘車去。

重甜

睇你啲故學到好多野
無啦啦成篇係到講耳機

唔洗擔心 今晚會留守家中出文

遲d

阿璃加甜

扮咩

在~

---

不知是否被Ruby搾乾了的關係，最近我好像很容易疲倦。昨天再一次被Ruby搾乾，今天自然又是不小心遲了起床，看來只好把紅磚的tutorial翹掉。我看看時間，啊，或者能趕得及上未上過的又一城大Tutorial。幸好與紅磚課堂時間相撞的又一城大Tutorial，比紅磚課晚半小時開始，我便動身出發往九龍塘去。

「我們終於去到了九龍塘
在城大旁的酒店爆房
你臉上沒有一點點的徬徨
我們都似是很開放」

到達九龍塘，手機正好在播放My Little Airport的《浪漫九龍塘》。不知道這堂我多次缺席的課堂會教些什麼，更不知道自己能否pick up追趕進度；不過本著「交左學費，讀得唔好晒」的宗旨，我便推門進入課室。

「哇，稀客呀。呀東你終於都出現！」說話的是好久之前在大課中遇到的同學Vincent，也應該是上次在西灣河Band show見到的他；Vincent今天穿著印有《TRIVIUM》的彩繪Tee，他揮手叫我坐他旁邊。

「Hello Vincent，係呀最近我有D忙，所以走晒堂…」我有點不好意思地說。

「哈，你走堂係你嘅損失。我地老師Christy咁正，我每個星期最期待就係上佢堂啊。」我正想問Vincent上次短訊說什麼「個prof.好得呀，好正！」是什麼意思時，有人推門進入課室。推門進來的是一位很有氣質的短髮女生，她拿著一杯星巴克咖啡，走到了教師講桌前。

加速

「Good morning everyone.」甚麼？她就是我們老師？她就是我們的Professor？她個子不算高，嬌滴滴的站在電腦前開啟今天要講授的幻燈片。她標緻的臉孔看起來好年輕，還以為她跟我相差沒幾歲，她竟然是我們的授課老師。

「都話Professor Chan正架啦，唔洗眼甘甘望住喎呀東。」在旁的Vincent道，被他發現我望得入神了。這堂課的內容跟我所想的有點出入，我還以為創意媒體只是局限於教授實用性較高的技能，豈料不是；原來課程原素中有更多是從藝術角度出發，Professor Chan整堂都在講解藝術理論。當初我是為了學習拍片、攝影、設計、畫畫等實用技能才報名…還好我只是誤打誤撞入讀了此科，但不知其他對此科滿懷希望的同學進來了到底是福是禍。不過，看著Professor Chan她滿腔熱誠的授課，不至令課堂過於枯燥，我亦樂意聽她的講解。兩小時的課堂轉眼便過。

「Oh excuse me class, before you go, 我想問Chan Yat Dung今日係唔係有番？」Professor Chan 拿著今天的點名紙向全班問道，唉，倒楣。

「…我係呀。」我無奈舉手。

「Oh, Mr. Chan Yat Dung？I need to talk to you. 」其他同學先行離開課室，只剩下我和Professor Chan。

「係，我就係。」

「唔…睇番你嘅出席記錄，唔…」

「呃…我可以解釋架Professor Chan！」我也不知道為什麼要為自己辯護，只是望著Professor Chan，我想向她解釋。

「好，我俾時間你解釋，不過唔係依家，我仲有堂要上。」Professor Chan看看手錶，再拿出日程簿。「唔，呢個星期四夜晚黎我office傾。」

「哦…OK冇問題。」我也在電話日程記錄下，好，要開始準備為出席率偏低編一個合理的解釋了。

太好喇 有巴打相伴

有無歌仔聽

過多幾篇

---

這日，我又回到了山城校園，今天是其中一科要交功課的日子。雖然在三個校園穿梭的日子非常忙碌，我可沒對功課敷衍了事；這份洋洋灑灑千餘字的論文實屬我用心之作，加上昨晚一再修訂好、以APA格式列好的參考文獻頁 (Refernce List)，及今早列印出的功課封面頁 (Cover Page)；要完成一份論文對資質優良的我而言簡單易如反掌。要知道，正式的學術研究論文格式都是大同小異；首先是引言 (Introduction)，然後是研究方法 (Methodology)，例如是樣本取樣方式 (Sampling method)，接著就是研究結果 (Results)，跟著便是就研究結果作出討論 (Discussion)，再來就是「戴頭盔」列出研究的限制 (Limitation)，內文完結後便列出所用的參考文獻 (Reference)，然後把附件 (Appendix) 中的圖表弄整齊，最後便把摘要放在論文開頭的 Abstract…(下刪百字)。總之，我就把功課做好，交了。課後我再次到阿璃宿舍，跟她談論功課及簡報事宜。

「喂，都傾得七七八八啦，可以放監未呀？我想打LOL呀。」阿璃嚷著。的確，其實功課已算完成。

「LOL？咩黎架？Laugh Out Loud？」我不解。

「哇LOL都未打過，是咪男仔黎架你？」阿璃很是吃驚。「啱啦，呀東不如陪我打～」她說罷便把我拖進她房間。呀璃的房間是間雙人房，呀璃那邊尚算齊整，對比起來，她房友那邊卻顯得一片凌亂。我看到阿璃房友的相片，她竟然是個女神類型的女生，跟房間狀況落差太大了吧…

「嗱，呢部就係我用開嘅desktop，借俾你打。」阿璃替我開啟電腦。這部電腦很浮誇，主機跟鍵盤和滑鼠都會發光，還會自動轉色。這樣沉迷電玩遊戲的女生，我還是第一次遇到。

「呢個好嘢黎架，好好撳嘅紅軸機械鍵盤～」她邊說邊從吊櫃掏出她那部外星人手提電腦。「我用呢部打啦…呀，用埋個舊Keyboard都好喎。」阿璃又從吊櫃拿出一個鍵盤。天啊！只是玩電腦遊戲而已，要這麼認真嗎？「呢個仲正呀！青軸機械鍵盤～好好聲架，你聽下～」只見她興奮地狂按手上鍵盤，發出清脆的啪啪啪啪啪啪聲。「不過因為怕嘈到Room-mate，所以收起左。」

「唔，又好似幾爽喎，俾我試下。」大概男性天生對啪啪啪的聲音有著不解的咒，我按著按著，竟有一股莫名其妙的快感。「啪啪啪啪啪…啪啪啪啪啪…」我不禁模仿著鍵盤聲，卻突然驚覺自己跟阿璃孤男寡女獨處一室，發出這種叫聲好像有點不妥。「呃…咁不如我同你交換用丫。」阿璃爽快地跟我互換了鍵盤。我們並排坐在書桌前，終於可以準備遊戲。

夜晚仲係office傾？唔多合理喎
不過，最緊要有Professor重甜

仲有冇人喺度？

大學啲tutor五六點都走哂啦，夜晚堂既上完都即走，所以上office係好大個bug，除非tutor住staff hall或者做舍監

真漢子！

仲喺到

等我一等 快手整個宵夜食完就繼續

有各巴絲陪伴真係好溫暖～

「嗱幫你開左個AC，你依家個名叫"山城東東"。第一鋪我同你試下同電腦對打。」這是我人生第一次打LOL，花了我好些時間聽阿璃解說什麼上中下路Tank、DPS、刺客、AP、AD、SUP的。「嗱，我地一齊行下路。我做你support，你放膽打就得架啦。你呢隻英雄叫艾希，係遠攻型，而對面兩隻都係近攻。你要利用遠攻優勢，有時打佢地一下，移動或者向後退一下，再打一下，抽水咁抽佢地血；拉遠距離你打到佢，佢打唔到你，呢種打法就叫做放風箏(Kiting)。」阿璃耐心解釋並示範，放風箏便成為我第一種學會的走位法。

「Double Kill!!」運用放風箏技巧，把敵方英雄血量逐少扣減；接著一下R大絕、一下W、一下Q，再加上阿璃頂級的輔助，我竟可以輕鬆的達成雙殺。「啊！好勁呀～」我高呼，初次雙殺原來真的會很有成功感。

打了好幾個回合，我開始領悟到這遊戲的玩法。奇怪的是，我竟然覺得這電玩遊戲有點像社會的縮影：每一局總有些玩家嬴在起跑線，英雄的人物造型也比我的原裝造型更酷、比我這些新玩家擁有更多的天賦和符文、甚至有比我更多的英雄選擇，一開局便將我痛宰，若不是有阿璃支援著我，我早已放棄遊戲直接投降了。一想到自己在現實生活其實比許多人嬴在起跑線，更感諷刺。如果我的人生關掉了Easy mode，沒有家人的經濟支持，恐怕我也不會存活到今天；我實在比很多人幸福多了。

「好啦，呢鋪俾你自己打一條路。我用另一隻英打中路。」阿璃微笑，我不明所以。「呢隻英我用開架，佢就係叫… 阿璃Ahri！~~」

「啊？！」我望著屏幕呆了。「點解隻英雄咁似妳嘅？仲要連個名都一樣？？」再望望坐在我身旁的阿璃；如果阿璃略施脂粉，把衣領拉低多一點、裙子短多一點，再戴上貓耳、劃六根貓鬚在臉上，就跟屏幕裡的「阿璃」沒有兩樣。

金巴打聖誕快樂呀！

「呵呵～～」阿璃奸笑。「其實我一直都係你ＦＦ諗出黎架炸，死毒撚～」

「…我先冇你咁毒。」我心想。

沒有阿璃伴著我走同一條路，我登時連死好幾次。透過黑白了的畫面看著敵方玩家站在我英雄的屍體上連續做出嘲笑的動作，我拍了幾下滑鼠洩憤。「屌！又俾人伏…三個打我一個…」隊友亦在對話窗向我留下好幾個「87 (白痴)」留言。

「呢個就係弱肉強食嘅世界，勝者為王，敗者為寇。輸左冇人會可憐你，你只會俾人一沉百踩。唔想做輸家就要打得更好；打機係，做人都係。」阿璃認真的回答我。我本以為LOL只是隻電腦遊戲，沒想到箇中竟藏人生成功之道。「嗱，自己喺河位、bush位插眼自保，就唔怕俾人伏。仲有，要睇小地圖，唔好淨係睇自己條路。呀仲有，試下控兵線，條兵線唔好推得太前，唔推過河，敵方就冇咁易由側面伏擊你。」原來打LOL尤如行軍打仗，看來我得要為了此電玩遊戲，鑽研孫子兵法。

不經不覺已玩了一整夜，打電玩真的異常浪費時間和精神。

「哇！兩點半嗱…我要番屋企啦。」我睏極了。

「番乜鬼丫，三更半夜山頂落去都冇車好搭。呀東你留喺度瞓仲好啦，你可以瞓我張床；我可以瞓room-mate張床，佢今晚唔番宿。」阿璃建議。「嗱，我未試過俾男仔喺度過夜架。不過獎勵你陪我打左成晚機，可以破例一次嘅…不過，你唔好亂諗呀，真係淨係準你借宿一晚架炸…」她越說臉越紅，在這個深宵時分孤男寡女共處一室，我也怕自己會神智不清錯做胡塗事……難得她說得清清楚楚，只睡覺便只睡覺吧。

「多謝阿璃美意，咁小弟就在此屈睡一晚了，GG。」我便鑽進床裡去。

「亂咁講GG。」阿璃噗一聲笑出來。「好啦呀東早抖。」她把光管關掉，再燃起迷你香薰蠟燭。

「做咩點蠟燭嘅？」我眯著眼望柔黃燈光問。

「臨瞓點下個人會好瞓D，好似係。」阿璃背著我答道。「喂，唔準偷睇，我換衫呀。」這樣天大的好機會我怎能錯過？阿璃把頹tee脫下，從她的胸罩背帶能肯定阿璃今天穿的是淺粉紅色bra…天啊，她是在測試我的定力嗎？她之後更把胸罩解下，完全的露出了白滑無瑕的背部。望著一覽無遺的美背我怎會滿足？阿璃單手抱胸的微微回過頭來。

「望夠未呀，咸濕仔。」她似笑非笑的望著在被內只露出半邊面的我。「又話眼瞓嘅，唔係好攰咩？」阿璃她是在引誘我嗎？？

「冇呀，我真係瞓啦，早抖。」幸好我夠定力。

「哦～咁好啦。」阿璃竟有意無意的把那隻礙事的手拿開，我隱約看到阿璃的側峰了。她卻飛快的穿上了一件寬身深色t-shirt，沒有東西好看了。

「呼～」阿璃把蠟燭吹熄。「呀東早抖。」

巫士巴打聖誕快樂

東東聖誕快樂

留弓口

聖誕快樂

聖誕快樂！
利申：我不是東東

絲打merry christmas!

我做了一個怪夢，夢中我跟一名女子纏綿著，忽然我被一位男子追殺；夢的結局是什麼已經忘了，但一清早我卻晨勃了。我望望對面床，阿璃正睡得正甜。想起昨晚她不經意的引誘我，我不禁心生邪念，慢慢褪下褲子；然後在被窩裡望著阿璃精緻的臉龐，頑皮的用手慢慢套弄已硬得直站的巨龍。龜頭的透明分泌液不斷興奮地流出，我由得它不小心的磨擦著被子，只要控制不要射就是了。

如果有人問，為什麼不趁現在直入阿璃？因為我不喜歡對手在不情願或不清醒的情況下跟我做；我比較喜歡對方楚楚可憐地哀求我插她。不知會否有天阿璃真的會跟我做…啊，一大清早便精蟲上腦。望著阿璃套弄夠後，我便穿好衣服先行離開。

各位晚安

巴打晚安

live了

早晨啊

---

在星期二跟Professor Chan約定見面的日子轉眼便到，今天是星期四，上了一整天課後我便乖乖準時的去找Professor Chan。一想到要與Professor Chan單獨見面，我的心如小鹿亂撞；另一方面卻有點擔憂，怕我在三所大學上課之事被揭發。若被揭發了怎麼辦？Ruby怎辦？阿璃怎辦？

第一次進到Professor Christy Chan的辦公室，我無聊的環視辦公室內的佈置；兩個放滿書的書櫃，一張簡潔的工作桌，桌上架著兩個Apple Retina cinema display、Apple magic keyboard + trackpad、 Apple TV。我還看到Apple tv盒子上有兩個相架；一幅是Professor Chan遠足的單人照，另一幅是家庭照，照片內Professor Chan幸福的抱著嬰孩，而旁邊想必是她丈夫吧。

「啊…Professor Chan 咁夜都唔走，唔洗番屋企照顧bb咩？」我雙眼放空，有點倦意地說。「估唔到Professor Chan妳咁後生咁靚女已經有一個美滿家庭。」

「就係因為要跟進你呢位問題同學嘅學習進度，所以先咁夜仲要留喺度。」Professor Chan有點哭笑不得。「叫我Christy得啦。仲有，呢個世界有樣嘢叫工人。」

「啊！係賓賓定印印？依家再請過工人好難啊，最近我屋企個工人先話黎緊唔做，要番鄉下湊仔。佢喺我地屋企做左十幾年，好幫得手，真係可惜。佢叫我地再請要小心d，依家好多都好衰，做幾個月就偷嘢唔撈，扮和平解約，再去勞工處反咬僱主違約解僱…」我滔滔不絕的說。

「唔…我都有聽過，我都煩緊要再請過…喂唔好離題，今日係要跟進陳同學情況…」Christy嘗試把話題修正，但又被我打斷。

「啱啦，我有幾個好d嘅工人agent電話，係我屋企人朋友，有信心保證冇咁易中伏架，你抄低丫。」

「好…唔該陳同學。要講正題啦，陳同學點解上我堂出席率咁低？」Christy嚴肅地問，我再怎東拉西扯也逃不了這個問題。

「呃…」怎也不能說是因為要念三間大學吧。「其實我都唔想架，呢排屋企出左d問題，所以時間上安排有困難。」我面有難色的胡亂編了一個籍口。

「陳同學你有任何學業或者其他困難，好應該搵學系職員協助啊，大學有好多資源支去援學生。」Christy面色稍為緩和。「好彩我係你tutorial老師兼學系主任，又咁啱發現到。希望陳同學你清楚你嘅出席率同成績係會影響到我地學系嘅聲譽，如果情況太差我仲要幫你向學校解釋啊…」看來我為Christy增添麻煩了。

「對唔住呀，Christy其實我真係好想上番之前miss左嘅堂，學番錯過左嘅嘢架…但係屋企問題真係令我行唔開，錯過左D堂…」

「嗯，我都明有時家庭問題唔係一時三刻可以解決。陳同學你有心pickup番嘅話都唔會太遲嘅…」她望住那幅家庭照，頓了頓。「一係咁，以後一星期有一晚你過黎呢度，我幫你補課，attendance 計你合格，deal？」

「可以補堂之餘仲有靚女professor夜晚單對單授課，哇仲洗諗~~」我聽到這個絕妙的提議，當然立刻讚成。

唔好比佢停

你個故畀我既代入感好高，咁啱我又識一個女tutor，不過唔係叫Christy

-----

又是在紅磚上課的日子，幸好今天是星期五。今天上課的時間頗令人有挫敗感，我開始對科目內容感到有心無力。始終，時裝設計講求的並不是憑一點小聰明和一般讀書技巧便能蒙混過關。課後我拉了Ruby到學生飯堂二人午餐，呼，能吃拉麵令我心情好點。

「呀東乜你真係咁鐘意食呢度d拉麵？」 坐我對面的Ruby問。「好似同親你食lunch都係黎舊can嘅。」

「都係架，呢度d拉麵質素唔錯，加三蚊仲有低糖綠茶飲，簡直係超值~」我喝著綠茶懶洋洋的說。「Ruby妳食厭左嗱？」

「又唔係…但係呢度油煙味好重，d衫又要洗喇…係喎，今晚你係唔係上黎我屋企睇劇？」

「係呀上去呀，Previously on the Walking Dead...」我故意壓低聲線扮劇集旁白。

「嘻嘻低b~ 快d食完傾功課啦，你成日都唔番學！」Ruby 笑著催促我。「搞唔掂份嘢罰你今晚自己番屋企睇呀。」

「唔…唔唔…」手機傳來一段短訊，我快速眺了眺，標示著寄出者「山城阿璃」：「喂，上次喺我度傾嗰個Presentation，我Refine左個ppt，你睇睇」

「啊…對唔住呀，我唔係有心想做free rider 架。」我邊故作沒事收好電話邊帶點慚愧地對Ruby說。唉，其實我是有苦衷的…

「唔…唔唔…」手機又震，我再快速拿出電話眺了眺，標示著寄出者「又一城大 Prof. Christy Chan」：「陳日東同學，請記得下週三到我辦公室進行改善學習進度跟進面談。」

「嘿…好多人搵你喎，大忙人。」對面Ruby擺出一副呷醋的模樣。唉，其實我真是有苦衷的…

頂，Professor 畀埋手機唔make sense，太離地
啲tutor最鐘意用email聯絡架嘛
btw Christy戲份要多啲

---

在Ruby家中與她翻雲覆雨後，我倆躺在床上。倦極的我準備進入睡眠狀態。

「喂，東東。」

「唔？」

「呃…我有d嘢同你講。」

「哦？」

「其實…我同我個Ex一齊番。」

「下？咩話？」我從快將入眠狀態驚醒，懷疑自己是否被alpha波影響下幻聽了。

「對唔住呀，其實我唔想呃住你…我都知對你好唔公平，所以一直都想搵機會同你講…」Ruby看到我的臉色，有點慌張地解釋。「我男朋友…係我中學同學，我地喺中學一齊。不過上大學，佢入到薄扶林大學。自從Ocamp開始，佢同我已經越黎越少聯絡…跟住佢又住hall，生活多姿多彩。喺嗰排我同佢好唔容易終於見到一次，但最後換黎嘅係鬧左一場大交最後分手。我好唔開心，咁啱嗰次呀東你喺度，跟住就…但係之後佢又黎氹番我一齊…」雖然她解釋得有點混亂，但總算把事情講完。Ruby緩緩的從床頭櫃抽屜中拿出一個相架，相架裡有幅合照，應該就是她跟她男友。哎…難怪當初第一次上床之後，Ruby都沒有意思要說清我們的關係，害我還傻乎乎的以為自己撿便宜。仆街！我之前還高興地跟她玩６９…原來我只是個救生圈，就拋出海再算。被一個自以為很親密的女生瞞住，感覺真是令人難受。

阿東

「嗯…」我嘗試從驚訝中冷靜下來，回想起來，當初我好像只是一時貪玩才與Ruby搞上了；何況，我也瞞住了Ruby，對山城的阿璃起過色心…勉強可以算作打平手吧。

「唔…」Ruby仍緊緊捉住我的手。

「咁…我地依家算係乜嘢關係…SP (Sex Partner)？」我有點消極的問她，到這階段，我仍有點不知所措，把關係弄清楚也是遲早的事。「又或者，可能用FWB (Friend with benefits) 形容得貼切d…？定係，妳想斬纜？」

「唔係！…我對呀東你係有感情架，如果唔係都唔會同你做…對住冇感覺嘅人，我唔會同佢做、我亦都唔會濕…」Ruby為了解釋，開始口不擇言。「我覺得我地係SL (Secret Lover)。我feel到呀東你對我嘅愛，平時你點樣就我、陪我癲、陪我喪，我睇到架，仲有嗰次同我一齊彈琴唱歌…」

「咁點解妳又同一齊番…妳最後都係揀番佢…」

「我想有人愛我，佢氹番我一齊之後冇耐又係繼續咁樣冷待我，我覺得真係同單身冇分別…我只想多一個人錫我、關心我。其實，個個人都係想有多D人鍾意姐。」

「…但係我地咁樣，對你男朋友公平咩？對我，又公平咩？」

「呼，其實倒頭來，SP、SL、FWB、女朋友、老婆，都只係一個稱呼姐。我覺得最緊要係感覺，就算做埋夫妻但係冇感覺，咁有冇呢個稱呼，重要咩。」Ruby淡淡地說。「我對你有感覺，你呢？」

「唔…」光只是看著Ruby完美的胴體，我根本已經沒辦法拒絕。「…我對妳有感覺。」

「咁就好喇，東東。」她想攬住我，我卻輕輕躲開。

「咁…妳覺得我地呢段關係仲應唔應該繼續落去…同埋，我地可以咁樣幾耐？」我問。望著Ruby一面躊躇好一陣子，我猜她一時三刻是回答不了這條問題。「不如我地暫時冷靜一下先，俾幾個星期大家考慮清楚，好唔好？」她仍不置可否，我便當她答應了。

「都夜喇，今晚我都係唔喺度過夜啦。」我輕吻她前額，然後穿回衣服。「趁我地仲有機會番轉頭，諗清楚，好唔好？我唔想到最後傷到大家。」我不想因一個放下良心，三個也傷心，說罷我便離開Ruby住處。

那晚之後，我和Ruby刻意暫時保持適當的距離，無論上課還是課餘都只有簡單的「Hi」和「Bye」。

「喂喂喂，你覺唔覺Ruby呢幾日好似怪怪地咁？」Edward趁Ruby去洗手間時問我。

「…唔？有咩。」

「佢真係有D唔妥呀…尋晚我打俾佢，佢無端端爆我Seed，我咩都未講鬧我煩，情緒失控咁。」Edward憂心忡忡的說。「今日仲要見到佢眼腫腫咁番黎上堂，我有d擔心。」

「嘿，你做咩咁關心人地呀，唔通你鍾意左人地？」Ruby這樣自然是因我而起，我隨口岔開話題，只要不會聯想到跟我有關就好了。

「？！」Edward吃驚的望著我。

「？？！」我詫異地望著Edward，不會吧？

「嘿嘿，Edward哥乜你咁有眼光呀。」我口雖這樣說，心底卻想著：「哇屌…唔係咁老套掛…真係同班男女男？？」

「哈…其實唔知由幾時開始，我對Ruby嘅關心超越左普通同學嘅程度…我諗我鍾意左佢。」Edward有點尷尬的向我自白。「呀東拜託千萬要保守呢個秘密，我唔想打草驚蛇…」

「哦，好～」Ruby有男朋友一事我自然不會跟Edward說，這要靠他自己領悟。

「咁就好喇。係呢，呀東你會唔會幫我，助我一臂之力追Ruby？」

「幫，幫。」我不好意思拒絕。

「咁就好啦！呀東，好兄弟！」唉，現在的關係已經夠亂，希望不會再亂局吧。

---

一想到要見到Ruby和Edward，最近我竟有點害怕回紅磚大學。幸好今天不用回紅磚，整天都在山城上課。我又提早回到山城校園遊蕩散心，在火車站旁的未圓湖邊放空走著。怎麼未圓湖的小石徑總是這麼難走，凹凸不平的路面很是絆腳。步在曲橋上，望著湖裡錦鯉游來游去，呼，放輕鬆；發呆過後便起程上山上課。

這天山城的課堂內容是淺淡各種在香港常見的精神病。年幼時以為精神病是代表異常，或怪人的統稱; 殊不知原來精神病在香港是十分常見，甚至近年有年輕化的趨勢。突然想起有人說過，若果大比例的人都是異常，哪什麼才算是正常？註冊社工需要與社會各種階層和不同種類的人打交道，精神病人自然是其中一種，了解他們的情況和需要是必須的。

當教授講解到妄想症時，身旁的阿璃好像有點異樣，全身在發抖。

「喂…妳冇事丫嘛？」我拍拍她。

「冇…冇事啊…」阿璃低著頭，長髮遮住了臉龐，我看到她放在枱上的筆記濕透了。我趕快遞上紙巾。

阿璃整節課都沒說話，我也不敢問她什麼。課後我本準備回家繼續做我的紅磚功課，但阿璃拉住了我。

「呀東…可唔可以陪我行下？」阿璃問，我便暫緩紅磚功課計劃，陪伴似有心事的阿璃。我們從山頂走到本部，走到百萬大道，我倆找了個位置，坐下。11月天氣終於開始轉涼，這天秋意正濃，坐在戶外最適合不過。

阿璃

「唔……頭先我喊係因為好似感同身受咁，因為…我家姐都有都有呢個病。」阿璃望著百萬大道盡頭，輕輕說道。「都差唔多有十年前，我家姐仲係大學生嗰陣，有一排佢唔知受左咩刺激，情緒大起大落，會亂咁掉嘢，仲試過界手…我問佢發生咩事，佢話佢大學個男朋友消失左。」

「嗰陣，屋企人都好擔心家姐，所以拉左佢去睇醫生。醫生診斷家姐有妄想症，安排左佢入精神病院休養同治療…」阿璃聲線愈說愈沙啞。「家姐臨入去之前，佢好堅定咁同我講佢冇妄想症，只係好唔開心，覺得好悲觀，世界冇希望，最多都係抑鬱症。仲同我講佢個男朋友係真係存在過，不過佢身邊嘅人冇一個信…我地去過學校問，佢地喺學生名單都搵唔到呢個人個名…家姐喺學校又冇乜朋友，同系嘅同學對呢個男仔嘅名都冇印象。」

「結果…家姐入院嘅第三晚，佢抵受唔住壓力，喺病房用毛巾上吊…」說到此處阿璃伏在我胸膛啜泣，久久不能平伏。「…我讀社工都係因為佢…我想及早阻止到呢d悲劇發生…我熱忱社運…都係因為佢...我好掛住佢！我好掛住佢呀！…嗚哇哇…」

「乖…過左去喇…乖。阿璃妳咁有理想同方向，仲考到入山城，妳家姐一定會以妳為榮。係咪？…乖…冇事啦…」我安慰著阿璃，遞上紙巾。沒想到會看到她脆弱的一面。阿璃索性把頭倚在我肩膀，繼續啜泣，我只好一邊輕撫她背。我倆就這麼坐在百萬大道一旁，直至天色完全入黑。

「不如落百佳買啤酒上妳hall，今日一於啤啤佢？」我見阿璃情緒平伏下來，提議道。

「唔…又好，去開嗰邊不如順便買D嘢食？我有D肚餓…呀東今晚打唔打LOL？好似有限時模式打。」阿璃站了起來伸懶腰。

「好呀，飲啤酒，打LOL，爽呀！我要PENTA-KILL！」看到阿璃表現回復正常，我鬆一口氣。此時感到一點涼意，眼見阿璃衣著單薄，我便裝帥的脫下外套，披在她背上，然後一起動身。

---
再次來到阿璃的房間，碰巧遇到阿璃的室友在執拾，把物件灑得滿床都是。然後她拿著背包，對阿璃交代一聲今晚要到別處過夜後便匆忙離開。我坐在阿璃床尾，把超級市場購物膠袋輕放地上。阿璃又在準備電玩電腦陣，看著阿璃帶住微笑、愉快的弄著電腦，實在令人難以想像一小時前她正在痛哭。

「喂，打機啦打機啦。」阿璃呼喚我。我從膠袋拿了兩罐啤酒，遞了一罐給阿璃。

「哇哈哈哈～個罐真係好得意呀。北極熊～」剛才在超市她見啤酒罐可愛，便嚷著要買。一拿便拿了數罐，而且顏色不同，有黑色啡色白色的。

「不過好似有D大罐…妳飲唔飲到架？」

「你同我定，我出名隊得架。快D接受對戰邀請啦。」阿璃「咔」一聲的開了啤酒。「趁凍飲啊，呀東，Cheers~」

「嗯，Cheers~」我喝了一口啤酒，同時LOL對戰開始載入中。

我們首先打了一回合隨機單中熱身。上次跟阿璃玩過LOL之後，我自己再從網上查看攻略和比賽片段解說，對遊戲認識加深了不少。我們第一回合竟然能輕鬆獲勝，當然要乾杯慶祝。之後連續打了正常模式三個回合，一邊LOL、一邊喝酒。我與阿璃打得起勁，喝得更起勁，轉眼間已一地空啤酒罐。

「喂…搞錯呀呀東，你放個大絕歪晒嘅？」阿璃埋怨。有點輕飄飄的我，好像剛剛把鼠標點錯位置了。

「呀…哈哈哈…興奮得濟撳遠左添，嘻嘻…」

「呀東你醉啦…」

「我冇呀，阿璃妳就醉，睇下，妳又死左喇～哈哈～」

「我邊有醉！係你唔救我炸！」阿璃沒好氣的又骨碌骨碌的喝完手上的酒，她臉頰看起來好像有點紅。

「喂…完game喇…」依稀聽到阿璃說。

「…唔？…」

唔通阿東最後都會消失？

「輸左呀，我地俾人劏呀！呀東我好似wing wing地呀…」

「…哦…？瞓下囉…」我說完毫不客氣的大字形躺在阿璃床上，我也是天旋地轉，飄飄然的。

「咁我瞓邊呀…Roomate一床都係嘢…」阿璃伸手想走拖我下床。

「妳瞓埋上黎咪得囉」我反捉住阿璃的手，一手拉了她上床。

「…你…」阿璃原本已有點紅的臉頰變得更紅了，跌坐在床上的她不知應如何反應。

「我…我咩呀…」我挑皮的把頭湊近阿璃。我真佩服自己，在半醉的情況下仍有氣力開玩笑作弄阿璃。

「啜。」…判斷距離錯誤，我竟真的親了阿璃，與她嘴唇對上…玩笑開大了。

阿璃對突如其來的意外一吻顯得有點吃驚，她瞪大雙眼對著我，卻沒有反抗。阿璃的眼神令我有種想佔有她的衝動，錯有錯著，我便乘機繼續輕吻她的嘴唇，並慢慢反身與阿璃身位對調。 現在是阿璃躺在床，我壓住她；我已獲得主導權。所謂酒醉三分醒，我在壓阿璃躺床時不忘用手護著她的後勺，免得她撞到。輕吻一輪後，我伸出舌頭試探阿璃功力，她立刻接招，輕輕的吸吮著我的舌尖。這樣一試便能大概猜到阿璃功力如何。今晚，將會是一場漫長大戰。我腦海突然閃過與Ruby床上時光的片段，不過現在我要專注與阿璃的混戰，所以我很快便拋諸腦後。

剛剛的醉意開始減退，我開始進入戰鬥狀態，左手開始慢慢移向阿璃的B cup胸脯。碰到阿璃那件頹tee 的一刻，阿璃卻抓住我的左手，不讓我繼續。我豈有那麼輕易放棄？我由得她捉住我左手，右手向她下體進攻。阿璃反應很快，迅速的把我右手擋格下來。我再接再厲，雙手同時進攻，她又把我雙手捉住。如此耍玩了好幾回攻防戰，我還是略使了一點蠻力，左手掙脫了阿璃的手，順勢將手滑進她的衣內。

「喂呀…」在我手隔著胸罩擠著阿璃乳房時，她有點氣急敗壞的輕叫。我沒理她，憑感覺手把她衣內的胸罩反下，終於能無阻隔地撫摸阿璃的乳房。阿璃的乳量雖不及Ruby，但乳房形狀卻是令人愛不釋手的吸手型，不大不小剛剛好。我指頭向阿璃乳頭進攻，不消一會它已像硬軟糖般挺立著。阿璃硬了的乳頭比我遇過其他女生的長了一點，感覺上更激凸點。唔…待會若能含在口中應該很有趣。

在我玩弄阿璃胸脯時，她的戒心好像減低了。我右手慢慢再次向阿璃下體推進，她依舊捉住我右手，但這次她躺在床上反側身，以背擋著我。我見招拆招，我左手暫且暫停攻擊，變陣從後擁著呀阿璃，右手再找機會…有了！在阿璃側身躺的同時，她下身的熱褲褲管露出了破綻；我右手伸進她熱褲褲管，快速的揭開她內褲底邊，把我中指探進去。成功達陣。起初阿璃還是繼續掙扎，但在我指插數下後，她努力捉著我的手開始慢慢軟下來。聽到阿璃輕輕的喘氣聲，我知道她正享受著我的手指服務，沒多久陣陣濺水聲伴著我的指插而起。

幸好剛喝的是啤酒不是烈酒，聽見淫水四濺的聲音，巨龍很快便從沉睡中甦醒。充血了的巨龍頂著很是難受，我便鬆開皮帶，把牛仔褲脫下。

「喂…你做咩呀…？」聽見皮帶金屬扣的碰撞聲，阿璃又驚呼。

「哦…冇呀，勒住好辛苦呀。」我邊說邊把自己內褲脫下。「妳都除啦，濕晒up住唔好架。」我說罷又把阿璃的內褲褪去，阿璃現在是任我擺佈了。我雙手擁著阿璃，不斷狂吻她的粉頸；我硬班班的巨龍則不住的在阿璃股溝磨蹭，並越磨越前。

「喂…唔好亂篤呀…呀…！」阿璃還未說完，由於阿璃洞口太濕滑的關係，我巨龍一下磨蹭，竟不小心滑進去了。剎時快感令我倆同聲呻吟，本能領著我繼續慢慢的抽插阿璃的小穴。只能說阿璃的小穴構造是專為我巨龍而設，怎麼我每頂進去一下，就能感受到一重不能言諭的快感；才沒幾下我已經欲仙欲死，我怕會走火，所以慢慢停下來。

「…你戴番啦，我危險期。」阿璃幽幽的道，她怎猜到我隨身帶備安全套？為保沒意外發生，我還是乖乖的伸手從地上背包暗袋裡拿了個紫色包裝的杜記出來。對，是本來為Ruby準備的，Ruby... 我把思緒放空，專注地區分安全套的正面和反面。對，每次戴套我都要弄好久才弄清正反。

「嘻，等我黎啦。」阿璃見我雞手鴨腳的，便取過我手中的套子。既然如此我便合著雙眼，乖乖的躺著讓阿璃替我戴上安全套，豈料…

「啊！」被突然的一下快感侵襲，我不禁叫了出來。我睜開眼嘗試仰卧望望，又是好幾下快感…阿璃竟然替我口交起來。她的口技真的非常了得…啊…每一下強力吸吮都令我爽得全身繃緊，在射與不射之間不斷徘徊；我怕挨不了多數下，安全套未戴好，我便先派彩了。

「啜！…做咩咁嘅樣望住我呀，唔舒服咩？」阿璃她雙眼碌碌的抬頭望著我。「我諗住幫你吹硬D先戴丫嘛，嘻嘻～」阿璃兩下子便成功替我戴好套子，想不到她那麼的熟練。阿璃頑皮的將手中殘餘的安全套潤滑油抹在我肚上，我坐起來，將阿璃推倒在床上，一來便使用傳教士式激烈地抽插著她。大概酒精加上安全套大大減低了巨龍的敏感度，我抽插了良久也沒有想射的感覺。

「起身，轉身。」我言簡意賅的道，阿璃明白我的意思，起來扒在床上，屁股翹起。望著阿璃無半點贅肉的美背開始「老漢推車」，阿璃配合我的抽插，屁股有技巧的拉出去、撞過來，令我每一下都頂得更入，更有快感。啊…好爽。具節奏的碰撞終於令我一洩如注。

「呼。」我疲疲的躺在阿璃的身旁，慢慢的深呼吸。沒想到打LOL中路混戰最後會演變成床上大戰 ；奉勸各位絲打一句，如果妳男朋友有沈迷LOL世界，請看緊一點。

「攰嗱？」阿璃問。

「唔係…邊會~」我強撐，看著牆上貼著一張〈香港建國〉的海報，我不禁問：「阿璃妳好鐘意參加社運架？」

「唔係鐘意…係冇得揀先要去。」她嘆了一口氣。「依家香港變到咁，我地有責任企出黎，同暴政抗衡。」

「唔…乜企出黎就會有用？」我不解，我無法理解以卵擊石這種沒效果的行動到底有何意義。

「港珠澳大橋、高鐵、大白象工程面子工程、有毒鉛水、網絡廿三條、議會制度暴力、黑警亂打人冇事… 隨口都數到咁多樣。咁多冇天理唔公義要幾荒謬有幾荒謬嘅事都可以發生，如果唔企出黎表達訴求，好快連企出黎嘅機會都冇。」阿璃光著身子望著我。「睇黎今晚要好好同你上一堂通識政治堂。」一直以來與女伴做完愛都只會呼呼大睡的我，今天晚上竟然赤裸裸、一本正經的聽著阿璃由香港大大少少的民生問題，說到左膠和平理性非暴力如何阻礙香港民主進程、對香港人的禍害，再說到香港本土主義的重要性、遠至中國江派習派權鬥對香港的影響…等。

「…你地佔領中環好似有個學生領袖好出位帶領場示威，妳識唔識？」我怎也想不起那矮小男生的名字，只記得他五觀奇醜，常皺眉裝出一副嚴肅樣子的屁孩。

「哦，你講河童？」

「啊，係呀。」就是這個名字。

「佢依家冇撚用架喇，只係一條攞晒彩拎晒光環嘅左膠。睇佢個勢黎緊都係會食老本做小政棍。」阿璃甚為憤怒。「仲有，係雨傘革命，唔係佔領中環，佔中根本冇發生過。雨傘革命唔係由佢帶領，佢只係一個引發點，義士們係自發出去。仲有嗰陣，佢同學聯班仆街十月一日竟然拉人鍊唔俾人衝去金紫荊廣場落中共面；仲話咩和平係我地最大嘅武器，唔好搞亂個運動，要運動好心去運動場啦。唔好第時俾我見到佢地班人尻衝但係冇人幫，我實恥笑佢。 」

變咗通識堂

睇故之餘又上堂

「唔…雨傘革命嗰陣，阿璃妳都有去？」我好奇地問。

「有呀，嗰陣我同班戰友成日去佔領區幫手。仲記得，有一晚我地喺旺角聽到金鐘要人，我同班戰友喺旺角搭地鐵過去。去到凌晨見到facebook話旺角緊急要人，我地又由金鐘跑去中環搭紅van落番旺角。」阿璃輕撫著我的手。「我地喺佔領區各有崗位，就好似…打LOL咁，AD Carry、Support、Tank咁各有分工；有人負責前戰線、有人負責佔領區一防、二防防線、有人負責物資…最記得有一次夜晚我同班戰友喺金鐘，諗去佔領區外面拎d工程用膠鐵馬番去俾人做佈防或者進攻用。點知我地拎住膠馬回程途中，喺馬路殺出一架警用私家車，路中心攔腰截住我地，仲有警察落車追想打我地。後尾我地成功走得番入示威區，嗰班泛民嘅所謂糾察隊阻止我地再幫示威區，話我地唔和平理性。佢地又話物資已經全面進場，十分充足，唔需要我地做無謂動作。自始，我先知道泛民班人先係最唔想雨傘革命成功。」阿璃冷笑了一聲。聽著阿璃說她在雨傘運動…不，革命的經歷和行動，原來嬌滴滴的阿璃竟是個女中豪傑，我不禁心中暗叫佩服。

「妳講多D丫，我想知多D。」我想了解多些我之前錯過了的事，對我而言這一切就如武俠小說情節般新奇。

「唉…冇啦，過左成年，依家乜嘢都唔同晒啦，再留戀雨革都冇用…就好似雨革嗰陣我喺金鐘旺角識嘅戰友，telegram開左個group。但係依家個group已經面目全非，冇可能齊人再出過黎；有人行黃絲左膠路線，同勇武嘅幾個朋友唔妥、有人包圍政總被落案起訴之後就潛左水、又有人好似原來係記者，為左套料而入group…甚至有兩pair雨革一齊出黎嘅拖友已經分埋手。」阿璃輕嘆了一口氣。「不過我相信香港依家形勢咁差，要再上街抗命係遲早嘅事。我地依家可以做嘅就係文宣，將勇武抗爭、光復香港嘅理念傳播開去。到有日再需要企上街嘅時候，希望會有更多人出黎對抗國家機器…我地需要更多力量。嗱，今晚我就已經將個理念傳左俾你啦，呀東。希望你都會日後為拯救香港出一分力。」阿璃說完望著我笑了笑。

「唔…我盡力啦…」

「好喇夜啦，快D瞓啦。」阿璃拉好被子後，便擁著我一起進入夢鄉。

盡量希望內容豐富D
我唔想個故空空洞洞 言之無物 一味多甜...

多甜都幾好呀

係 我覺得咁樣幾好

----

在與Ruby的冷靜期間我竟又跟阿璃搞在一起，我真有點心虛。不過，所謂「有得食唔食，罪大惡極」，更何況Ruby打從一開始便瞞著我本來她有男朋友一事，根本很難定奪誰錯誰對，所以我還是有面目面對Ruby；可是，我對阿璃感覺上有點愧疚…我實在有太多事瞞住她。

「起身嗱呀東。」阿璃已經醒來，在書桌前執拾著。

「唔…係呀。」我在床上伸懶腰，呼，好累好痛…應該是昨晚我倆擠在單人床上睡時「瞓禮頸」了。

阿璃走過來吻了我一下。「早晨～呀！好臭！呀東快D去刷牙呀。」她不禁皺眉，遞給我牙刷和漱口杯。對呢，昨晚都沒刷牙便睡了。「一陣幫你買多枝牙刷放喺度，以後喺度臨瞓前都要刷牙。同我一齊都唔準咁冇個人衛生呀。」阿璃甜笑，她真的好單純…我不願意傷害她。

「哦…知道。我依家就去刷牙，刷乾淨D。」刷牙時我不斷思考，阿璃這樣應該算是確認了我的地位和我們的關係…可是與Ruby藕斷絲連的關係卻又是令我念念不忘…反正本來都已經向她們隱瞞了我讀三間大學的事，如果再瞞住我每間大學裡都只與一個女生交往這事，應該不算太過份吧…好，既然如此，只要適時地抽離應該便沒問題，我也不必為男女關係而煩惱。

這晚，我一如以往要找Christy補課。黃昏我與Vincent相約在又一城大號稱是「全亞洲最大的單層圖書館」尋找參考書籍。找完後，我看尚有點時間，便想先吃晚飯。

「喂，不如一齊食嘢啦？」我問跟我結伴的Vincent。

「好呀，南山邨？」Vincent提議。

「？…邊度黎架？近唔近架？」我怕待會遲到。

「得啦，好近架炸。」也好，反正沒去過，便隨Vincent而行。

盪著盪著到了一條舊式屋邨，從又一城大主校園走過去果然不遠。「嗱，呢度就係南山邨喇，都幾有特色架。」Vincent介紹。廣場內有幾間非常懷舊的士多，我看到士多外擺放了數款絕跡已久的懷舊款式糖果。「唔該老細，一個眼鏡朱古力、一個戒指糖、一排吹BB糖、一包粉糖…仲有一筒汽水罐可樂糖！」看到吸引的糖果，我忍不住買了幾款。

「哇，呀東你洗唔洗咁搏命買呀。」Vincent有點吃驚。說來可笑，買到了這幾款懷舊糖果，我竟覺得像買到遺忘已久的童年快樂回憶，還記得年幼時常跟表哥為了糖果而爭吵。

「行啦，呢邊呀。」我收好糖果後，Vincent帶我走進了一家叫「品香樓」的茶餐廳，點餐。看來有不少又一城大的同學都在此用餐，茶餐廳充滿歡樂的吵鬧聲。

「呀東你睇，我尋日買左隻新錶呀。」Vincent捲起外套衫袖，展示出一隻銀色鋼錶，想不到他的生活品味不錯。

「靚喎，幾襯你呀。」

「我人生第一隻機械錶呀。」Vincent沾沾自喜地說。

「恭喜晒啊，貴唔貴呀？」

「呢隻精工5仔，雖然係平嘢，但係佢除左靠手部活動上鏈，仲可以手動上鏈，錶背仲有透明殼，睇到個機械運作。日本仔D detail位真係冇得彈。番Part time第一次出糧，梗係要賀賀佢。還剩低，幾多心跳，人面跟水晶錶面對照～」

沒多久，我們叫的三餸兩飯便到了。唔…味道不錯，好強的鑊氣！但從頭頂吹來的冷氣好像更強…好冷……我趕快吃完後便跟Vincent道別，匆匆起行。

推

Shit！原來由南山邨走上山上的創意媒體中心是那麼遙遠，我誤判，行山的我自然是遲到了。

「唔好意思呀Christy，行得慢左，遲左少少…」到了Christy的辦公室，大汗淋漓的我趕緊道歉。

「嗯，唔緊要呀，我地開始啦。」

不知怎的，總覺得她今天有點異樣。

「陳同學，你屋企點呀？」Christy於補課小休時問我。

「啊…還好啦，有心。」我有點不忍心再騙對教育充滿熱誠的Christy。

「家家有本難念的經，哎，好好珍惜屋企人啊。」Christy嘆息。

「Christy做咩嘆氣啊，你…屋企係咪出左咩事？」我察覺Christy好像真的有點不妥，她雙眼紅腫，紅筋暴現。

live左

「…休息夠啦，我地繼續講埋d notes啦。」Christy伸手翻開筆記，我卻把她的手握住了。

「陳同學，你…」

「Christy，d notes淨番幾頁，我番去睇其實唔難。妳有咩心事其實可以同我分享啊，我樂意聽。」的確，看著她整晚強撐裝作無事的樣子，我的心有點難受。

「唔…」Christy並沒有摔開我的手。「我唔知咁樣同你分享私事應唔應該…」她一臉猶豫。

「妳放心，今晚妳講嘅嘢，呢度講，呢度散。我唔會同任何人講。」我認真地說。顯然Christy是為師生和公私事的界線而有所猶豫，就讓我替她解開吧。

「…嗯……其實我都搵唔到人傾訴，自己屈住屈住。呼…其實我屋企出左d事。」有我的保證，Christy好像放心了，開始慢慢說。「我唔知自己可以撐幾耐……我唔小心發現我老公包二奶…」她說完這句，眼淚不住流下。

「冇事...冇事…即管盡情喊，將一切唔開心盡情發洩出黎。」幸好在山城上了幾堂社工輔導課，我引導Christy把負能量釋放，由得右手被她死命的抓住，左手遞上面紙，再輕輕拍著她背部。

「唔…唔……嗰日我襯佢去左沖涼，睇佢電話，突然嗰個女人send微訊俾佢……原來佢幫個女人喺大陸租左間屋，每次佢去公幹就會上去搵個女人…嗰女人睇落好後生，樣又靚過我，身材又正過我…連胸都大過我…」Christy說完再次不禁啜泣。「我係咪對男人已經冇晒吸引力喇…我都知我人老珠黃，冇晒青春啦…我依家應該點算呀，我地個仔又點算呀…」Christy徹底崩潰，把頭裁在我肩膀。

我睇緊

丈夫公幹北上尋歡金屋藏嬌鬧離婚，Christy的故事簡直老土到極點，活像十多年前的港產電影／處境劇題材；諷刺的是，因為這種現象在現今社會已經普通到不行，題材再沒有新鮮感，所以連戲劇都甚少再用。女方身處這個處境，解決辦法不外乎幾個：「隻眼開隻眼閉」，為了家庭為了兒子，繼續扮無知地生活、「攤牌」，把所有事清說得清楚楚，最後結局可能是離婚，可能是丈夫悔改、「直接離婚」，一次不忠百次不容。在香港這個高壓都市，近年離婚案件平均每年達二萬二千宗，而且數字繼續有上升趨勢。就算迫不得已要離婚，其實不用太擔心，因為總有一個失婚者有附近。其實，最理智的做法就是離婚。不過…「寧教人打仔，莫教人分妻」。我不曉得Christy會選擇哪個解決辦法，我只知道在決定解決辦法前，必先經過一段長時間的自我折磨、自我質疑；Christy顯然正處於這個階段，我當下說什麼也沒用，只能再無奈地撫著她柔軟的背脊。Christy妳怎會是人老珠黃呢，妳很有吸引力啊…

過了好一陣子，Christy 開始平伏過來，她坐正了身子，索索鼻。

「Christy，不如我地約一日行山？」我忽發奇想。「反正，我都想出去影下相…妳有冇興趣，去行下散下心？」最近自己也有太多煩惱，我也想出外走走。

「…哈哈…你想借d以約教授出街呀？」Christy 終於破涕為笑。「行山好丫，我都好耐冇行。」

「有靚女Christy同我行山，太好喇！呵呵呵～」我誇張地大笑。太好了，終於把凝重的氣氛暫時舒緩。

「口花花。」Christy輕輕彈了我手臂一下，溫柔中帶幾分嫵媚。「不過，陳同學，多謝你。我覺得舒服左，放鬆左。」我好像觸電了。陳日東，你不可以再這樣輕易對人動情。

「哦…哈哈…其實做輔導呢…聆聽好緊要…同埋最重要一定要有同理心…」我臉紅耳熱，慌忙的把山城的lecture Power point slide背誦出來。

「都夜啦，今日補課講住咁多先啦。」Christy開始收拾。「…至於行山，我遲少少再覆實你時間。」

「呀，Christy。」我從背包拿出剛在南山邨買的懷舊糖果。「請妳食丫，食下甜嘢成個人會開心D架。」

「啊！呢隻糖我好鍾意食架。」Christy拿著汽水罐可樂糖，她很是驚喜。「真係多謝你呀，我已經好耐冇食過喇…」

「…咁就好啦，Christy妳鍾意嘅我可以買多D俾妳食…」陳日東，你知不知道自己在說什麼。

「嘻，好應該要獎勵我啦，要我留喺度幫你補課咁慘。」Christy低著頭，臉好像有點紅。「走啦。」她說罷關掉冷氣，與我離開房間。

More

---

這天一如既往的到紅磚大學上課。自從上次我向Ruby提出冷靜期後，至今已數個星期。我們仨由以往「男女男」的坐法：即我與Edward夾著Ruby坐，Ruby坐中間；變成「男男女」，由Edward坐中間。Edward繼續以為Ruby心情不好而賣力的逗她開心，我也懶理，專心的聆聽課堂內容。

「唔唔…唔唔…」有短訊。

「呀東，我有決定喇，我都想聽下你嘅答覆。今日落左堂海旁見，不見不散。」

閱過手機中的短訊，我快速偷瞄一下隔住Edward的Ruby，她正若無其事的望著幻燈片抄筆記。其實今天課堂內容根本沒有什麼好記錄的，她的演技真的很爛。好，既然Ruby有答案了，我也應該勇敢面對她，正式給她一個答案。

課後我離開校園，獨自從紅館隧道走到海旁去。今天陽光不算猛烈，白濛濛的煙霞把維港對岸風景遮蓋了一半。我坐在海旁的鐵欄，享受離岸吹來的微微海風。

「你咁早就到左嗱。」Ruby說，她從我後方走來，鑽過鐵欄後跟我一樣坐在鐵欄上。

「嗯，係呀，怕妳要等。」

「…」

「…」

尷尬的氣氛不斷蔓延，我只顧望海，沒有跟她眼神交流。一整個星期沒跟Ruby溝通，與她距離好像變遠了。

「呃…妳有嘢想同我講？」我還是首先開口。

「係呀，呀東。我已經諗好我地之間嘅關係。」幸好Ruby性格爽快，僵局很快被打破。

「…唔。」

「呀東，我希望繼續同你一齊。就算只係得一星期，一日，甚至係一秒。」Ruby牽起我雙手。「我唔理個世界係點，D人點睇，我地嘅身邊有咩人…我淨係想享受同你一齊嘅時光。呀東，我想知你點諗呀。」

「唔…」我頓了頓。「…雖然Ruby妳有男朋友，但係我都想繼續同妳一齊…」我不清楚跟Ruby在一起為的是性愛還是感情；但無可否認，跟她一起的時間，我很快樂。為了快樂，我不惜挑戰道德底線，答應Ruby繼續這段不健康的關係。

Ruby聽到我答覆後大喜，高興得撲過來擁著我，踮起腳尖跟我在尖東海旁前，閉上眼深情一吻。

﹝音樂起﹞

「情若變淡 清楚這循環 甜蜜漸消散
(心淡) (已變淡) (甜蜜漸消散)
讓我一針一線修補苦撐
(共妳一針一線修補感嘆)
挽救我倆之間
(挽救我倆之間)

若變冷 (很冷)
很想有你在旁成為習慣
(有妳在旁成為習慣)
旁人就算怎麼睇淡
(旁人就算怎麼睇淡)
想跟你渡過每個夜晚
(想跟妳渡過每個夜晚)」

﹝音樂完﹞

「你地！…」後方有一把男聲叫道，傳來這兩個字後便沒有後續。我張開眼，回頭一看。是Edward。

「…你地！」 Edward仿佛不相信眼前景象，只懂無力的指著我和Ruby。我閃縮的別過頭，望了望Ruby。

「Hi, Edward，咁啱嘅。」Ruby大方地回應，並牽著我到Edward那邊。我卻不認為這是個好主意，真的不太妙。

「你地…幾時開始左架…」Edward顯得大受打擊，雙手緊緊握成拳頭。拜託，Ruby不要再刺激他…

「喔，其實都一齊左一段時間架啦…Edward，你會祝福我地架可…？」Ruby毫不修飾的回應Edward。天啊！她不是早該察覺到Edward 對她有追求之意嗎？難道Ruby真的沒感覺到？若我是Edward，此刻定必心如刀割，並且遷怒於情敵…

「呼…呼…陳日東！你都對得我住！！兄弟喎！！呼…呼…」Edward邊說邊急促呼吸，怒氣沖沖的瞪著我。「仲應承我話幫我手…點知轉個頭自己食埋…嘿…兄弟喎…」

「哎…件事唔係你諗咁樣架…」我實在不知該如何說清，再說好像只會越描越黑。我總不能坦白跟Edward說我和Ruby是SP加SL關係吧？Ruby本來有男朋友一事我更加不能夠公開。

「陳日東，你好嘢！有你冇我呀！！」Edward說完便急步離開，從他背後看，不難猜到他正邊行邊抹眼淚。

「喂…」我想追過去，卻被Ruby阻止。「你依家追過去，仲難收科啦。我估佢好快冇事，俾佢自己一個人冷靜下先啦。」她抱著我。「喂，東東我好掛住你…可唔可以陪下我。」我無奈地打消追Edward的念頭，留下來陪伴Ruby。

Christy 個part 幾滿意，繼續加油
不過都係個句，你懂的

edward

---
與Ruby和好之後，我倆又繼續頻繁充實的性愛生活。

「嗄…嗄嗄…嗄…」

「啊…呀呀呀…呀，好入呀！」能在Ruby床上再次大戰，感覺真好。不知Ruby那位男朋友是否知道她能如此淫蕩。

「妳知唔知妳真係好淫啊！下？」我邊後進著她，邊打她充滿彈性的渾圓白滑屁股，邊問道。

「呀…！知呀，我好淫呀…我好淫蕩呀…呀！…」Ruby很是受落，屁股配合著我的節奏向我巨龍撞去，發出美妙的啪啪聲。

「係呀？咁佢有冇見過妳咁淫呀？」我伸手從Ruby床頭櫃抽屜裡拿出她與男朋友的合照，放在床頭櫃上，再把Ruby 的頭向著那合照。沒錯，我就是小氣，我就是愛比較，我就是喜歡征服感。

「呀…嗄嗄…冇呀冇呀…係得東東你先見到…我…我係對住東東先咁淫炸…呀呀…佢咁矮邊有東東咁長…咁入…呀呀呀！」Ruby害羞的掩著眼，但又抵受不住快感大喊出來。有Ruby這句，我以200 bpm的速度高速抽插Ruby，我倆同時直達高潮；Ruby徹底的收服了我的身體。

我躺在床上側望著那相架，露出勝利者的笑容。「哈，我啱啱又派左頂綠帽俾你戴呀，死傻仔。你有冇見過Ruby咁淫呀。」

---

我漸漸發現，原來當對著Ruby，我會變成魔鬼，將自己的黑暗面完全釋放，在這段SP 和SL關係不斷沉淪；對著阿璃，我則會變得單純，我們的關係就像普通男女朋友般純樸。

---

「有得食未呀？」我餓餓的伏在山城宿舍廚房的桌上嚷著。

「就得啦就得啦～之前用淨D蛋放喺雪櫃好彩冇俾人jam左，好快有得食。」阿璃穿著圍裙下廚。望著阿璃下廚的背影，我感受到什麼叫簡單平凡的幸福；就算沒有性愛也可以很幸福。大概，阿璃把我的心收服了。

「唔！好好味呀！」明明只是個普通的蛋包飯，怎麼可以這樣好吃，而且還有種甜甜的感覺。

「呀東你鍾意食就要多D上黎～」阿璃對我露出單純又甜美的笑容。阿璃就是能帶給我純愛的感覺，像初戀一樣。

「知道～我要食肥D呀～」我心無雜念的吃著蛋包飯。在山城，我的心就是完完全全屬於阿璃的。

幾時先到Christy

巴打你真係好想嗒左Christy

---

轉眼已經到了Sem break，剛剛短短一個學期我在身心學業感情得到甚多經驗。我亦找到新的小世界發展興趣；這短短數月間，在紅磚上課的我對製衣用布料產生了濃厚興趣。而最好的尋寶地方當然就是深水埗，相信不少人都聽過即將關閉的深水埗布市場。不過相比那裡，我更喜歡走深水埗的「布街」；所謂的「布街」，就是位於深水埗基隆街一帶的布行和賣布小檔。今天我便約了Ruby到「布街」尋寶，享受Sem break的時光。到深水埗除了買布，我還想順道在鴨記 (鴨寮街) 買相機腳架，為與Christy行山攝影作準備。相約與Ruby遊深水埗的另一個好處，就是不怕在街上碰到她男友；Ruby說在港島念薄扶林大學的他，最不喜歡就是踏足這麼「品流複雜」的地區，我倆大可光明正大的在深水埗街頭手牽手。

望著一圈圈七彩繽紛的布捲、摸著一匹匹顏色鮮艷的布料、翻著令人眼花撩亂一列列不同花紋的布咭…整個下午就是跟Ruby重複以上行為，就是有種不可言喻的滿足感。

「今日都行得差唔多啦，不如我地過鴨記行下？我有D嘢想買。」我問Ruby。

「哦，好呀～」接近五時，布街店舖陸續打烊。我和Ruby拿著好些剛買的布材，牽著手的漫步。途中經過的橫巷、街角和車房前，有不少南亞裔人士聚集蹲在地上，色迷迷不懷好意虎視眈眈的望著Ruby。對，今天不算太寒冷，Ruby穿了條比較短身的裙子，美腿讓人一覽無遺。我又突然想起早陣子阿璃跟我分享新聞，說南亞裔假難民在港犯案時是如何的兇狠。我立刻把Ruby的手捉得更緊，加快步速步離該區。

黃昏天色開始昏暗，鴨寮街攤檔亮起的淡黃小燈泡和七彩LED燈條，把街照得更亮更布色彩。在此時分與Ruby在鴨記牽手閒逛，更覺溫馨。

「呀，老闆，請問呢個相機腳架幾錢呀？」我走到一間賣相機配件的檔攤問。

「$230。」那中年男子答道。當我正想付錢時，Ruby卻輕輕按住我的手。

「靚哥仔，有冇得平d啊？」Ruby竟然替我向老闆議價起來。

「好，平$10。」老闆面不改容回答。

「呀…再平dd丫，個腳架係我想買架，我想買好耐架喇…好唔好呀靚仔～？」Ruby為了議價，竟使出了嗲功。試問又有哪位男性能抵得住Ruby這美人的嬌嗲神功？

「哎呀哈哈呵呵呵～好喇怕左妳啦靚女，齊頭兩舊啦！」結果，我們以兩百大洋，成功買到相機腳架。

「Yeah！東東我叻唔叻先？」Ruby舉起V字手勢，神氣的向我微笑。剛看著Ruby渾身解數的議價，我簡直配服得五體投地。

「叻！叻呀～」我親了Ruby面頰一下，撫了撫她的頭。「時間差唔多喇，走啦？」

「呀，東東等陣呀。」當我們經過一檔賣音響配件的攤檔時，Ruby止步。「屋企人最近俾左套喇叭我，但係插落電話電腦條線成日斷斷下，又唔夠長。唔知呢度會唔會有得賣？…最衰嗰套喇叭冇藍芽，好麻煩。」

「鴨記實有！睇下先…應該係要搵3.5mm延長線。妳想要幾長？3米？5米？定係我咁長～」我問Ruby。

「好似你咁長嘅話邊夠用～」Ruby壞壞的以手隔褲撩了我小東東一下。「我諗3米都夠喇。」

「老闆娘唔該3.5mm 3米長線幾錢呀？」這次由我出馬。

「$60。」

「有冇得平d呀…靚女？」我模仿Ruby剛剛議價的表情，她看到後笑彎了腰。最後我以平宜十塊的價錢買到Ruby的延長線。

「嗱，送俾妳～」

「多謝東東！不過呢，你講價都係唔夠我叻架喇，呵呵～」Ruby親了我嘴一下，剛巧被幾位路過的毒L望到，他們以葡萄的眼光望著我和Ruby。「嘿，你班宅男唔恨得咁多架喇。」我心想。

「番去啦Rubyb。」我拖著Ruby進地鐵站去。

巴打寫得幾好
留個靚名

好想入大學

多謝萬年巴打~

好想有女同學

繼續加油

早晨

文

---

終於到了我最期待與Christy遠足的日子。我出門前準備充足，把大背囊塞得滿滿的；衣著方面，我選擇以layer方式穿衣，方便走熱後能逐層衣服脫下。鞋子方面，我隨意的穿了對舊Nike Air Force One，反正路線容易，又不是走蚺蛇尖那種高難度路線，普通波鞋已足夠。

「地圖，有！指南針，有！為左以防萬一，我仲帶左手提電話添！」

這天Christy 約了我早上10時在東涌會合，再乘巴士。我們的遠足路線是由貝澳泳灘至梅窩，Christy預計完成這條大嶼山遠足路線需時4小時。幸好今天天氣乾爽，我相信可以輕鬆走完。Christy 今天一身運動型打扮，非常型格。這是第一次跟我這位教授在大學校園以外的地方見面，我難免有點緊張。

「你都帶左好多嘢喎，陳日東。」我們抵達貝澳泳灘，開始今天的遠足旅程。也許是在校外，Christy直呼我的名字，不再喚我作「陳同學」。

「哦，係呀，帶夠糧水丫嘛…」我尷尬地說。老實說，我今天的行裝明顯超重了，對今天的路程是個負擔。不過，我相信是值得的。「係呢，Christy 你好鍾意行山，以前成日行山架？」

「係呀，以前娛樂冇咁多，免費又最健康嘅活動就係行山。不過依家教書忙，又要湊仔，好少行喇。」 Christy 說話的樣子，令我感到她從前有段美好的回憶。「今日揀呢條路叫鳳凰徑12段，唔算太 intense，你後生仔行應該冇問題，亦都啱晒我呢d老人家行啦。」

「呀！Christy妳邊老呢！妳望過黎丫，笑～」我取出相機，為Christy拍下了這次遠足的第一張照片。無論是隨意拍，自拍，沙龍，照片總能留住溫度，速度，溫柔和憤怒；我要捕捉跟Chrsity的這一刻。

我路上走走停停的為所見事物拍照，難得Christy 沒埋怨，她主動的提議我拍攝什麼，還為我的構圖提供意見。其實我也知道行山不一鼓作氣的走是很辛苦的，但我真不想錯過美麗的山景和海景；另一方面，我猜…醉翁之意不在酒，行山不是重點，也許Chrsity也只是需要放鬆一下心情而出來吧。我們邊閒聊，邊不斷走上坡，路程竟是異常的輕鬆；還好是冬天，並沒有夏天炎熱潮濕的苦況。

「呀，Christy 等一陣。」我倆爬到接近山的頂點，能回頭飽覽整個貝澳灣岸線，我又停下來想要拍照，拿著相機喬角度構思構圖。

「擘大口丫，呀～」Christy道，專心的我把眼睛移離相機觀景窗，原來她想餵我吃水果。

「生果可以充飢同補充水份呀，你繼續影啦，擘大口。」被Chrsity餵食水果，我感到有點害羞，同時感受到一點不知是否自己虛構出的甜蜜。

繼續我們的行程，也不知行程過了多久，我倆來到了一個涼亭。我見海景怡人，便一屁股坐在石墩上。

「你攰嗱？」Christy見我坐下，不禁問。

「唔係呀，我見個景好靚，想坐低望下。」我掏出生活態度的地圖查看位置，原來在這涼亭能眺望芝麻灣、長洲、及南丫島，一覽無盡海景。我又拿出相機，這次更掏出了腳架。

「Christy坐過黎丫，我地一齊自拍～」拍了好一陣子後，我向Christy提議，她亦爽快的走過來。我設定好腳架角度和倒數計時後，便趕回Chrsity身邊。

「咔嚓！」

「Christy…不如影多張？」查看剛剛那張相片，好像我和Christy坐得不夠近。

「咔嚓！」

「咔嚓！」

「咔嚓！」結果我們又影了好幾張，擺了不同趣怪的Pose。其中我最愛一張，就是我從後搭著Chrsity肩膀，臉貼臉的合照。

「呼…！影相要諗Pose仲攰過行山呀。」我猜Chrsity並沒有太多自拍經驗，她竟然有點吃不消。

唔好停
好溫馨呀

「好～咁就啱喇，我幫你放鬆下。」我從背包中又掏出一件東西出來，是一枝烏黑麗麗。

「哇，你帶埋枝結他黎行山！唔怪得你背囊咁漲啦。」Christy驚訝不已，。

「呢枝唔係結他，係ukulele。佢易彈過結他架，同埋好輕添～唔…Christy 妳想聽咩歌？」

「陳日東你識唱歌？」

「識呀。」我邊為ukulele調音邊答。「我仲識寫歌添。」

我清清喉嚨。

﹝音樂起﹞

「今日好好玩 同Christy去行山
望住個海景 寫意 真高興
我想再坐吓
可唔可以呀？
Christy呀Christy
妳有冇開心D呀？

妳做乜笑到咁
我就快分心

望住妳雙眼我快被電死
開心得身體仿似會飛
這感覺太神奇 眼中只得妳
忘記了彼此有距離

妳似是陽光空氣
林子祥教嘅 犀唔犀利？
別怪我太骨痺
只想討好妳
妳真的太完美

真的感謝妳

多謝妳」

﹝音樂完﹞

「哈哈，D歌詞都幾搞笑喎。你成日用呢招氹女仔架？」我演唱完畢後，Christy拍了我一下。

「我望住妳就即刻諗到歌詞喇，句句出自真心啊。」我口直心快的回答，太衝動了。

金巴
今晚繼續

Christy 要多啲戲分，今晚開心死我

多謝明巴打

只希望甜到尾
唔好係sad ending就好

「呀…係呢，你有冇聽過一首鄭中基嘅歌，叫《三生有幸》？」Christy顯得有點尷尬，別過臉問我。

「唔…我聽過呀。等我上網搵一搵譜先。」我配合Christy，好讓大家有下台階。幸好早幾年前聽過，對那首歌還是有點印象。現在談起鄭中基，大眾只會記得他在《低俗喜劇》中扮演暴龍哥的粗口連場、或是印象中只想起他是個「二世祖」；卻不知道他在歌唱方面其實也是非常優秀。很快我便找到了樂譜，把Chord試彈了一遍後便開始彈唱。

「曾害怕跌到谷底裏 會永不翻身
曾被當作笑話取笑 你卻肯關心
當天很天真 只想找開心
這種小丑 怎能變你愛人

無論我再錯多幾次 你也不灰心
斗膽的跟你比 怎比都不算相襯
一位很討歡心 一位骯髒粗心
今天竟將奢想 成爲可能

三生有幸 我似是初生
謝謝你永不放低這個人
一起相擁共同浮沉 比鈔票更見吸引
千般風光 比不上你一吻

用我的一生 當小小一盞燈
令到你安枕 貪玩的終會覺悟
無需找尋 新的人

用我的一生 天天坐你附近
令到你安心 天主很寵愛我吧
明天清晨 牽手觀看日出 感一感恩」

「點呀，好唔好聽先？」我唱完後主動問Christy。

「好聽啊，好聽啊。」Christy 淡淡道，她若有所思的望著那片汪洋大海。有時真看不透女人的心在想什麼，完全解讀不了。她點唱後就只得「好聽啊」這三隻字的評語，真奇怪。我收起烏黑麗麗，背起背包。

「行啦，我地就黎到梅窩啦。」Christy準備動身，豈料被涼亭石階一絆，失平衡往前仆去。我一個箭步上前捉住她的手，把她拉住了。

「哇，妳有冇事呀？」呼，幸好及時拉得到Christy，否則她定必受傷。

「嗯…我冇事呀，好彩你拉住我。我真係論盡…」Christy定定神，滿懷感激的望著我。

「唔…冇事就好啦，我地慢慢行啦。」我忘了鬆開她的手，就這樣拖著Christy緩步的繼續遠足路程。難得路上Christy都沒有掙開我手的意思，我當然也不會輕易鬆開手。我真的跟自己的大學美女教授牽手了，我是在做夢嗎？我偷望身旁的Christy，她報以我一個微笑。雖然我倆都沒作聲，但我相信大家都正享受這段有點曖昧的時光。

我在腦海又不禁想，究竟Christy要花多大的勇氣，才能擺脫道德倫理的枷鎖，被我牽著手？還是說，究竟Christy面對多大的絕望，才甘願以身犯險，冒著不忠的罪名，跟丈夫以外的人拖手？我幻想著現在的處境，Christy就是個快窒息的人，而我就是及時救急的一扇窗，為她帶來氧氣和希望…思緒飛得太遠，回過神來，見到山下開始有建築物。

「哈，下面個直昇機場好正呀，仲有海景。」我指著不遠處。「唔知一陣行左落山去唔去到呢？」

「一於落左山之後搵下條路啦。」Christy順我意思，牽著我的手溫柔道。啊，這很有一種嫁雞隨雞、嫁狗隨狗的感覺，好甜蜜；能娶到Christy一定很幸福，所以她丈夫肯定是個大仆街，竟不珍惜 Christy。

經過四小時的遠足路程，我和Christy在山腰終於望到梅窩市集。下山後，我倆不算太累，便直接找路去直昇機坪。我們沿住梅窩碼頭路一直走了10分鐘，終於走到較早前看到的無人直昇機坪。我放下背包，作旅程的最後休息。我喝著水，一邊欣賞著石牆上的塗鴉，一邊享受背後吹來的陣陣海風。

「點呀，攰唔攰呀？」Christy貼心的替我抹汗。

「拖住妳行，點會攰呢。」

「哈哈，傻瓜。」Christy輕輕在我鼻上印了一下。

當然又是拍照時間，我拿出腳架，向海邊行去。直昇機坪的海景真是無敵。

「Christy過黎呢邊影相丫。」我將Christy當成了私影模特兒，指示她擺不同姿勢，然後不斷對她按下快門按鈕。岸邊亂石上是個理想的取境位置，有海洋襯托的Christy真的很美。

「哇，影得好靚啊。」Christy走回直昇機坪上看看我剛拍下的照片，很是滿意。

「呀，不如自拍～」我把相機倒數計時設定為最久，始終在濕滑的亂石上亂走有一定危險。我牽著Christy小心翼翼的踏上岸邊的亂石上，然後等待相機的倒數燈停止。

「閃、閃、閃、閃、閃閃閃閃閃閃…」我在快門攝下影像前一刻，從後摟住了Christy。

「咔嚓！」

「嘻…你做咩攬住我呀，陳日東同學。」Christy後仰過來，語氣挑逗的問我。

「鍾意攬下妳，得唔得？」

「…得呀。」我擁著Christy轉身，望著蔚藍的海、開始泛黃的夕陽。美境配美人，此刻夫復何求？

「啜。」我輕輕親了Christy的臉一下。見她沒抗拒，便再乘勝追擊，親她的嘴唇。輕吻很快變成了激吻，我的手也開始不安份，向Christy胸前摸去。在這個無人直昇機坪，應該沒問題吧。

「胡～～～」船氣笛響起，只見一艘新渡輪的慢船在我們面前駛過，正向梅窩碼頭準備停泊。

「唔…今日咁樣已經好夠喇。」Christy捉住我的手，不讓我胡鬧。「我地吹多陣海風就回程，搭下一班船？…我仲要去奶奶到湊番呀仔…」她說到現實的事欲言又止。

「我明白，我地享受埋今日最後開心嘅時光，好唔好？」我緊緊的抱住Christy，努力的抱緊在現實中偷來的時間，為這一場夢留下最好的回憶。

樓主，今次我好滿意，期待下次Christy 戲份

巴打鍾意就好喇

我比較上鍾意山城阿璃個type
Ruby當sp就ok
繼續加油

ruby 個到同意巴打
btw 鹹魚青菜，各有所好
樓主要保持水準

ukulele首歌

出文之前宣傳下

請巴絲們支持下我嘅音樂創作:

支持我嘅寫作:

仲有紙言追稿:

謝謝爆蛋勇士巴打

Hi 古積絲打

yxxchuxxx巴打 同特約巴打都非常心水清

多謝sir絲一直支持啊

---

沒想到在短短一個學期，我已在三個校園與三位女伴打得火熱。如果要我用四個字形容我對每位女伴的感覺：Ruby就是「性感狂野」、阿璃就是「温文爾雅」、Christy就是「賢良淑德」。也不知道自己前世做了什麼好事，才能換來這樣的艷福無邊。

12月24日，平安夜。這個本是耶穌基督在馬槽誕生的日子，在香港變成街裡愛人一對對慶祝的日子。這天一早Ruby約了我去唱k，而晚上我則約了阿璃。

「明明放緊sem break，點解我都又係搭火車出紅磡嘅？」Ruby約了我到尖東羅馬石柱噴水池見面，大概乘火車已變成我的習慣，我看反正早了出門，便在紅磡下車，慢慢走過尖東。回想過去一個學期，數不清跟Ruby這樣走過多少次…還有Edward，不知他近況如何，他還在生我氣嗎？走著走著我竟覺得有點熱，現在不是冬天嗎？到了羅馬石柱噴水池，站著的我太熱，忍不住脫下了外套。

「哇，靚女到啦～」看到Ruby從遠處施施然的走過來，我不禁讚嘆道。今天Ruby穿得比平時上學更艷美，她今天穿了低胸黑色喱士連身短裙 (摟hi裙)，配上誘人薄黑絲和黑色毛毛高跟鞋；她妝容亦更濃更美，她今天一身戰鬥格，真的好性感，好美。

「東東早晨～」她咬一下紅唇，嗚哇，野性的Ruby要殺死我。

「呀…係呢…妳唔洗陪妳隻男朋友咩？」我定一定神，有點疑惑的問。「今日平安夜喎。」

「哦，佢話今朝同ocamp d人gathering，應該夜晚先見，所以我都同東東gathering～」她挽著我手臂，請我大吃冰淇淋。「行啦，去唱k！」她領著我走進那間Neway CEO。

「哇！兩個人唱大房仲有獨立廁所？」我還是第一次唱早k，我猜應該沒太多人會相約早上十時去唱k。

「東東快d點歌～我叫嘢飲，熱檸蜜？」

「哦，好呀。」我飛快d為自己點些難度較低的歌曲作開聲之用，也不忘替Ruby點選好幾首鄧麗欣的歌曲，待會一定很精彩，嘿嘿。

「下首到妳啦，Stephy～」我笑說。「他不准我哭～～」

「乜我把聲真係咁似Stephy咩？」Ruby吃吃傻笑。「hi大家好～我叫呀寶。呢個世界乜嘢都係掩眼法～你睇到嘅未必係真，真嘅你又未必睇到～」聽到Ruby模仿鄧麗欣，我笑得快要跌倒。聽了Stephy…不，Ruby唱了《他不准我哭》、《電燈膽》、《十分愛》幾首Stephy金曲，終於隨機播放到我點的男生歌曲，是E臣的《富士山下》。

「…情人節不要說穿，只敢撫你髮端，這種姿態可會令你更心酸…」Ruby的手開始不安份的在我褲襠上遊走，試圖令我唱歌時分心。她見奸計沒得逞，索性解開我褲子拉鍊，掏出我巨龍套弄。

「…你還嫌不夠…我…我把這陳年風褸…送贈…你…擁有…呀…」

「做咩東東你～唱到口疾疾呀？」Ruby笑吟吟的問道。Ruby這隻小魔鬼，真的要好好懲罰她。我便放低咪高峰，拉她進k房的私人廁所裡就地正法。

eyeiydee

---

「衰人，撕爛左我對黑絲喇。」Ruby鼓起泡腮，在我面前揮動她那對破了的薄黑絲。

「呀…乖乖乖，一陣同妳行加連威老道送番一對黑絲俾妳做聖誕禮物，龍城嗰邊咁多地方賣衫～等妳今晚著得靚靚見男朋友。」我穿回褲子，呼，方才非常刺激，我一直怕會有人進來房間拍門要我們結帳。

「哎，唔好講佢喇。東東呢，你今晚有咩做？」Ruby邊整理頭髮邊問我。

「哦…冇呀，約左朋友食飯炸。」沒必要令Ruby呷醋，我淡淡地回答。

我跟Ruby在尖沙咀一直逛到黃昏。由The One，走到i-Square，再走到海港城，1881…

「RubyB？」

「唔？做咩呀東東。」

「呃…冇呀，妳唔驚撞到人咩…？」我忘了說，今天Ruby異常大膽的拖著我逛尖沙嘴，很是招搖。

「唔驚呀，條街咁多人。又或者，可能我想俾人撞到呢…做咩呀，你驚呀？」既然Ruby都這樣囂張，我也只好捨命陪君子，路上一直拖緊她的手。我們完成尖嘴半天遊，最後走到了地鐵站。

「好，啦咁妳今晚…玩得開心D啦…」我在入閘機前跟Ruby道別，不知怎的，我的心有點隱隱作痛。

「嗯，東東你都係呀…Merry Christmas，我26號方便嘅話再搵你啦…」Ruby親了我一下。「要掛住我呀。」

「妳都係呀，要諗住我。」我腦海突然在幻想Ruby跟男朋友交歡的情景，我用力的把Ruby攬住。「唔…好啦，Merry Christmas。」我放開Ruby，目送她入閘。

與Ruby在地鐵站道別後，我便出發找阿璃去。今晚的計劃是首先跟阿璃到酒店吃自助餐 (幸好訂到枱)，之後帶阿璃到我家中過夜共渡平安夜 (平安夜一房難求)。

因為家人關係，其實我本來有點擔心這個計劃。對，先交代一下我家。儘管我住大屋，有家人提供的零用錢和銀行附屬卡，我卻要以遵守一條奇怪的規矩作條件：就是不準帶朋友回家。大概這條爛規矩是為了保障親愛高官老爸的私隱而訂吧，既然能保障我的財政支持，我也懶得破壞規矩。但是，今天的情況…有點特別。難得爸媽過了澳門出席官方活動，今晚不回家。「既然屋企人今晚都出晒去唔番黎，我搏一次矇，應該ok掛…同埋阿璃都好信得過丫，點睇都唔似會喺我屋企偷嘢，應該唔會有D咩事。」

「呢度就係我屋企啦。」自助餐後我按照原定計劃帶阿璃回家。

「哇，呀東你間屋好大啊…」阿璃驚訝的望著客廳旁的迴旋樓梯道。

「哦，都唔算係好大，唔好咁講啦。」我尷尬的笑了笑。在香港，我見識過更大的獨立屋。

「哈，比起你呢D富貴仔，我屋企真係好細間啦。」阿璃酸溜溜道。

「唔…都係屋企姐。阿璃妳屋企係點架？」

「我屋企一家三口，住公屋，兩房一廳，地方好細…唔，雖然朝朝都爭廁所，但係我地一家人相處她融洽，關係好好，每日見面溝通嘅時間都多。係呢，呀東你同屋企關係係點架？」說起來，雖然我住的是大屋，可是與家人關係真的很一般；在家中溝通的時間更是寥寥可數。與家人同枱吃過飯後便各自回房，而且我有獨立廁所，從未試過需輪候廁所的滋味。

「唔…阿璃妳都講得有D道理…哦冇呀我地好少傾計，大家喺屋D時間都唔太同，比較少見面。」說來慚愧，我好像長大了以後都沒享受過家庭樂。「我帶妳上我間房呀。」

推
好正呀

摩牙摩牙

---
另一邊廂。

「依，上黎嗱。」我開門給男朋友。

「係呀，我仲買左d嘢上黎食。」他把幾個發泡膠盒放在枱上。「哇，咁有心機佈置得咁靚嘅。」他看到客廳掛住了串串閃爍的聖誕燈裝飾，讚嘆道。哼，這可是呀東幾晚前跟我提早興祝聖誕節，一起佈置的傑作。

「係呀，間屋得自己一個冷清丫嘛。不如食嘢先？唔好攤到凍晒。」我打開發泡膠盒，唉，又是燒味飯。今晚是平安夜，他怎麼可以這樣不浪漫？

「哎呀，今晚出去食又多人又逼又貴，唔好扁嘴啦。」他敷衍我幾句便開始吃飯。

「追我嗰陣又唔見你咁hea…」我心中嘀咕。唉，也不能怪他，在中學認識時也知道他家境不佳，生活拮据，事事總要精打細算。忽然想起平時呀東的豪爽不計較。不行，今晚不能想他。

飯後男朋友便拉我進睡房，不用猜也知他想做愛做的事。我懂，我都懂。因為今晚是平安夜，在外面「爆房」人很多很擠迫要排隊很貴對吧？其實，我也是認識呀東後，才知道香港人就連普通日子出外開房，都要挨海鮮價。

「呀…痛呀。」他戴上安全套後，不跟我做前戲便直接插進來，我忍不住喊痛。豈料他聽到後更是興奮，更用力地挺腰驅進。纏綿時意念放空，只得畫面強烈震動。我突然想起上午跟呀東在K房廁所裡的激情，又想起曾多少次跟呀東在這張床上的歡愉時光。「呀東…我好掛住你…」

--
另一邊廂。

「Goodnight.」 我吻了剛進睡的兒子前額一下。呼，好不容易才令他進睡呢。我替他蓋好被子後，便輕輕關門，跌坐在客廳沙發上。

望著空無一人的客廳，突然感到一思落寞。對呢，今天是平安夜。可是為什麼只有照顧兒子的時光我才感到一絲溫暖，勞碌過後卻有無盡的失落？夜深是感性的，總會讓人不斷胡思亂想。我拿起旁邊一個蘋果，咬了一口。

「親愛的，過兩天會上來嗎？我好想你哦。」

「會會會，過兩天要過來辦事，辦完就上來好嗎？love you。」

「嗯，想念你的大老二。來吧老公～」

「嘿嘿，要好好用力的幹妳，小淫婦。」

「快點來，射滿我的小穴～」

腦海不斷重覆閃過那天偷看到丈夫跟外遇的短訊，我的眼淚又不禁悄悄滴下。究竟，為什麼會變成這樣？由何時開始，我們的幸福生活消失得無影無踪？由最初新婚每晚都談天說地、到後來只單向地說你的生意、到現在什麼都不說…當初說好的山盟海誓呢？不是承諾過會對我永遠忠誠嗎…

---
「用我的一生，當小小一盞燈令到你安枕～貪玩的終會覺悟無需找尋～新的人～用我的一生～天天坐你附近令到你安心～天主很寵愛我吧明天清晨～牽手觀看日出～感一感恩～」那年那天我剛完成了博士論文，他帶了我到沙田城門河旁，還帶了木結他自彈自唱的給我表演。

「好好聽呀。」我拍拍手掌聲鼓勵。對呢，2006年的今天，是我們交往的五週年紀念日，難怪他這麼悉心的準備節目。

「Christy你鍾意就好啦，呢首係鄭中基嘅新歌，叫《三生有幸》。」他放下了結他，抱著我。「呢排真係辛苦晒你啦，日日都趕論文趕到不見天日。」

「嘻…唔辛苦呀。」我好久都沒有這樣到戶外看著陽光，能這樣放鬆真的好開心。

「…呀係呢，我有嘢請妳食。」他說罷從背包拿出了糖果給我。

「好嘢～有糖食！」我最愛吃這款汽水罐可樂糖，一有糖果我便變得與小孩無異。「唔？點解有張紙仔嘅？」紙條上簡單的寫著：「Will you marry me?」

「若問世界誰無雙，會令昨天明天也閃亮，定是答：你從無雙，多麼感激竟然有一雙～我倆～」只見他又拿起了結他唱，然後，他從口袋中掏出一個方型小盒子。

「Christy Chan，妳可唔可以嫁俾我？妳願意嫁俾我嗎？」他打開小盒，跪在地上，一臉認真的問我。

「……好…好呀…我願意。」我望著小盒子內的戒指，視線模糊了。我在流的，是歡欣的眼淚。

---
「我承諾，我將毫無保留的愛妳，以妳為榮、尊敬妳，盡我所能照顧妳一生。在危難中保護妳，在憂傷中安慰妳，與妳在愛中共同成長，終生對妳忠誠，寵愛妳，直到永永遠遠。」

「現在請新人交換戒指。」他親手把戒指套在我的無名指上，眼淺的我又落淚了。這一刻，我覺得我就是全世界最幸福的女人。

黎緊

---

我嘆一口氣，再咬一口蘋果。又突然想起，不久之前與陳日東同學暢遊大嶼山的甜蜜片段。「本來一對一嘅愛情係幾咁簡單直接，點解係都要搞到三尖八角、錯綜複雜？」我也不清楚自己是對陳同學真的有好感，還是只是把年輕時的丈夫投映在他身上…再說，我可算不忠出了軌嗎？如果因為丈夫出軌所以出軌，那到底是他錯、我錯、還是大家都錯？客廳一片寂靜，腦海卻一片嘈雜。

「嘭！」家門被大力打開了，他終於回來了。

「老公？你做咩又飲到咁醉呀？」我急忙放下蘋果，走去扶著走得東歪西倒的他。

「…我冇醉…我冇醉。」好不容易才把他安置在沙發上。我匆匆為他泡熱毛巾、熱茶。當我從廚房走出客廳，沙發上沒有他的踪影。

「老公？」我把毛巾和茶放在茶几上。突然，他從後撲向我。

「喂…做咩呀你…」他粗暴的擠壓著我的胸脯，好痛。

「喂呀…入房先啦…」我壓低聲線地說，生怕會弄醒正酣睡的兒子。他胡亂扯開了我的睡衣，鈕扣也給扯掉了。我猜到他即將要做什麼。

「喂呀，唔好咁啦…你沖涼先啦…污糟呀…」我真很怕他髒，不論是情感上或是肉體上，我介意。。他沒理我，一手扯下我內褲，直接插了進來。

「呀！好痛…」我被他上身按在餐桌上，無力地被他抽插著。無任何潤滑下，我覺得下體快被撕裂。經過幾下令我劇痛的抽插，幸好突然一下他抽出了沒插進，我立刻轉身領著他返回睡房。我從床頭櫃子取出一個安全套給他戴上，還好半醉的他沒有抗拒。他安躺在床上，我跨在他的肉棒上努力搖曳著。這真的有夠自虐，明明丈夫外面有外遇，我還要跟他做愛，不是嗎？

「如果第時我老公偷食，我一定同佢離婚，咪洗旨意再掂我。」以前我會這麼想，可是事情真的發生在自己身上，卻是另一回事；我真的這麼差勁嗎，除了外表和身材，連床上功夫也比不上那大陸妹嗎？我能留住你的感情，卻留不住你的身體嗎？我越想越是不忿，狠狠的以陰道套弄著他陽具。過了沒多久，他便悶哼一聲，射了。

完事後的他轉身便睡。而我，卻是望著窗外夜空，悄悄流淚。聽著他的鼻鼾聲，根本令人無法入睡。「陳日東，救我…」唯獨想起他，心中才不致太難過。我拿出陳日東同學送給我的汽水罐可樂糖把玩著，想起那天在郊外他為我唱歌，他的才華，他的小聰明，他的微笑，他的溫暖…想得入神，我開始有點倦意，便嘗試進睡。

兩個女主都好慘

---

另一邊廂。

「入去啦。」我拉開band房門鏽跡班班的鐵閘，讓呀雪進去。

「今晚band房冇人用？」呀雪問，她今晚穿了短裙配黑色吊襪絲，非常性感撩人。

「係呀。嘿，大時大節邊會有人用房架，個個都有街去。」我把門一帶上，即熊抱著呀雪。

「喂…等陣…真係唔會有人上黎？」呀雪還是不放心。

「嗱你睇。」我把電話遞上。「你個男朋友仔同緊我d bandmate喺尖沙咀行街呀。」我從面書按出他們剛上傳的自拍照，呀雪男朋友正是我樂隊的主音。「我仲喺個book房Whatsapp group晨早book左今晚要用，放心啦。」

「Ethan唔會上黎就得。」呀雪轉身反攻我，用她的柔軟雙唇封住我嘴，我們濕吻起來。

「哎呀！」我們吻得太激動，忘了地上擺放著一堆結他效果器，我倆雙雙絆倒於房中的沙發上。我順手開了那盞二手買來的宜家家俬地燈，為漆黑的Band房帶來一點淡黃微光。

「依…呢盞燈好淫賤呀…呀…」在呀雪評價這燈時，我左手解胸罩扣子，右手解下她的吊襪絲扣和內褲。她雙腿只淨下兩節黑色襪絲，我雙手向她上下路同時進攻。她很是受落，不斷輕聲呻吟，沒多久她蜜汁氾濫得沾濕了沙發。

「好似妳淫賤d喎。」我不禁揶揄她。

「呀…呀…喂呀…整濕張梳化喇…」她害羞的叫道。

「一陣開大冷氣吹下就乾架啦。」我停手。「到妳服侍我。」我脫下褲子和內褲，把它們掉在結他效果器上。

呀雪二話不說把我的巨龍含在口中，有節奏地把它套弄著、一時又以舌頭舔巨龍。我舒服得雙腳登直，呀雪的口技真是我嘗過最棒的。

係我miss咗嘢？ 邊個係啊雪

之前睇band show條女 有挑引過男主 應該

「主人，今日平安夜，不如試下新玩法～」呀雪用左手幫我繼續套弄，右手拿起手錶。「如果主人挨到我廿分鐘，就主人贏，獎主人今晚唔洗用套套；如果主人挨唔到，今晚就冇得做～」

「哇～玩咁大。好呀…呀…」我一答應，計時賽便已經開始；呀雪比平時更賣力地吸吮，不到十分鐘我已經欲仙欲死。我望住牆上的黑色金字塔吸音棉，嘗試分散自己的注意力。「吸音棉…金字塔…三角形…百慕達三角…光明會…全視之眼…Half Life 3 confirmed……啊！」我終於忍不住，泄了。看看手錶，呵呵，剛好二十分鐘零三秒。

「Yeah～嗄…嗄…嗄……係唔係有得獎我呀？」我努力從激烈的口愛回復過來。

呀雪一如既往把口中的精華通通吞掉。「…好啦好啦，主人贏左喇，不過主人仲有冇力呀？」

「嘿！實有力架喎。我今晚準備左d嘢同妳玩。」說罷我從背包取出了一個頸圈連拉帶、一隻十段震度的震蛋、和一枝熱感情趣潤滑劑。

「哇！主人有玩具俾我玩！」呀雪顯得一臉驚喜，她真的有夠淫蕩。

「過黎，Sit。」我命令赤裸的呀雪，她乖乖的坐直在地上，活像一隻母犬。我親手為呀雪把頸圈扣上，然後拉著她在Band房裡繞圈子。接著我帶她回到沙發上，把熱感潤滑劑塗在震蛋上。

「噢…唔……呀…呀！…」呀雪比之前更敏感，她不住的扭動身驅。嘿嘿，這可只是普通震度啊。我把震蛋在呀雪沒毛的陰唇上來回磨擦，見她很是受落，便把震蛋震度再增強兩度，聽著震蛋有節奏的由慢到快的震動聲，眼前的呀雪腰部扭動的幅度更大。

「嗚…好暖呀…呀…唔得啦…呀！」呀雪竟然潮吹了，淫水把我前臂弄濕。我見時機成熟，便把巨龍慢慢插進呀雪的蜜穴，整個動作竟然毫無阻力。我加快進出呀雪濕潤陰道之速度，呀雪還不時有意無意的收緊放鬆陰道肌肉，我快不行了。

「呼…我就射啦…呀…」

「呀！呀！呀！射晒俾我啦主人！」呀雪將陰道收到最緊，我受不了，把儲了一星期的精漿全數射進呀雪的子宮裡。

「呼…呼…」我躺在呀雪身上，仍未捨得把巨龍抽出。

「嗄…爽唔爽呀主人？」

「爽……」怎可能不爽。突然，我聽到門外的鐵閘被人拉開的聲音。「仆街，有人黎！？」 我立刻抽出嚇到縮掉的小龍，俯身拾起長褲穿起。來不及穿內褲了，只好用腳把它掃進沙發底下。呀雪只穿好了連身短裙，吊襪絲和內褲也未穿好。

「咔嚓。」

阿雪又出場

仲有同上一個故有關 相信呀雪呢個角色令不少巴絲印象深刻
詳情：

---

佳節過後，我終於找到獨處的空檔，仔細思考自己錯綜複雜的感情關係。現在這個情況，說好聽點，是我異性緣好；說難聽點，就是我「一腳踏三船」。陳日東啊陳日東，你怎麼可以這樣隨意把感情亂放？

有人說，能擁有三位異性密友，同時享受狂野，溫柔，平淡三重體驗，是一件最幸福不過的事；我卻覺得是啞子吃黃蓮。有三位美女不停在身邊團團轉的我，不得不發展出一些新技能。

例如，要準確無誤記得每位的喜好，特別是點餐時；最重要的是，還不可叫錯匿稱，可真是記憶力大考驗。

--- --- ---

「我要一個1號餐，飲可樂…跟住…一個4號餐，飲…雪碧。」

「呀東好叻呀，記得我鍾意飲雪碧！」阿璃在快餐店櫃檯前稱讚我。

「梗係，唔叻點氹得掂…妳～」呼，差點叫錯了Ruby好愛的熱朱古力，沿著錯誤思路走，還差點喊錯人名。明明只是點餐，為什麼要弄得比拆除炸彈還要困難？

live

--- --- ---
又例如，同一套電影要三次；在看的第二、三次要裝作未看過，故作興奮的進入戲院，簡直是演技大考驗。看到第三次，我已覺得有點精神分裂，怎麼女生看電影的口味都這樣相近？還是說所有香港女生都愛看愛情片？

「呀東，不如睇呢套？」Ruby在戲院前指著那套叫《紀念日》的電影海報。

「唔…定係睇《Star Wars》呀？相隔多年，強勢回歸…喎。」我非常後悔，第一次是我拉著Christy說我想看、第二次是阿璃想跟我看。這次，是第三次。

「但係我想睇呢套多d啊…之前套套葉念琛嘅戲我都有睇架…」

「哎好啦好啦，我去買飛我去買飛，乖～」我無奈地購票進場，Ruby開心的拉起我倆中間的戲院椅子扶手，摟著我。

「開始啦開始啦～」我實在提不起勁再看一遍，我快把對白都能倒轉背了。

「嗚嗚嗚嗚…」唐寧拍下最後遺言給女兒的幕，Ruby忍不住落淚，我卻已看到完全沒感覺，把早已準備的紙布遞給Ruby；想當時，Christy也是在這個場口淚流滿面。Christy身為人母，看那段戲更是感觸良多。她說，一想到若是自己與孩子生離死別，要拍一段這樣的自白片段給孩子， 她也定必很難受。

劇情快咗咁多既，Christy咁快已經肯同佢約會，冇心理掙扎個啲既？
其他兩個都合理，話哂女朋友

--- --- ---

再例如，要把三段關係妥善分隔。要知道，女人是非常依靠第六感生存的生物，有任何疑點令她們直覺產生懷疑，都不會令我本人好過。跟其中一位約會時，必須確認另外兩位不會在附近地點出現、電話訊息記錄要每天刪除，以減少不必要麻煩、與其中一女朋友出外時，電話必須靜音，否則後果嚴重…

「叮！」與Christy正陶醉濕吻之際，我的電話發出巨響提示我有新訊息。

我不理會電話，繼續閉著雙眼專注地與Christy舌戰。豈料我的電話又「叮」、「叮」、「叮」的再多次響起，過了一會更有人打來，電話鈴聲把情調徹底破壞掉。

「♪♪Something's getting in the way. Something's just about to break. I will try to find my place in the diary of Jane...」

「哎…Sorry 呀…」我張開眼，尷尬的望著Christy。

「…唔緊要呀，你聽電話先啦。」

我拿起電話，原來是阿璃打給我，另外有好幾個Ruby的Whatsapp訊息。

「喂…係呀…哦冇呀，我喺廁所爆緊石呀…好啦一陣打番俾你丫，拜拜。」

「…邊個打黎呀？你好曳呀，講大話呃佢。」

「哦，冇呀，同學打黎炸。」我向Christy說出了事實的一半。唉，被來電破壞了氣氛，我立刻把電話關掉。

「咁～係唔係女同學呢？」雖說同學不是男便是女，Christy的直覺也太準確了吧？女人第六感真的很恐怖。「係呀…係女同學。」

「唔洗咁緊張，我唔係呷醋啊。如果呀東你對嗰位女同學有好感，即管去追啊，我唔會介意。」Christy頓了頓，然後繼續冷靜地說。「反正本來…我同呀東你嘅時間都係偷番黎嘅，我預左隨時有日會失去你……只要我地享受一齊嘅時光，已經好足夠啦。係咪？記住搵到女朋友要同Professor講啊，我會祝福你。」

可能Christy 某程度當左呀東係丈夫年輕時嘅投影
視呀東為避風港
反映Christy 心理上對現實婚姻中失敗嘅逃避

Christy 為什麼要對我這麼好？大方之如還要這般寵壞我？如果娶到她簡直是男人的福份，驚天動地只可惜天地亦無情，不敢有風，不敢有聲，這愛情無人證；偷回來只能悄悄細味。一想到這段挑戰道德底線的師生不倫戀隨時會完結，我便緊緊抱著Christy，再慢慢吻她雙唇，繼續完成剛才未完成的事。

其實，感覺上我與Ruby的戀情，跟與Christy的有點相似，都像是偷來的。雖然Ruby最近與男朋友的關係好像改善了，但她仍繼續跟我維持著Secret Lover (+ SP) 般的關係。我信與妳繼續亂纏，難再有發展，但我想跟妳亂纏；偷來的關係沒錯需要偷偷摸摸，卻能帶給我新鮮感和滿足感。纏綿很好，所以愛上你胸襟；Ruby的廣闊胸襟實在令我流連忘返。說到底，留住妳是要為身體著想。

話說回來，我心底裡最愧對的，是阿璃。與阿璃共渡的時光最純真最無雜質，我能感受她對我純粹的愛。每次望著她帶著童稚的亢奮，我真的不忍心向她坦白，免得徹底破壞氣氛。其實撫心自問，我無意令阿璃傷心，所以每次見面只能自我麻醉，練到說謊手不會震。

各位晚安
其實故事進到已經去到80%
黎緊將會係結局篇
應該能趕及新年前完故

容許我再次宣傳
如果巴絲們鍾意個故，可以支持下我嘅音樂創作:

支持我嘅寫作:

仲有紙言追稿:

曾佩慈正呀 prof chan

總係覺得啊璃唔簡單

硬係覺得佢同阿雪係同一類

like左

咁幾時有，你懂的
btw 睇嚟有機會sad end，呀璃應該係主菜，其他兩位似係霧水情緣，靈與欲之對立。
分分鐘影響埋主角讀三間U既事同屋企，出國sad end

希望樓主比次機會呀東同教授有先結局，唔係我會深感違憾

識貨！

大家都好驚呀雪

早晨 好凍啊

---
2015年與2016年無聲無息進行了交替。若不是那天阿璃說想到尖沙咀倒數，我也渾然忘記了。不過這段期間，我比較在意的是公佈gpa成績吧。我正就讀的三間大學公佈成績的日子不同，每發放一次成績都令我膽戰心驚，究竟我分身兼顧學科的策略是否成功？幸好，我在三間大學的成績不俗，gpa界乎2.9至3.4；而Ruby和阿璃亦沾了我的好成績光環 (亦有可能是我叨了她倆的光)，雙雙gpa過3了。上網閱過成績後我頓時如獲重釋，立即約Ruby來一Q ，慶祝gpa過3。

轉眼便是2月農曆新年。大年初一，我一清早便隨家人去拜年去，一天內走好幾場。Ruby跟我一樣，也要跟家人走遍香港九龍新界拜年、阿璃早上去過拜年後便回家打LOL；Christy則留在家中照顧兒子。

「呀！東仔大個仔啦。今年幾歲呀？吓？碰！」與親戚打麻雀時，三姑六婆哆嗦問道。

「呀哈哈…今年19歲啦。」我邊摸牌邊回答。唉，每年都要問一次…

「哦～咦東仔即係讀大學啦可？」

「係呀係呀…三筒。」我不太想話題朝唸大學這方向發展。

「唔…依家D大學生質素好差，冇禮貌又唔讀書…東仔你記住唔好群咁多嗰D壞學生，要努力讀書呀。」做我上家的那位老粗土豪呀叔亦加入戰團。

「哦…知道。」我口頭附和，心中卻想：「D老嘢最鍾意話依家d大學生不知所謂，好明顯佢地根本冇讀過大學; 因為，大學就係最後一個俾學生盡情燃燒青春嘅地方。佢地連中學文憑都冇，識條鐵咩。」

「咦，東仔讀邊間大學呀？」Shit！怎麼不問我有女朋友沒？我被這條出乎意料的問題難倒，不知怎應對。

「…呀，一萬。呀係呀，我呢依家讀…」「食！對對糊！」我故意棄糊，打出枱上沒幾隻的萬子，果然出銃了，把眾親戚視線成功轉移。

「哈哈，東仔唔好意思啦要你交學費～」不要借機又問我大學學費幾多，我趕緊拿出籌碼給那個呀姨好讓她閉嘴。拜託，不要再問。

撞

回到家都已經是深夜11時許。呼，應酬親戚一整天真的好累。整天都問長問短的，又把我跟其他表兄弟比較，老而不真令人討厭。

「♪♪Something's getting in the way. Something's just about to break. I will try to find my place in the diary of Jane...」有來電，是阿璃打來。

「喂？」

「呀東，去Facebook睇直播！旺角好似有D料到。」阿璃的聲音題得有點緊張。我趕緊打開電腦，按進阿璃結我的連結到直播頁面，只見一列配有防暴裝備的機動部隊一字排開的與市民在平時人來人往的朗豪坊對開對峙，場面非常緊張。

「新年一兩日大家開開心心篤嘢食掃街都唔得？！呀東，我想過去幫手。你都一齊黎？」阿璃那面不斷發出執拾的聲音，想必她在家正整裝待發。

「呃…我未試過…」我猶疑，有點倦意的我始終擺脫不了怕事的一面。那些可是配備精良防暴裝備的警察啊，我到場後又能幹什麼。「…如果我去，有D咩要準備？」但我還是加上了一句。

「盡量輕便得喇。口罩、幾包紙巾、水… 仲有拎多D散銀搭車用。」

「嗯… 我有嘅。」看看時鐘，原來已是凌晨一時，想必在樓下的雙親經已熟睡。「但係我屋企出旺角要D時間啊…」一想到住處深宵交通極為不便，我又點卻步。

「如果今次唔出去，我怕以後都再冇機會出。」阿璃仿似看穿了我心思，堅定地說。

「等到好似《十年》咁，一切都太遲。呀東，你問下自己呢一切一切有冇需要捍衛？」想起了早陣子跟阿璃到戲院看《十年》那部電影，寫實描述香港十年後社會上會有可能發生的荒謬事；我又突然想起了那晚在阿璃床上我倆那段關於香港和未來的談話，熱血頓時湧上大腦。

「好啦，我依家換衫，就出到去打俾妳啦。」我趕緊把所需物資收進背包。換上了牛仔褲，再隨手拿了件「三間」牌的衛衣穿上，便攝手攝腳的溜出家門。

大概被熱血沖昏頭腦，出了家門才驚覺大埔低密度豪宅區在深夜基本上是沒有任何交通 (而且是大年初一)，再加上冰冷的寒風不斷吹來「屌，好似著唔夠衫添…唔通連個天都唔想我出去…」當我站在馬路邊猶豫的抖震著，剛巧有一架紅色的士駛過來街口落客，我立即衝過去截住的士，一個箭步跳進車內。

「司機，旺角吖唔該。」司機緩緩緩踏油門，開始了我的旺角黑夜旅程。看來前面那位中佬司機是耶教徒，車裡播著煩人的音樂，不斷重覆什麼「靠著耶穌得勝」的。我也略懂耶樂的啊：「主能夠，主能夠，我知主祂能夠…」

「我上左車喇。」算了，也幸好有這的士載我，也不必為耶樂而煩躁。我短訊阿璃，不知現場環境如何？

「啱啱黑警舉左紅旗，仲宣佈五分鐘後會清場。我地最好喺旺角外圍meet。」我沒把電話完全貼在耳邊，不小心把阿璃的錄音口訊大聲的播了出來；剛巧耶樂播完，阿璃的口訊便在車箱迴響著。

「後生仔，你咁夜出旺角做咩？我啱啱有聽新聞架，你想做咩。」中佬的士司機從倒後鏡懷疑的望著我，他竟把車子剎停，泊在路旁。

「喂司機，未到目的地喎…」司機竟下了車，走到車尾箱好像在拿什麼東西。我還未猜到他在幹什麼，他把客坐車門打開。

「俾你，防身。」他竟遞上了口罩和勞工手套。「仲有，必要時用。」他再遞了我幾枝啤酒空樽，然後再次坐上司機坐開車。

「司機你…」我甚是驚訝。

「記住要小心，最緊要保住自己，唔好俾人拉。」

「你又知…」

「呀叔我都後生過，學運社運都有玩過。不過呀叔老喇，跑唔郁又要揸車養家，今晚去唔到啦。」

「哇…我以為呀叔你係老屎忽和理非耶撚，諗住拒載我呢隻廢青…」

「唏！邊個話信耶穌一定係老屎忽和理非？當年以色列同非利士人咪又係要打，大衛又係要打先嬴歌利亞，仲要靠主打死左佢添。今晚我播「靠著耶穌得勝」唔係冇原因架，我希望你地終有日可以打嬴高牆。上次雨傘革命失敗左，唔緊要！不可叫人小看你年輕，你地其實唔鬼係廢青。」

「嗯，多謝支持…」沒被讉責我很是感激。
「我呢到放低你啦，我怕前面我調唔到頭。」轉眼的士已到旺角。「後生仔，呢程車我送俾你。你幫我做一樣嘢就得：唔好俾人拉，同埋有機會一定要十倍還俾班有牌爛仔！加油！」

呢篇好感動

-------

在旺角東火車橋底與阿璃會合後，我們轉轉折折的走到了彌敦道和亞皆老街交界的匯豐銀行。

「再行前D就係衝突現場，戴定口罩先。我地唔好走散，記住跟緊我。」阿璃提醒我。

到了亞皆老街和砵蘭街交界，有不少示威者走到馬路上。戰線早已由網上直網的朗豪坊正門外，伸延至H&M對出的亞皆老街；叫囂聲、投擲雜物和玻璃瓶聲不絕於耳。

「阿璃危險呀…唔好走咁前。」我輕輕拉住阿璃，擔心她會被雜物誤傷。

「危險都要上，何況我地唔夠人…」阿璃話未說完，有幾名示威者向馬路上的交通步步進迫，看來想要把戰線拉開。突然，

「呯！」

「呯！」

兩聲巨響劃破長空。「哇！屌你老母開槍！」「仆街死黑警開槍！」「退呀！Open fire呀！」憤怒之聲此起彼落，不少示威者像我和阿璃一樣後退至彌敦道，但我後退時眺到有數個示威者更無懼槍炮的擋在警察防線前，仿似將生死置於渡外。

「…佢地開槍呀…對住我地開槍…」我慌得語無倫次，失神跌坐在匯豐門前。

「喂呀東？你冇事丫嘛？有冇受傷？」阿璃擔心的問候我，期間不忙警覺的環視附近情況。

「冇…」我無力的說，嘗試冷靜頭腦；我也分不清現在是極度驚慌、極度憤怒…還是兩樣都有。

「喂？係呀啱啱有黑警開槍呀，我依家喺彌敦道。係呀快D幫手喺group吹雞mk sem- break gathering…好，銀行中心等，依家過黎。」聽著阿璃焦慮的談電話，想必她也心情激動。我深呼吸一口氣，好像鎮定了一點。

「行啦，銀行中心。」我站起來，拖著阿璃。

「你真係OK？」阿璃不放心。「唔掂嘅話可以走先，冇人會怪你…」

「啱啱開槍都見過，仲怕乜嘢。街邊太多人與車…」我望向彌敦道，臉上無力的擠出一個笑容。「行啦，會合左先。」

在走去銀行中心的途中，只見不斷有示威者走上彌敦道的馬路上，搶奪彌敦道的馬路控制權。有人將雜物散在路上、有人把巴士攔住想將它變成巨型路障；青年們跟中年大叔合力把雜物抬起當路障、少男少女派口罩給沒矇面的示威者…不少人都沒有什麼裝備，部份人更衣著光鮮，似是晚上約會完趕過來的。顯然他們沒有預先的策劃要做什麼，但卻又努力的要為其他示威者，為今晚出一分力。

「呢一晚，旺角就係戰場。」阿璃冷靜地說。「過左一年幾，旺角終於再次成為戰場。今晚冇左膠和理非大台阻住晒，出得黎嘅，全部都係義士。呀東頭先你見到架啦，班黑警佢地真係想攞我地命，由雨革一開始已經係。所以我地要振作，今晚會好漫長。」

與呀璃成功跟她幾名好友在銀行中心集合，在他們討論戰局時，我還是不忘拿手機傳短訊給Ruby和Christy。

「我同朋友出左旺角呀。」我想不到還有什麼要說，便送出短訊，收起電話。我猜Christy整天照顧著小孩，應累得很，睡到不醒人事吧；而Ruby拜年拜了一整天，也應該在熟睡吧。在此時分帶著繃緊的心情身處旺角，有點累，有點餓。突然想起與Ruby在紅磚大學飯堂日復日的吃拉麵，令餓餓的我想得入神。

「呀東。」阿璃與他們交談完畢後走過來。

「唔？」

「今晚好開心你出左黎，多謝你。」阿璃說罷緊緊的抱住了我。

「…唔…應份嘅，大家都要保護住本土僅存嘅嘢…仲有保護妳。」我竟有點害羞，接著便是慚愧，阿璃真是一個善良的好女生。她對我這樣的好，我真是於心有愧。理性告訴我應放下Ruby和Christy，只愛阿璃一人，可惜感性…

「呀東應承我，今晚一齊唔準有事，OK？」

「好…」戰場上沒有一定的承諾，或許我看電影看太多了，不知怎的總覺得今晚會悲劇收場。

一鍵留名

岩岩完成手上工作
轉頭出文
要大家久等了

加油

「彌敦道口要人呀！幫拖呀！」遠處傳來呼叫，我等一眾人立刻動身走上彌敦道。配備頭盔和盾牌的防暴警察於彌敦道一字排開，後方一名像指揮的站在流動高台上，拿著揚聲器。「呢個係警方呼籲…」

「屌你老母死黑警！」「收皮啦！」「夠膽再開槍丫警渣！」「仆街落黎隻揪呀死公安！」示威者像全都都裝有罵警金句生成器，把揚聲器的公告蓋過來。

「你！後排第三個著黑字外套戴口罩嗰個瘦削黑框四眼仔！唔好再擲水樽！」高台上那警察指住人群中的一人，想要把他孤立出來。但不幸的，似乎這位警察把在場好多位示威者都惹毛了。

「屌你啦！」「呢D叫 Black Bloc啊，你識條鐵咩警渣！」「個撚個都咁著架啦！」「好囉，唔掉水樽囉～」接下來的十秒都傳來玻璃瓶觸地的碎聲，那高台警無奈退下。

「仲有冇嘢可以掉？我把遮都掉埋喇。」有示威者高呼。

「呃…」我從背包取出的士司機給我的玻璃瓶。「我有幾個樽，有冇用？」

「有！有用！」高呼的示威者雙眼發光。「唔該晒手足！」兩秒後的士司機所贈的瓶子飛上了高空，墜落到一名警察的盾上，最後粉身碎骨。

但是，東西終有擲完的時候。隨著警察又再添加了三、四個小隊支援，警察防線開始蠢蠢欲動，準備向前推進。

「有探子回報，後面信和方向班黑警都開左條防線向呢面推進！各位手足睇路防俾人包抄，be water my friend！」有人提供最新戰況，我心裡暗叫不秒，幻想著撤退路線；但只見阿璃戰意高昂，她剛又擲了個玻璃瓶，直接得分。

「慢慢退，佢地要等order先可以郁陣，今晚有仇報仇。」阿璃喊道。話雖這樣說，但隨著敵方防線開始加速推進，阿璃還是乖乖的跟隨示威群眾一起退進西洋菜南街裡去。

西洋菜南街內的人流流向山東街，在山東街聚集，似乎示威者有意於此建立防線。方才的一輪走動，好像是為眾人熱身般；不少人本來像我一樣穿不夠衣服，現在都熱血起來，有的更開始捲起衣袖。

「Hey，你認唔認得我呀？」有位四眼男生拍了我一下，輕輕褪下口罩，再戴回。

「呃…你係？」我無印象。

「？？…唔…哈哈我諗我認錯人，我以為你係以前我喺龍和道識嘅朋友…唔緊要，加油，大家加油。我叫呀南。」那男生說。「Debi我地過嗰面睇下有咩可以幫手。」他回頭向女伴說，便雙雙快步就向彌敦道。

「哈屌，又係呢度。」其中一名戰友輕嘆，並點起香煙，走到一角緩緩吞雲吐霧。

「唔？又係呢度？」我不明所以。

「雨革嗰陣，彌敦道臨清場嗰一晚，就係喺呢度大戰。」阿璃向我解釋。「嗰晚我地都喺度，戴住地盤頭盔眼罩口罩，卡板當盾牌，並肩同班警渣玩通頂。嗰浸胡椒噴霧味、最前排義士俾佢地亂棍打夾硬拉走，我通通都記得。所以，今晚…今次我絕對唔會挨打唔還手！」

sp debi出場

巴打好好記性！

阿南

hi 巴打

上個故主角出場了

追到live

﹝音樂起﹞

「D差佬沿住彌敦道掃緊過黎！」幾個從彌敦道逃進山東街的示威者上氣不接下氣地喊，有一人更脫下口罩呼吸。

「喂！戴番口罩！呢度好多Cam。」有人喝道。「呢度點守呀，鐵馬都冇個。」「喂，幫手掘磚呀。」只見有人廢九牛二虎之力向地上的磚頭猛挖，可惜無傷磚路分毫。

「喂！殺到喇！退呀！」我指著前方大叫，防暴警從彌敦道兩方湧進山東街口，速度之快令我觸目驚心。

「呀東，放風箏！」阿璃遞了兩個膠樽來，我立即懂她意思。退兩步，扔；再退兩步，再扔。我們已被迫退到西洋菜南街內，而敵方陣線已過了瓊華中心，沒再進迫。

不妙，方才在危急關頭我竟然向他人扔了膠樽…雖說只是膠樽，可是傷了人可怎麼辦？希望沒傷到人吧…我為剛才扔膠樽感到有點後悔。

「啱啱掉磚好有效，大家快Ｄ幫手掘磚呀。」「掘磚！」「掘磚運俾前方！」有人徒手挖、亦有人以鎖匙等工具挖，可惜成效強差人意。

「等我黎！」一把中氣十足的粗獷聲震撼了西洋菜南街。「要搵磚與磚嘅脆弱點，好似咁。」他說罷憤力的左右搖動路標，不出數十下地上圍著路標的磚塊已見鬆動。「平日鋪路就鋪得多，拆路都係第一次，仲要係ＭＫ。」他輕鬆拿起地磚圓心缺口中的路標鐵柱冷笑。

「大家～學佢！」「搖路牌呀」「英雄未請教？」

「唔…叫我地盤之猛尻。」

霎眼間，整條菜街的路標就如被十號風球吹襲般，不斷被眾人搖晃，現在收集磚塊容易多了。此時亦有人開始在菜街上點火，火舌照亮了今夜的旺角。我在旁望著，示威者都出奇的安靜，間中才傳出幾下拖曳雜物的噪音；看著他們堅定的眼神，大概在場每位都有戰鬥的覺悟。

「你地做咩呀！停手呀你地咁樣係破壞緊香港啊！」 有位年輕男子像正義超人上身般，走過來嘗試阻止示威者挖磚頭。「表達訴求可以理性d架！」

「我地係救緊香港，行開。」 一位幪面的黑絲少女冷冷地說。

「救香港咁救架咩！？破壞條街叫救香港？」那正義男激動起來，引來不少示威者注意。「走啦死左膠！」「咪阻住晒，再唔走搵磚頭飛你！」正當部份人要發爛之際，黑絲少女舉起手示意其他人安靜。

「我地冇試過理性示威咩，有用咩？頭先差佬對住我地開槍，開槍呀！我地得磚頭自保炸！」黑絲少女以手當槍，用戴住勞工手套的手抵著正義男的太陽穴。雖然黑絲女戴著口罩，仍不難感受到怒火從口罩底下燃燒著。「呢度係戰場，你一係幫手，一係走。」說罷黑絲女揮指指向路口。黑絲女雖弱質纖纖，此舉卻異常霸氣，震懾全場。

正義男語塞，結果無奈敗走。在火堆周圍的示威者紛紛歡呼。「走啦左膠！」「革命之火燃起！」「階段性勝利！」「讓磚頭飛～」「執磚啦仆街」。身旁的阿璃正不顧儀態的拾起路上的磚再扔碎，方便前線使用。

「屌你是咪男人黎架，要個女仔做粗重嘢。」有個男子鄙視的望著我。

「對唔住…」我趕緊回神幫忙。呀，磚好髒… 磚底的污泯黏答答的，拾磚真不是怎樣輕鬆。

﹝音樂完﹞

「唔該晒呀東。」阿璃把碎磚努力的放進竹簍裡。被閃爍火光照耀著的阿璃很有魅力，又令我想起LOL世界裡在中路奮戰的阿璃。我不禁想，如果今晚是一切的終結，能與阿璃一起也不枉過。我心中響起了羽田若希的歌聲：「無懼世事變改，還是越難越愛…」

「呀…先生先生，請問發生緊咩事呀？」一位中年婦人慌張的望著我俯身拾磚，又望了望周圍火光熊熊的革命之火，好像被嚇呆了。

「呃…呀姐呢度危險呀，你都係番屋企啦…」我不好意思的勸籲她。

「我都知危險呀…但係我個女話出左黎旺角，我特登帶左D嘢食俾佢…唉呀今次大件事，佢又冇聽我電話，會唔會有事架…要點搵佢先得得架？…」婦人越說越慌，抓緊手中的膠袋不住啜泣，整個身子在發抖。

「呃…佢應該會冇事嘅。你不如去後面街搵下？」我說完也覺得毫無說服力，戰場上沒有絕對的保證。我只好指婦人到較安全的後方找尋，她聞後便憂心忡忡的走開了。我突然想起了母親大人，若她知道我在衝突最前線，定必非常擔心。其實，在我身邊的每位戰友義士都有家人，他們都冒著極大的風險和代價來到街上抗爭，我不禁心中對執磚中的義士肅然起敬。

竹簍很快便裝滿，當我四處張望尋找新的竹簍安放磚頭時，我看到一個熟悉的身影。

是紅磚的Edward。

也許是已對了Edward一整學期，即使他正戴著N-95口罩，我仍能一眼認出了他。我走了過去，拍了他一下。

「？！係你？」Edward顯得很愕然。「你又會黎嘅，哈估唔到紅磚大學嘅學生咁政治冷感，都會有人出黎。神奇，神奇。」

「啊…係呀，你…自己一個？」我覺得這對話氣氛有點尷尬。

「唔係呀，仲有幾個friend。」他指了指。「今晚終於似番D樣，俾人打就要還拖，我地今晚真係做緊革命。」

「Edward，其實嗰次…」

「遲D先講呢D，今晚集中精神應付呢度先。」Edward決斷地說。「要準備反攻啦，自己小心。」他說罷便拖了一簍磚頭找他的戰友去。

在幾名示威者的飛磚掩護下，眾人迅速的挖磚；挖磚技能已達爐火純青境界，馬路兩旁的磚頭都被挖得七七八八，似乎足夠發動新一波攻勢。

「上啊！」「行前D掉，唔好掉到前排自己友呀！」一眾示威者同時讓磚頭飛，威力非同少可，從遠處也能聽到磚塊衝擊防暴盾的「嘭」「嘭」聲。

「喂！唔好掉！」「咪再掉嘢呀下！」警察陣線傳來毫無阻嚇性的呼喝聲，叫聲只令示威者更賣力的擲磚。「咯落」「咯落」的磚頭觸地聲響遍山東街。

「呀東！」阿璃傳來磚頭，我遲疑的接過。「幫手呀！」

我猶豫的想了想，我還是未能踏出那個心理關口。扔的話，我便是個罪犯；雖罪不致死，傷人襲警等罪無可避免。

「呢度係戰場呀！我地冇試過理性示威咩，有用咩？頭先差佬對住我地開槍，開槍呀！我地得磚頭炸！」 腦海閃過剛才那黑絲女的吶喊。

再想。

「呢個就係弱肉強食嘅世界，勝者為王，敗者為寇。輸左冇人會可憐你，你只會俾人一沉百踩。唔想做輸家就要打得更好；打機係，做人都係。」 腦海中突然閃過跟阿璃打LOL對我說的話。

再想…

「你諗住社會發生嘅痴線嘢掉就得架啦！」阿璃一邊扔磚，一邊向我大喊。

對…我現在身處戰場，關乎自身生死的緊急關頭，我豈能再被傳統的道德倫理捆綁？何必再介意社會上閒人的目光？我陳日東，豈能被打不還手？！

「……嗚！！！！啊！！！！！仆街！對我地開槍！！！」我憤力擲出人生第一塊磚頭，可惜直飛地上，我再接再厲。「夜市！李波！網絡廿三！高鐵！928！七警！朱經緯！東北！」憤怒到頂點的加持下，我叫的次數早已被飛磚次數趕過了。

集眾人之怒，磚塊有如暴雨般墜下。警察除了舉盾擋磚外怕束手無策，終於防線開始站不住腳，需慢慢後退。敵退，我進。一眾示威者加快拋磚速度，有的負責拖載磚竹簍，有的從地上回收碎磚，沒多久警察已被擊退離開山東街，向彌敦道兩旁撤退。

Lm

巴打你好

我眾乘勝追擊，向彌敦道兩旁追出。有警察落單，被幾名示威者在商鋪鐵閘前圍打。「呢D係利息黎架炸！」「當差唔係好威打人好狠架咩，你老味！」我繼續向前衝，把手上我磚都飛盡了。

「呀東！等埋呀！」聽到阿璃在後方叫住我，我正追得興起，如此大好進攻機會，也管不了。我隨著幾個義士繼續追著幾個後退中的警察，邊追邊從地上拾起雜物向前飛擲。

「喂！追夠喇，佢地有援兵，退！」只見彌敦道對面馬路開始有數名警察爬過石壆趕過來，追向我們。我太大意了，只顧把兵線推前。敵方兵線迅速的迫近，而我方兵線於幾秒間已退到十多米之後，我與四五個沒有後援的義士登時落單了。我們把握時間努力的跑向山東街，有一名義士體力不支愈跑愈慢，很快便給幾個警察追上，他被迫到街上一個巴士站，幾個警察把他包圍在廣告版前，最後把他壓在地上。

「仆街警渣！」我仍未脫險，繼續使盡力氣地跑。突然，「咚！」我後腦被硬物擊中，我登時失了重心向前仆倒。我摸摸頭蓋，只見紅紅鮮血黏在手掌上，我嘗試再次站起來，卻已被幾名警渣亂棍揮打，我再次伏在地上。我費了最後一口氣，死命的抬起頭望向山東街方向。模糊地看到阿璃想前來營救，卻被幾名同行朋友拉著後退。「呀東！呀東！放手呀我要救佢！⋯」看著激動的阿璃在拼命掙扎，我只能無力望著這一切的發生。我感覺到雙手被扣上了手銬，伏在地上的我看到身旁有半塊磚頭，想必是剛重擊我的硬物。

「仆你個街…死差佬飛我磚…」接著我便昏死過去。

模糊間好像到有人問我問題。

「你咩名呀？問你呀！答啦！」好像有點紅色藍色光在閃著。

「住邊呀？仆街咪撚扮死呀！」哼，我左胸悶吃了一拳。

「我問你呀？屌！出得黎搞事預左架啦！」呀！我的手指被人大力的屈著，快要被分筋錯骨……

旺角呢part好好睇

阿東：我爸是李剛

---

我迷糊中醒了過來，驚覺自己正躺在靠牆的石椅上。我嘗試坐起來，呀…頭好痛…身軀極度疼痛…

「喂你醒番嗱？你見點呀？」身邊的兩個人走過來扶住我。我定神看看四周，有數個青年靠牆而坐，有一個身穿寶藍色衛衣的青年兩手抓著黑色鐵欄，向外面大罵，似乎我們身處一間大拘留室。

「好凍…」我道。

「頂住呀兄弟…你都幾傷下…」我摸摸臉龐，只見掌心黏著已乾涸了的血塊。

「咪撚再搞事呀你地！」一個警察在鐵欄外大喝，以警棍狂敲鐵欄鐵柱。

「你地都係旺角俾人拉？」待那瘋警走開了，我問那幾個青年。

「係啦。」「喺朗豪。」「喺銀行中心。」

「我…係喺彌敦道。」我無力地說。完了，俾拘捕了，什麼都完了。

「記住班狗問咩都唔好答呀。」其中一人提醒我。「點氹、點嚇、問幾多次都唔好理佢地呀。仲有，佢地會俾好多嘢你簽，除左檢控書，咩都唔好簽呀。」

「唔…」好像較早前模糊之間被迫簽了好些文件。

突然，鐵閘打開了。兩名軍裝警察帶走了我和兩個少年，我被掉進一個像問話室的房間坐下，想必另外兩人也是。有兩名穿便服的警察走進來，似是準備替我錄口供。

「死『口靚』仔！你做過咩心照啦！唔好晒我地時間，如果唔係下一拳就打落你個頭。」其中一人揮拳重擊我面前鐵桌。

「冷靜Ｄ。」另一警微笑，拍了拍燥警。「嗱，先生，我地都係打份工。如果你合作Ｄ，認罪，我可以俾你快Ｄ走。」

雖然我被打到頭顱，但我腦袋可沒被打壞。一看就知這是軟硬兼施迫供法，我一隻字都不說是了，舉起我那隻被屈得瘀青的中指。

「你！！」燥警要再發瘋之際。「咯，咯咯」有人敲門。

「Sir。」軟硬天師都站了起來，敬禮。

「等我處理，你地出番去先。」那衣著光鮮的灰髮西裝男說。

這又是什麼把戲，眼前此男子好像位高權重…有點高得像不應該出現在這個殘舊的問話室內。

「您好，陳先生。」他坐在我對面。想必先看了我檔案，知道我的名字，不意外。

「D手足冇對你亂黎？」他輕鬆笑問。

「你話呢。」我還是沉不住氣，指著自己的破頭怒說。

「Well…前線情況混亂，意外在所難免。」他托了托眼鏡，沒當一回事的回答。「如果冇乜問題嘅話，陳生隨時走得架啦。」

「？」

「呀東，咁多年冇見，唔記得uncle嗱？」眼前的男子慈祥地說。

「？？」

「又難怪…嗰陣你仲係手抱BB咁大。」他緩緩站起來。「我同陳局長係舊朋友，好多好多年前嘅朋友聚會我見過你。」

「點解你知我喺呢度？」我不解。

「警察做嘢就係咁。一查查三代，佢地一見到你父親係邊位，即刻Highlight左你個名，唔敢亂黎。」他把領帶輕輕移正。「D細嘅唔敢揹獲、唔知點做，就交俾上級。結果你個file越飛越高，飛下飛下就俾左我助手，佢上報俾我知，就係咁簡單。」

「咁就要幫我？」我胡塗了。雖說犯法不等同犯罪，我確是犯了法；這樣白白放我走，還有皇法可言？

「雖然當年我婉拒左做你契爺，但係以我同陳局長交情，今日我非幫你不可。我想為你好，唔希望你人生有污點。」他嘆氣。「呢單嘢已，內部已經定性左係暴動，好大件事。如果我唔及時出面，我估你應該好似隔離房個後生仔咁，俾人除晒衫開恆冷氣，打住咁問話。」

「好快警方就要update傳媒被捕人數，原本就應該報55人。依家…因為溝通錯誤更正為54。你走啦，快D番屋企。」他按著電話，似是叫下屬更正人數。

「…如果我堅持要被捕呢。」我也不知自己那條神經壞掉，只覺得若這麼讓我一走了之，法治便真的盪然無存。

「唔…伙記會當你傻，唔理你。冇任何證據顯示你喺現場犯罪，所以立即釋放。我話嘅。」他有點不耐煩。

「咁…好啦。」折騰了整晚，我再無力爭辯。

「Very good! 會有人幫你包紮，再專車送你番屋企。多D休息。」他說罷便離開了。

呢part好睇
講真個故越來越好睇 巴打繼續努力

多謝巴打支持

---

「呀仔你番黎嗱？你去左邊呀？」我一踏進家門，媽媽便憂心忡忡的問。我看看牆上大鐘，清早七時半。

「唔…去左同班朋友燒嘢食。我番房先。」衣服仍隱隱散發出在旺角時吸到的革命之火餘香。

「等一陣。」老爸坐在沙發上叫住了我。媽媽識趣的退回房間，看來，他準備要怒氣發作。

「咩事。」我好累。

「啱啱晨咁早，警隊Uncle Lo打俾我。」他在沙發緊緊的握著電話。「你話你做過D乜？！又俾麻煩人！」

「係班黑警亂咁打人…」

「陳日東你仲駁嘴！人地本來要charge你暴動罪，依家你甩到身已經好好彩！How dare you!! 我地欠左盧Sir一個大人情，do you understand？精人出口，笨人先至會出手，你睇下你似咩？」

「得得得我知啦，佢喺差館已經講左。」我真的好倦，需要耳根清靜一下。

「仲有。」他繼續說。「點解你喺三間大學讀書，冇同過我講？」

「…你點知架。」我呆若木雞，今次仆街了。

「陳日東，你知唔知你差少少就令我身敗名裂。」他指著茶几上的啡色公文袋。

---

八小時之前。

「品客：陳局長，我和幾位局長有非常緊急要事與您商量，老地方見。」在我快要上床就枕時，這個化名「品客」的電話聯絡人，正是時任政府司長之一，他這後備電話號碼只會在商討機密時方會使用。我看看時間，深夜十一時，司長在這時分傳短訊來，想必異常緊急。我立刻更衣，到車庫開車，自行駕駛私家車出門。

「…就現場所見，依家示威者同警察防線發生衝突，現場情況混亂…」收音機的新聞報導直播著吵鬧聲。「咁夜都有衝突，唔係丫嘛。」轉眼到達司長所說的老地方，位於偏僻處的一間安全屋。

「啊，陳局長都到埋，齊人啦。哈，陳局長，咁夜冇嘈醒你丫嘛？」開聲說話的是保安局局長。我望望大廳內，約有十多名會員，大家圍住長桌坐下。「你有冇渣車黎？冇嘅話陣間我可以順路兜埋你喎，大家都係大埔人。」

「咳咳。」坐在主席位的男子清清喉嚨，全場肅靜，他正是我電話聯絡人「品客」。「既然齊人就事不而遲，我有要事報告。」他摸摸他的招牌鬍子續說。「我地在坐各位都係好戰友，大家都係為香港好嘅各界精英、領導層、高等華人、權貴。我地當中有D朋友身在曹營心在漢、有D係表面中立、亦有D係以民主戰士形象示人。九七前我地結盟組成呢個秘密組織，為嘅就係要確保回歸後香港繁榮穩定，市民安居樂業，東方之珠地位依然。不過上面不斷使橫手干預我地，仲委派曾經係我地一員嘅孤獨精做首掌，呢d大家都知架啦。」

「不過，最近佢為左令下個任期順利連任，不惜將我地呢d舊派嘅人用各種方法迫走，要順晒呀爺意，換晒個班底做無能嘅人，任佢擺佈。」他喝了一口星巴克咖啡。「在坐有幾位最近已經發現自己嘅得力助手同埋愛將，原來係孤獨精派黎嘅二五仔，或者係俾孤獨精收買左。」席上會員們無不嘩然，竊竊私語。

「哇，又出陰招！好一個派別鬥爭！」

「又係要我地自己人懷疑自己人，想我地搞分化？」

「老共d招數實係咁，佢地想搶香港資源，我地就維護香港阻到佢地搵食，佢地自然想郁我地。」

「…但係都有個好消息。」司長一開口，全場再度安靜。「我地捉到嘅其中一個二五仔，經過我地盤問，透露左另外部份藏身緊嘅二五仔。最新啱啱捉到一件，拉佢出黎！」幾名助手從側房間拖了一名頭部笠住麻包袋的男子出來。「而呢個二五仔…佢就係陳局長您嘅秘書。」司長望著我說。

「吓？你話係我個袐書福仔？」我大吃一驚，什麼？跟隨我多年的袐書竟然是個叛徒？而我卻懵然不知？助手們除下他頭上的麻包袋，果真是福仔。

「點解？做咩你會係二五仔？你做過d咩？？」渾身是傷的福仔只望著我微笑，卻不回應。

「陳局長，您祕書，即係福仔，佢半年前已經俾老共收買左。佢呢半年喺局長您背後做埋做埋好多嘢，為嘅就係要拉您下馬。」司長翻了翻手中的文件夾。「福仔準備左好多您嘅黑材料…其中最大嘅炸彈，就係福仔聯同藏身教育局局長身邊嘅二五仔頭馬策劃。佢地將巨額由您戶口入落教育局長戶口，為嘅就係要製造您賄賂教育局長嘅證據。而賄賂動機佢地都安排好左，就係幫令公子跳過大學聯招辦法自動入學，而且唔只一間，係三間。」司長把文件夾遞給我。

「下？我個仔，陳日東？」怎麼我都被蒙在鼓裡？

「冇錯，我地都查證左，令公子已經成功喺紅磚、山城、仲有又一城大成功註冊並且就讀緊，而且成績亦都唔錯添。」司長的助手也開腔。天啊！陳日東啊陳日東，我的臉都給你丟光了。

「哈，如果個炸彈引爆左，日日A1一定好精彩，精彩過囤地都似；《教育局世紀大貪污 某局長公子自動入學》、《高官特權大曬 ，莘莘學子繼續挨》…」席上另一位局長也毫不客氣的在說風涼話。

「真係好對唔住，係我太疏忽。」我向席上眾人鞠躬道歉，然後轉身抓住福仔雙肩。「枉我咁信你，咁多年，我由低做到高，一直帶你喺我身邊，對你不薄…點解你要出賣我？？」

「嘿…嘿嘿。」福仔甩開我雙手冷笑。「代我不薄？咁多年我喺你身邊，份糧呢就逗得雞碎咁多，但係就做到隻死狗咁，咩都我做晒。文書又係我做、PR又係我做、濕碎嘢又係我做。有鑊呢就我揹晒，有氣呢就我受晒。老實講，我都憎左你好耐。難得有機會可以整衰你之如仲有錢收，我點解唔做。我同你講，搞你唔過癮，要你睇住最親嘅人俾人搞先正！哈！哈哈！。嬲我出賣你？打我丫，打死我丫。反正我收晒安家費，我已經豁左出去。」

「咳咳…既然今次阻止到，不如就算數，當俾大家一個警示，大家之後要小心D，好唔好？的個二五仔出去，一陣快快脆處置佢。我仲有其他事情報告。」司長顯然不想再浪費時間追究。「我地盤問二五仔拎到最後嘅有最有用資訊，就係佢地計劃短期內製造更多黑材料，然後喺二月尾將所有黑材料引爆。孤獨精今次玩咁大，我地都唔可以坐喺度俾佢打。我同幾位會員啱啱傾緊，計劃今晚還擊，將局勢搞亂，唔知大家意見如何。」

「梗係strike back!!」

「還擊，好！可以點還擊？」

「唔知各位有冇留意依家新聞，旺角由本土派年輕人率領嘅群眾，呢個moment已經由撐小販變成較大型嘅警民衝突。我地打算派人落去幫班示威者，要令場面出乎孤獨精意料。我明白，咁做會有人話破壞法治，亦會令我地之中部分人有少少麻煩。」司長望了望保安局局長。「不過非常時期，應該用非常方法。我地應該利用事件轉移視線，把握時間盡快將剩餘奸細全數揪出，同埋做好對黑材料嘅應對。」

司長了托了托他那副無框眼鏡。「換個角度諗，嗰班所謂本土派雖然論述同做事作風同我地組織好唔同，但係其實我地都有common ground；就係希望香港喺任何衝擊下，都可以保留本港特色，無論文化、政策、體系、法律等…令香港保持高人一等嘅競爭力。本土本來就係香港最寶貴嘅嘢，孤獨精幫土共不遺餘力將香港大陸化，就算係建制嘅社會精英都唔係太睇得過眼。」

「…而感覺上呢班本土派後生仔將來應該幾易同到我地合作，佢地總比泛民主派嗰班牆頭草同政棍有潛力。泛民主派已經唔似廿年前咁，宜家只為政治油水而活，連做戲都慳番…如果利用今晚呢個機會，令本土意識加快喺社會入面傳播，未來局勢或者對我地辦事有利。」司長終止發言，有意聽在坐各位意見。

「Buy time, good plan.」

「向孤獨精下馬威，要令佢知道香港人唔係可以俾佢亂咁舞。好！」

「借年輕爛頭卒過橋，妙計。」

「污糟嘢唔洗我地出面做，我地專心搞番好內部，個plan諗得過。」

「咁就事不而遲，我依家叫人派外援落旺角。」在沒有異議下，司長總結。「各位可以番屋企休息下，準備睇好戲…保安局長同警務處長，今晚就委屈你地，呢度有咖啡俾你地提下神，要打醒精神見孤獨精同記者啊。大家都知道，如果呢場戲做得好，我就可以出黎講幾句人話攞下分，對我地嘅重頭戲：我，2017選特首…或者會更有幫助。」

好好睇

駕車回到住處已是凌晨二時半，我進家門的首件事就是要抓住兒子問話，他竟把這樣重要的事瞞著我。「陳日東！陳日東！」

「唔？咁夜唔喺屋企，走左去邊？」只見他房間一片漆黑，我有點累，便走回房間，爬上床。

當一閉著眼便想起剛會議令人震驚的消息，雖則我極度疲倦，但仍輾轉反側，難以入睡。

「唔唔…唔唔」有短訊，反正睡不著，便拿起電話查看。

「老陳，你個仔喺差館，我幫你處理緊，放心。」這短訊的發送人，正是剛在會議見過的警務處處長，我的舊同窗。

峰迴路轉

---

「下…」疲憊的我腦袋一時間消化不了這些資訊。什麼，原來我能入讀三間大學的原因是因為我老爸下屬搞的鬼？而且是土共派來的共諜？甚少提起自己政見的高官老爸原來不是親中建制派，而是捍衛香港最後一道防線的前朝精英組織一員？剛剛晚上的旺角衝突原來那組織也有出手支援？原來旺角戰場也是政府內部權鬥的戰場？警務處處長也是組織成員？…

「陳日東，我幫你訂左機票，一陣就有車黎接你去機場。」老爸遞來了我那本棗紅色的護照，內面夾住一張電子機票。「聽daddy話，過英國Auntie Susan度避一避先，OK？」

「但係…」

「唔好但係啦，今次你真係冇得揀…」老爸這次竟不像以往般以強硬如命令的口吻般跟我說，他的語氣中帶了一絲無奈。「係daddy嘅工作同身份搞到連累左你…依家件事好彩暫時壓住左，不過相信好快就會有人掘到出黎。如果你留喺香港，我都保你唔到。」

「…Daddy都老啦，過多幾年就退休。我應承你，搞掂埋手頭上嘅事，我地一家移民過英國，好唔好？依家俾你過去避風頭，順便適應下環境。香港黎緊會好亂，你最好唔好留喺度…」老爸誠懇的請求我。若是平常，我大槪已用了阿璃的口吻大喊：「香港係我地嘅家，幾大代價我地都要守住，最多要死一齊死，點可以就咁走左去？」，但現在狀況非常複雜，已經不是我說了算。唉，不知道阿璃現在怎樣。

「嗯…我上去執嘢。」我屈服了，乏力的步出客廳。

「呀，仲有，為左你安全著想，呀仔你唔好聯絡任何人…等你到步英國先啦。」老爸不忙叮囑我。

我回到房間，開始不太情願的執拾輕便行裝。

以前上歷史堂學的社會階級金字塔理論說得一點也沒錯，社會從來都是由一小撮有權力人，玩弄欺壓著大部份無權無勢的普通人。今天我被掌權的人方救了，亦同時見識了權力的可怕。想到阿璃教我的香港社會的不公義、到我有覺悟要跟強權鬥爭；但偏偏原來我的人生就是與金字塔頂層的那群人離不開關係，真是諷刺。原來，政治根本不是給平民玩的遊戲，一般市民再努力搞抗爭示威的影響力，也不及手握權力者的一句話。又看到那班聲稱捍衛民主的泛民主派在鏡頭前發聲明讉責暴力、與抗爭者割蓆；另一邊廂，一眾年輕義士卻不惜斷送自己的大好前途和未來，為撼動政權而犠牲被拘捕，而被捕之後還要承受一班所謂「同路人」的冷嘲熱諷…這個世界真的好黑暗，黑暗得好可怕。一想起要與阿璃別離…還有Ruby、Christy…我萬念俱灰，我，輸了。

Sad but true
有錢邊個想留係到...
支持勇武又點 立法會已經香港人選擇左..選擇死亡

多謝巴打欣賞

越黎越精彩，希望個故仔唔好咁快完，加油樓主！

畀我講中咗
Christy

各位早啊！

----

在大英帝國獨立屋的房間裡，我坐在電腦前瀏覽著香港的新聞。新聞報導指警方陸續將與旺角事件有關之人士緝拿歸案。看來那晚旺角事件對香港政局局勢激起了千重浪，令某本土派的侯選人氣氛勢如破竹；不過他當選與否都與我無關，我只是個隔岸觀火的局外人，香港變好變壞，也與我無關。抵達英國後，我曾經想過開啟電話向Ruby、Christy、和阿璃報平安。但細想後，還是不要將她們三人牽涉進這個巨型漩渦；更何況我從頭到尾都一直瞞住她們三人，不論是念三間大學的事還是感情事。解釋只會帶來痛苦和傷悲。就讓我消失，讓自己一個抑鬱。新生活要好好過，我應該要盡快適應重生般的新生活。我亦相信 Ruby的生活缺少了我，還有她男朋友；Christy 缺少了我，她還有一堆教學工作和兒子要照顧；唯獨是阿璃...

突然想到在旺角那晚，我與阿璃在戰場上的時光，我便從行理中拿出跟她找到的那份十年前的歌譜細味。

「…唔？原來份譜後面有嘢？」想當天只顧研究那歌譜，及在ipad上摘下靈感，都忘了翻到歌譜背面檢查。是一條手寫的網址超連結，域名為《qooza》。我打開超連結，是一個大概在2006年寫網誌，是屬於一個叫呀北的男生。我由最舊的日誌慢慢閱讀。當中，有幾篇令我特別在意。

---

「2006年香港嘅天空尚未被染紅，相比2016，空氣帶有自由氣味，同學們心境明顯較為開朗，對前景不太擔憂... 話時話，點解我會黎左2006年？」

...

「究竟2016年立法會選舉結果係點？有冇巴打絲打話到俾我知？？話番俾十年前嘅我知，謝謝。」

---

「識左個玩社運嘅女同學，佢叫王夢琉。就等我用《熱狗精神》，好好裝備下佢，順手幫皇上十年前插定旗、擺街站。」

...

「王夢琉...我諗我鍾意左妳。」

---

「王夢琉，我要番去喇...妳要好好保重。」

---

？！

《全文完》

多謝爆蛋巴打一路相伴！

我都唔捨得Christy...

多謝支持啊 預祝新年快樂

？！

後記

一年前，我寫左《我以後都唔會同band妹拍拖》，一年後寫左呢個故，名符其實一年寫一故。今次篇幅比上次長，亦盡量保持自己風格，加入音樂原素。講起音樂，今次嘅音樂作品製作比上次更認真，而今個故喺音樂嘅合作單位亦係史無前例咁多。要多謝幫我唱主題曲嘅好巴打，多謝『Stephy』處女下海幫我唱Ruby首歌、多謝樂隊Andy is typing 借出《Wild Heart》一曲作插曲。每首歌嘅製作都用左好多時間同心機，希望巴打絲打們鍾意咁多首歌啦。

故事方面，亦花左唔少時間鋪排。資料搜集做得異常認真，好些故事劇情基於收集所得嘅第一手資料而寫(qualitative research )，希望巴打享受閱讀呢個故嘅過程。另外，我希望個故比較多元化，唔希望成個故內容空洞、一味重甜，所以嘗試加入不同元素。慶幸有巴打絲打留言話學到嘢。

個故亦有輕輕帶過政治。只能講，香港狀況真係變得好快，快到令人難以適應。無論時事政治或是潮流，一路寫有d事物已經outdate左要再作修改。 不過無論點變，我真心敬佩曾經出過去、想改變香港嘅義士，冒住各種風險去抗爭絕不容易，喺度我想向各位曾出力抗爭嘅義士致敬。雖然現時看來徒勞無功、力量四分五裂，但我仍相信終有一日歷史會證明你地嘅犠牲係有價值，在坐各位唔好輕易放棄。

希望有機會喺下一個同各位再見，在此祝各位巴打絲打新年快樂！

完左 冇諗過個結局係咁
不過個故加入左啲政治係幾好睇
但冇諗過個篇幅係咁多
同埋旺角暴亂個part寫得好好
你係咪有參與
如果冇都寫得咁親歷其境咁 好勁
最後主角咁樣不辭而別 三位女主角一定好傷心
尤其阿璃
btw 結局令我諗起不能說的秘密
期待你下一個故 係咪又要等一年

下個故主角

又唔一定要落過地核先寫到《地心探險記》嘅 只能講，寫嗰一章，資料搜集真係好重要，落筆前花左好多時間睇片、睇報導、時序、網上搵第一身轉述… 我寫嗰陣都寫到好激動 希望唔好有義士介意/ 怪我寫呢一章消費革命

我呢個故嘅構思係想基於一個荒誕嘅題材 : 同時讀三間u，然係慢慢將現實融入去。然而，寫寫下發現香港社會現時每日發生嘅根本就已經係荒誕嘅

between, 為左寫個故，我由從來未掂過LOL，變左沉迷到每日一打

阿璃...

呀南
呀東
呀北

好掛住長頭髮既VINCENT

結他巫士巴打！！！！！留名

i miss him too~
有冇人黎相認

hi 浪人巴打

睇唔明

!?
冇睇以前d故 咁就完左啦

邊度唔明？

上一個故好短 可以上紙言睇番啊

屌你老母
係要寫sad end
罰你寫多個重甜補數呀

寫實...
現實好難happy ending..

還返個同阿璃嘅happy end比我

Christy
最後都冇甜

呀西呢

啊南=啊北

屌 打錯

念念不忘

唔係好明
最尾2006個到係做咩?

即刻追返舊故先

下個故的尾巴

新年快樂！